<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 17:07:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентку російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70440</link>
      <description>СБУ затримала агентку російського гру, яка після викриття свого брата-зрадника продовжила його «шпигунську роботу» для рф на Донеччині

Служба безпеки затримала ще одну агентку російської воєнної розвідки на Донеччині. Фігурантка коригувала удари рашистів по захисниках Слов’янська.

Зловмисниця місцева жителька, яка восени 2024 року допомагала своєму брату-агенту збирати для окупантів розвіддані про Сили оборони у місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_12-10-46.jpg" length="144042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:10:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💣 Вночі тскож прилетіло по Мос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70441</link>
      <description>💣 Вночі тскож прилетіло по Московському нафтопереробному заводу, що забезпечує 40-50% потреб російської столиці в дизелі та бензині, — Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_12-25-46.jpg" length="25155" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:25:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Китайські журналісти несподі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70442</link>
      <description>🤔 Китайські журналісти несподівано вперше зняли сюжет із ЗСУ - і взяли участь в обстрілі позицій Росії

Кореспонденти китайського телеканалу Phoenix TV разом із ЗСУ "запускають" реактивні снаряди з російських військ, пишуть ЗМІ.

Це перший випадок, коли представники цього ЗМІ працюють із українською армією – раніше вони знімали сюжети виключно з росіянами.

Схоже, Пекіну не надто подобається зближення Москви з Вашингтоном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-11_12-27-18.mp4" length="1483032" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:27:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ путін навмисно висуває безк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70443</link>
      <description>❗️ путін навмисно висуває безкомпромісні умови до майбутніх мирних переговорів, що ставить під сумнів щирість його мирних ініціатив, — Bloomberg

«Західні посадовці у сфері безпеки заявили, що путін не має наміру йти на компроміс у вимогах щодо територій, «миротворців» та нейтралітету України на будь-яких мирних переговорах. 

Він висунув навмисно максималістські вимоги напередодні переговорів, які, як він знає, швидше за все, будуть неприйнятними для українців та інших європейців, стверджують представники служби безпеки. Російський лідер готовий продовжувати воювати, якщо він не досягне своїх цілей».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_12-27-55.jpg" length="70976" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:27:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Атака українського БПЛА на н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70444</link>
      <description>❗️Атака українського БПЛА на нафтопровід "Дружба" зупинила постачання нафти до Угорщини, — Сійярто додав, що країна розцінює це як «напад на свій суверенітет»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-11_13-39-35.mp4" length="5963823" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:39:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Розпочався другий раунд пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70445</link>
      <description>❗️Розпочався другий раунд переговорів між Україною та США після невеликої перерви, – повідомила речниця Держдепу Теммі Брюс</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-11_14-00-47.mp4" length="917165" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:00:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни намагались відстрілюва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70447</link>
      <description>Росіяни намагались відстрілюватись від дронів підрозділу «Гострі Картузи» на Курахівському напрямку, але їм це не дуже допомогло.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4086.MP4" length="22826582" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:13:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський ФАБ вибухає в росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70449</link>
      <description>Російський ФАБ вибухає в російському місті Суджа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-11_14-31-51.mp4" length="1629948" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:31:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Штурмові групи росіян намагают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70450</link>
      <description>Штурмові групи росіян намагаються зайти на територію Сумської області біля населених пунктів Новеньке і Журавка, однак знищуються Силами оборони України — ДПСУ

"Ми використовуємо і артилерійські засоби, і безпілотні апарати, щоб не дати ворогу закріпитися на нашій території. Це фактично kill-зона, де росіяни вмирають", — заявив речник ДПСУ Андрій Демченко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_14-32-10.jpg" length="59992" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:32:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦾  Масований ворожий штурм з к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70451</link>
      <description>🦾  Масований ворожий штурм з колоною  бронетехніки був зупинений бійцями  ОТУ "Луганськ" на Сіверському напрямку:

ББМ-14 знищено❌
16 пошкоджено
Танк-1 знищено❌
2 пошкоджено
ЛАТ-3 знищено❌
Багі -3 знищено❌
Квадроцикл-2 знищено❌

☠Втрати живої сили противника 159 вбитих та поранених.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-11_14-51-34.mp4" length="7164887" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖 "Бої йдуть на околиці Суджі"</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70453</link>
      <description>🪖 "Бої йдуть на околиці Суджі": журналіст Бутусов на своїй сторінці в фб розповів про ситуацію на Курщині

За його інформацією, бої тривають на околиці міста Суджа, яке під контролем Сил оборони.

💬 "Ворог намагався відрізати наше угруповання від кордону, але усі спроби відбиті. Тим не менше ворог створює загрози для окремих наших позицій", — стверджує журналіст.

Як повідомляє Генштаб ЗСУ, станом на 16:00 вівторка на Курському напрямку від початку доби відбулося 23 боєзіткнення, 14 з яких тривають дотепер. Крім того, ворог завдав трьох авіаційних ударів, скинувши три КАБ, та здійснив 167 артилерійських обстрілів, зокрема дев’ять – із реактивних систем залпового вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_15-53-28.jpg" length="215013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 15:53:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝 «США зараз діють, як поліцей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70454</link>
      <description>🤝 «США зараз діють, як поліцейський, який, замість злочинця-нападника, починає одягати наручники на жертву нападу».

Каже той самий американський доброволець з позивним «Несті», який двічі голосував за Трампа, а зараз в шоці від жорстокого та несправедливого ставлення американської влади до України.

Про те, як фронт реагує на політичний землетрус в тилу, розкажемо у неділю в «ТСН Тиждень».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_16-13-19.jpg" length="390053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:13:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Вашингтон оптимістично налаш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70455</link>
      <description>❗️Вашингтон оптимістично налаштований щодо зустрічі делегацій США та України, очікуючи «фантастичних новин для людства», — Держдеп США

Представник української делегації в коментарі АР також позитивно оцінив хід переговорів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-11_16-47-25.jpg" length="192501" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:47:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
