<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 18:29:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Кінець епохи шантажу - завтра </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Кінець епохи шантажу - завтра Литва, Латвія та Естонія назавжди відключаться від енергосистеми РФ 

📝 «Росія більше не зможе використовувати енергетику, як інструмент шантажу. 

Це перемога свободи та європейської єдності», - глава дипломатичного представництва ЄС Кая Каллас.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один з боїв під Торецьком, яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68480</link>
      <description>Один з боїв під Торецьком, який вже нібито захопили росіяни. Група штурмовиків бригади Нацполіції «Лють» проривається  до зайнятих російськими окупантами будинків.  

Мета рейду замінувати будинки саморобними вибуховими пристроями, зробленими з мін ТМ-62. 

Бійці «Люті» намагаються максимально подавити опір вогнем зі стрілецької зброї та з кулемета на бронеавтомобілі.

Окупанти, які зайняли будівлю, змушені шукати собі укриття.

Вони, ймовірно, навіть не розуміють, що метою операції є не зачистка, а повний підрив будинків.

Втрати ворога на Торецькому напрямку щодня складають від 20 вбитими та 50-70 пораненими.

Противник проводить активні штурмові дії щоденно - а це від 10 штурмів і більше. 

📝 «Основні зусилля ворога зосереджені в напрямку шахта «Торецька» - північ, шахти «Центральна» - південь, школи №5 - центральний напрямок. Противник мінує логістичні шляхи, навіть свої позаду. А там, де не має змоги мінувати, робить або завали, або кидає підручні засоби для ускладнення пересування», - ОСУВ «Хортиця».</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:05:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🟡 В кількох областях росії ого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68481</link>
      <description>🟡 В кількох областях росії оголосили «жовтий рівень» повітряної небезпеки.

❓ Що це в них?

🤷‍♂️ Це їх «Міражі» так раптово налякали?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_17-35-34.jpg" length="26873" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:35:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія розробляє для </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68482</link>
      <description>Велика Британія розробляє для України морські дрони, — Naval Technology стверджує, що Міноборони Британії зробило витік інформації.

Йдеться про два нові надводні безпілотники, Wasp і Snapper. Вони зможуть  атакувати кораблі рф у Чорному морі.

Молодша міністерка із оборонних закупівель Великої Британії Марія Ігл підтвердила, що дрони розроблені спеціально для України та проходять фінальне тестування. Їхні характеристики не розголошуються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_17-54-47.jpg" length="76665" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:54:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотники Третьої штурмової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68484</link>
      <description>Безпілотники Третьої штурмової бригади атакують російських військових на півночі Харківщини.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:26:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
