<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 14:08:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Увага: безкоштовний практику</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️Увага: безкоштовний практикум з UI/UX дизайну 

ІТ-професія, яка поєднує в собі творчість і аналітику. Вміти малювати не потрібно! 

За 4 дні практикума ви:  
▫️Cтворите прототип та клікабельний макет мобільного додатку.
▫️ Познайомитесь з Figma. 
▫️ Зрозумієте, чи підходить вам ця професія. 

І забирайте приємний бонус після реєстрації: Штучний інтелект для дизайнера

📱 Зареєструватись на практикум: https://i.goit.global/Go1Ps</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:05:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Завершився 5-ий етап обміну «в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76147</link>
      <description>Завершився 5-ий етап обміну «всіх-на-всіх».

Більшість воїнів, які повертаються сьогодні з російського полону, перебувала там понад два роки. 

Це воїни Збройних Сил, Національної Гвардії, Прикордонної служби, оборонці Маріуполя, Донеччини, Луганщини, Запоріжжя, Херсонщини, Харківщини та Чернігівщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-20_11-34-01.jpg" length="73131" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:34:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські розвідники беруть у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76157</link>
      <description>Українські розвідники беруть у полон п'ятьох російських штурмовиків на Покровському напрямку. Окупанти були заблоковані в одному з підвалів. Після того, як їх почали закидати гранатами, вони вирішили здатися всією групою воїнам бригади Нацгвардії «Червона Калина».</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 12:13:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вперше дрон перехоплено систем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76158</link>
      <description>Вперше дрон перехоплено системою ізраїльської протиповітряної оборони «Барак», - ЦАХАЛ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8066.MP4" length="1868647" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 12:30:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Алло! Слава Україні! Я вже </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76159</link>
      <description>💬 «Алло! Слава Україні! Я вже в Україні! Я вдома!» - важко уявити, що пережив цей чоловік в полоні, і як знущалась над ним російська неволя.

🔹 Щойно завершився ще один етап обміну «всіх-на-всіх».

🔹 Координаційний штаб з питань поводження з військовополоненими уточнює, що звільнили полонених у категорії «важкопоранені та тяжкохворі».

📝 «Згідно з домовленостями у Стамбулі, Координаційним штабом з питань поводження з військовополоненими за дорученням Президента України повернуто з російської неволі ще одну групу Захисників, які мають важкі поранення та суттєві проблеми зі здоров’ям».

🔹 Штаб зазначає, що серед звільнених є також оборонці Маріуполя, які утримувалися в полоні з 2022 року.

📝 «Усі звільнені сьогодні Оборонці мають поранення, або важкі медичні діагнози: епілепсія, гіпертонія, ішемічна хвороба серця, проблеми із зором, хвороби опорно-рухового апарату, грижі, хронічні хвороби органів травлення. У багатьох визволених діагностовано втрату ваги».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8067.MP4" length="12812542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 12:37:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Тыщу? Да нах@й этот флаг! П</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76160</link>
      <description>💬 «Тыщу? Да нах@й этот флаг! Пошел он нах@й!» - в росії прямо на вулиці заарештували блогера, який за тисячу рублів зірвав прапор рф з портретом путіна на фоні трьох різнокольорових смуг.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8070.MOV" length="9163836" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Зараз на озброєнні в бригад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76161</link>
      <description>💬 «Зараз на озброєнні в бригаді є гвинтівка чеського виробництва CZ BREN 2», - інструктор 92-ої ОШБР з позивним «Танчик», людина з потужним та унікальним бойовим досвідом, пояснює, чому CZ BREN 2 краще, ніж традиційний «калашников».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8071.MP4" length="27054343" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:45:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
