<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 23:09:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Двоє юнаків. Один престол. Одн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84237</link>
      <description>Двоє юнаків. Один престол. Одна епоха, що змінює все ⚔️

«Кульгавець» — історичний роман, лауреат «Коронації слова», що показує Русь не як легенду, а як живий світ людей, виборів і боротьби.

У центрі — епоха, коли старі племена, нова віра й амбіції князів зіштовхуються так різко, що народжується новий порядок.

Тут поруч живуть волиняни, уличі, білi хорвати, ремісники, князі та кочовики Дикого Поля — і всі вони впливають на долю Русі.

Дві долі ведуть читача крізь епоху:
— Всеслав, воїн, що обирає шлях гончаря 🏺
— Ярослав, кульгавий син Володимира, який наважується кинути виклик батькові ⚔️

Їхня зустріч стає точкою, де вирішується майбутнє держави: бунт, смерть Володимира, боротьба за престол, кохання, політика і зрада — усе в динаміці, яка не відпускає.

Саме зараз діє АКЦІЯ, книга поки є в наявності 🔥

Хочете зануритися в XI століття? Перейдіть за посиланням — там на вас чекає роман, який точно вартий уваги ⬇️

https://rvv.com.ua/product/kulgavecz-istorychnyj-roman-z-11-stolittya-mariya-bukrij/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_15-59-57.jpg" length="192007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:59:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ССО уразили пункт зберігання т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84238</link>
      <description>ССО уразили пункт зберігання та пусків «Shahed» на території Криму в районі мису Чауда</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3684.MP4" length="16213302" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:30:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Житловий ваучер на 2 млн гр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84239</link>
      <description>‼️ Житловий ваучер на 2 млн грн: у Дії стартував прийом заявок від ветеранів, які вимушено покинули свої домівки

Якщо ви ветеран зі статусом ВПО і перемістилися з тимчасово окупованої території, відсьогодні можна оформити житловий ваучер у «Дії» (сертифікат на 2 млн. грн). Його можна використати для купівлі готового житла, інвестиції в новобудову або оформлення іпотеки.

Кошти надходитимуть безготівково. Ваучери можна об’єднати, якщо в родині кілька ветеранів-ВПО. Про старт виплат повідомлять згодом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-01_16-32-28.mp4" length="2813660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:32:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовополонений:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84242</link>
      <description>Російський військовополонений: «Я вижив лише тому, що мене взяли в полон і дали можливість жити. В усіх інших обставинах я просто помер би там на позиціях». Росіянина Андрія Плаксина захопили в полон українські десантники.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:52:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна та ЄС запускають нову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84244</link>
      <description>Україна та ЄС запускають нову грантову програму для виробництва дронів-перехоплювачів

Започаткована програма EU4UA Defence Tech має фонд у розмірі €3,3 млн. Про це повідомив віцепрем'єр-міністр і міністр цифрової трансформації Михайло Федоров.

Ця ініціатива є першою грантовою програмою ЄС, спрямованою на підтримку українських оборонних інновацій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_17-34-12.jpg" length="36488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:34:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так сьогодні рятували постражд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84245</link>
      <description>Так сьогодні рятували постраждалих від удару російських вбивць по Дніпру</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-01_17-40-53.mp4" length="1874964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Побачити Покровськ і Zдохнути</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84246</link>
      <description>🔥Побачити Покровськ і Zдохнути. Сили безпілотних систем активно поповнють цвинтарі русні навколо Покровська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_18-26-18.jpg" length="135335" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:26:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За результатами переговорів ам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84250</link>
      <description>За результатами переговорів американської та української делегацій у Флориді щодо територіальних уступок «прогресу немає», - ABC News з посиланням на джерело, знайоме з ходом зустрічі

За його словами, Росія не готова обговорювати припинення вогню, а Україна - здійснювати територіальні уступки.

Сторони також торкнулися заморожених російських активів, гарантій безпеки для України та проведення в ній виборів, однак ознак того, що за найскладнішими питаннями було досягнуто прориву, немає, зазначив джерело каналу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_19-00-31.jpg" length="95405" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:00:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Адміністрація Трампа дуже оп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84251</link>
      <description>🇺🇸Адміністрація Трампа дуже оптимістично оцінює шанси на угоду щодо завершення війни в Україні, - Білий дім</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_19-53-17.jpg" length="42870" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:53:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Станом на цей момент окупан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84252</link>
      <description>💬 «Станом на цей момент окупанти змогли інфільтруватись через українські позиції у Вовчанську, але частина міста на правому березі річки Вовча під контролем українських військових», - 57-а ОМПБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-01_20-05-05.jpg" length="36013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:05:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
