<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 14:19:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️У Запоріжжі чоловік із автом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87148</link>
      <description>⚡️У Запоріжжі чоловік із автоматом відкрив вогонь у дворі багатоповерхівки після чого вистрелив в себе — місцеві ЗМІ

Про можливі жертви і постраждалих наразі не відомо

Upd: стрілянину влаштував 16-річний підліток. Після чого впав і випадково поранив пострілом сам себе. Його госпіталізовано</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-27_10-40-06.mp4" length="529664" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:40:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤢Премʼєр Угорщини Орбан доручи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87150</link>
      <description>🤢Премʼєр Угорщини Орбан доручив міністру закордонних справ Сіярто викликати до МЗС посла України у звʼязку з нібито «намірами втручання у парламентські вибори в Угорщині» 

12 квітня в Угорщині відбудуться парламентські вибори, які вирішать майбутню долю чинного премʼєра Орбана та його урядовців, які займають повністю проросійську позицію та відкрито виступають проти України.

 За даними соцопитувань Орбан програє, втім його популярність серед звикли до дешевого російського газу угорців, все ще достатньо велика.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_10-43-46.jpg" length="116589" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:43:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🇮🇳ЄС та Індія уклали "істори</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87151</link>
      <description>🇪🇺🇮🇳ЄС та Індія уклали "історичну" угоду про вільну торгівлю після майже 20 років зі старту переговорів

За даними ЄС, угода скоротить чи скасує мита майже на 97% європейського експорту. Це дозволить заощадити до 4,75 млрд доларів на рік на митах. Від договору насамперед отримають вигоду сільське господарство, автомобілебудування та сфера послуг.

"Люди у всьому світі називають цю угоду "матір'ю всіх угод". Ця угода відкриє величезні можливості для 1,4 млрд людей в Індії та мільйонів людей у ​​Європі", - заявив прем'єр-міністр Індії Нарендра Моді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_10-44-35.jpg" length="67917" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:44:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👮🏼‍♂️На Черкащині загинули чет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87152</link>
      <description>👮🏼‍♂️На Черкащині загинули четверо поліцейських, під час затримання вбивці: ще один правоохоронець поранений,

"Під час затримання він відкрив прицільний вогонь по правоохоронцях. Спецпризначенці поліції ліквідували вбивцю", - повідомив голова Нацполіції Іван Виговський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_10-56-02.jpg" length="100634" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:56:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жахливі наслідки обстрілу Одес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87157</link>
      <description>Жахливі наслідки обстрілу Одеси - в одній з багатоповерхівок рашисти зруйнували цілий під'їзді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_11-05-59.jpg" length="329453" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Драматичний момент відбиття</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87162</link>
      <description>❗️ Драматичний момент відбиття нічної атаки безпілотника.

➡️ Ворожий оптоволоконний FPV-дрон атакував підбитий бронеавтомобіль «Козак», який намагались евакуювати українські військові.

⚔️ На щастя, поруч з ними опинились оператори 4-го полку Сил спеціальних операцій, які врятували «суміжників».

❌ Рейнджери ССО збили дрон з автоматів та помпових рушниць буквально за десять метрів до потенційної цілі.

⏯️ Відео з нашоломної камери одного з учасників операції, спецпризначенця 4-го полку «Рейнджер».</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:15:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість загиблих в Одесі збі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87163</link>
      <description>Кількість загиблих в Одесі збільшилася.

Внаслідок нічного обстрілу житлового району в Одесі загинули троє людей, ще 35 отримали поранення.

У місті також серйозно постраждав енергооб’єкт, його відновлення потребуватиме значного часу, повідомляє місцева влада.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_13-30-13.jpg" length="112848" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:30:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина готується до відбитт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87164</link>
      <description>Німеччина готується до відбиття атаки росії за два роки, - генерал Геральд Функе

У Берліні розглядають сценарії російської агресії, включаючи варіант повномасштабного конфлікту з НАТО.

У найгіршому випадку Німеччина готова до сценарію, за яким німецькі війська будуть залучені з перших годин, до ударів по інфраструктурі та кібератак, а також до потоку тисячі поранених на день.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_14-15-18.jpg" length="79933" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
