<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 13:17:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Російський окупант розслаблено</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Російський окупант розслаблено гуляв по передовій без «броника», засунувши руки в кишені.

Таким його побачили оператори дронів 55 батальйону 63 бригади.

Причини байдужого ставлення окупанта до безпеки залишились невідомими, оскільки українські бійці його ліквідували.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:56:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Деякі українські дописувачі ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69608</link>
      <description>Деякі українські дописувачі радіють статті Forbes про те, що Україна знайшла протидію керованим авіабомбам.

Судячи з того, що пише Forbes, це не зовсім так.

Російські керовані авіабомби втрачають свою ефективність не через те, що українці знайшли якийсь чарівний спрямований РЕБ, а взагалі через насиченість ЛБЗ різними засобами радіоелектронної боротьбі.

«Однією із головних причини є те, українські радіоглушники стали настільки ефективними і такими численними, що ними насичена лінія фронту», - пише видання.

Тепер КАБи не можуть зв’язуватися із російською групою супутників ГЛОНАСС. І без сталого зв’язку для корекції курсу плануючі бомби збиваються з курсу і нешкідливо вибухають на полях.

За словами російських блогерів, тепер потрібно вісім або навіть 16 плануючих бомб, щоб надійно вразити одну ціль. 

І хоча самі КАБи порівняно недорогі – кожна коштує близько 25 тисяч доларів – їх запуски все одно недешеві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_08-59-41.jpg" length="89679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:59:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Те що залишилось від штурмово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69612</link>
      <description>🔥Те що залишилось від штурмової групу рф після того, як окупанти потрапили під мінометний обстріл. Залишки рашистів добили дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-27_09-58-56.mp4" length="4681695" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:58:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агента фсб, якии</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69617</link>
      <description>СБУ затримала агента фсб, який намагався спалити електропідстанцію, що живить лікарню, та військові частини на Кіровоградщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_10-46-42.jpg" length="162743" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:46:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Чоловіки, які перевозять гум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69618</link>
      <description>❗️Чоловіки, які перевозять гуманітарні та медичні вантажі, перетинатимуть кордон на загальних підставах, — ДПСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_11-16-18.jpg" length="63472" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:16:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂«У кого вистачить сміливост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69620</link>
      <description>🤷‍♂«У кого вистачить сміливості сказати, що Росія вторглася в Україну?» — конгресвумен США закликала прихильників Трампа не замовчувати правду

Член палати представників США Жасмін Крокетт дорікнула президенту і конгресменам-республіканцям у їхньому явному небажанні визнати факт вторгнення Росії в Україну:

Настав час нам сказати: «Пане президент, вгадайте що? Росія вторглася в Україну!». Чи можемо ми хоча б у цьому погодитись? Факти мають значення! Це буквально ставить нас у міжнародну кризу! ... Я хочу запитати своїх колег, чи скажуть вони сьогодні, що це не Україна вторглася в Росію? Все було навпаки. Чи тут є хоч хтось, у кого вистачить сміливості сказати, що Росія вторглася в Україну?

У відповідь на це запитання у залі запанувала тиша.

Ось це проблема! - резюмувала конресвумен</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-27_12-15-04.mp4" length="3970609" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:15:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одне з найулюбленіших харківсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69621</link>
      <description>Одне з найулюбленіших харківських кафе після удару по місту дронами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3622.MP4" length="30255964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:20:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
