<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 12:17:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Ціна російської «операції» за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79811</link>
      <description>«Ціна російської «операції» за час весняно-літньої кампанії: 124 загиблих солдати на квадратний кілометр захопленої території⁩».

Управління стратегічних комунікацій ЗС України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_08-09-15.jpg" length="94373" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:09:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗСУ звільнили селище Удачне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79812</link>
      <description>🔥 ЗСУ звільнили селище Удачне біля Покровська, - Генштаб

І знову відзначився 425-ий полк «СКЕЛЯ».

Бійці полку встановили прапор в селищі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_09-04-04.mp4" length="3151544" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:04:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявлення точок запуску ворожи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79815</link>
      <description>Виявлення точок запуску ворожих БПЛА повітряною розвідкою 55-ої окремої артилерійської бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0949.MP4" length="20698751" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:26:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила російського «крота</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79817</link>
      <description>СБУ викрила російського «крота» на одній з ремонтних баз ЗСУ на Донеччині

Контррозвідка затримала Олександра Перелигіна, який коригував ворожий вогонь по Силах оборони на Краматорському напрямку. 

Основним його завданням був пошук і передача координат ремонтних баз.

За матеріалами справи, 37-річний Перелигін, працівник місцевого заводу, фотографував цехи свого підприємства, які використовувалися для ремонту важкої бронетехніки.

Мав передати їх з координатами для фсб, яка вийшла на нього через його брата в росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_09-50-02.jpg" length="151695" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:50:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підозрюваний у вбивстві Парубі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79819</link>
      <description>Підозрюваний у вбивстві Парубія зізнався в злочині та хоче піти на обмін.

Імʼя підозрюваного у вбивстві Парубія Сцельніков Михайло Вікторович 1973 року народження.

«Я визнаю, я його вбив. І хочу проситися, щоб мене обміняли на військовополонених, щоб я міг поїхати і знайти тіло свого сина». 

Також стверджує, що поширені в медіа повідомлення про шантаж з боку російських спецслужб інформацією про зниклого безвісти на війні сина, є неправдою.

Вбивство Парубія, за словами кілера, це «помста українській владі». 

На питання, чому жертвою став Парубій, який був в опозиції до влади, він відповів, що колишній спікер просто «був поруч». Вбивство Парубія готувалось не один місяць, так що пояснення кілера протирічать фактам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0955.MP4" length="27533682" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:35:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В бойових діях проти Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79820</link>
      <description>❗️ В бойових діях проти України загинуло близько 2 тисяч військових КНДР, - агентство Yonhap з посиланням на розвідку Південної Кореї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-00-33.jpg" length="143801" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:00:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Путін заявив про «готовність»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79821</link>
      <description>😡Путін заявив про «готовність» співпрацювати зі США щодо окупованої ЗАЕС

За словами російського диктатора, ці питання нібито «опосередковано вже обговорювалися».

Пізніше він додав, що якщо «складуться сприятливі обставини», буцімто росія, США та Україна «можуть утрьох співпрацювати на ЗАЕС».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-11-04.jpg" length="26431" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фінляндія прибере свастику з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79822</link>
      <description>Фінляндія прибере свастику з прапорів своїх ВПС, щоб не нервувати союзників по НАТО 

Символ використовується у фінському війську з 1918 року, задовго до нацистської Німеччини, і довгий час фінські військові наполягали на тому, що він не має відношення до нацизму.

Але для партнерів по Альянсу свастика асоціюється саме з Третім Рейхом, через що виникали незручні ситуації на спільних заходах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-11-32.jpg" length="106201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
