<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 18:12:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Мотоокупанти не встигають тіка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73043</link>
      <description>Мотоокупанти не встигають тікати від FPV-дронів підрозділу «Фенікс»

На Донеччині прикордонники точними ударами зупиняють навіть найспритніших. 

Ворог активно використовує менш помітні транспортні засоби, але підрозділ «Фенікс» їм практично не залишає шансів — хоч на мотоциклі, хоч на квадроциклі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5821.MP4" length="23078526" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:16:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війна закінчиться в цьому році</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73044</link>
      <description>Війна закінчиться в цьому році, вважає Міжнародний Валютний Фонд.

Він прогнозує зростання української економіки на 2%, а також оцінює, що український ВВП виросте до $205,74 млрд. в 2025 році.

Хотілося б, щоб прогнози фінансистів справдились.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_14-28-12.jpg" length="92654" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:28:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ракеті, яка вбила 12 киян, б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73046</link>
      <description>В ракеті, яка вбила 12 киян, було щонайменше 116 компонентів, які завозяться з інших країн, і більшість із них вироблена американськими компаніями, - Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5824.MP4" length="12872356" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:40:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️МЗС України озвучило ключові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73047</link>
      <description>❗️МЗС України озвучило ключові позиції щодо мирного плану.

▪️Крим та всі тимчасово окуповані території залишаються невід’ємною частиною України, і їх втрата ніколи не буде визнана;
▪️Українські Збройні сили та оборонна промисловість не підлягають жодним обмеженням;
▪️Київ не прийме жодного вето на шляху до вступу в НАТО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_15-23-57.jpg" length="34966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 15:23:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Син заступниці директора ЦРУ з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73049</link>
      <description>Син заступниці директора ЦРУ загинув на фронті в Україні, воюючи на боці росії

21-річний Майкл Глосс був сином Джуліан Галліни Глосс, призначеної Дональдом Трампом на посаду заступниці директора ЦРУ з цифрових інновацій. Його історію описало російське опозиційне медіа «Важливі історії».

Раніше він подорожував як хіпі, підтримував Україну та займався екоактивізмом, але у 2023 році різко змінив погляди, захопився антизахідним рухом, приїхав до Криму та почав шукати шлях до російського громадянства.

Невдовзі Глосс опинився у фінансовій скруті та восени 2023-го підписав контракт з Міноборони РФ, опинившись у лавах 137-го десантному полку. У грудні того ж року його відправили на фронт, а 4 квітня 2024-го він загинув під час бою на Донеччині. 

Родина Глосса в некролозі приховала факт його участі в бойових діях в Україні, зазначивши, що він «трагічно загинув у Східній Європі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_15-38-25.jpg" length="103760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 15:38:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Віткофф і путін обговорювали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73050</link>
      <description>❗️Віткофф і путін обговорювали можливість поновлення прямих переговорів між рф та Україною, а також констатували зближення позицій між росією і США щодо війни в Україні, - росзмі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_15-45-21.jpg" length="62735" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 15:45:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В операційній зоні відповідаль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73051</link>
      <description>В операційній зоні відповідальності ОСУВ «Хортиця» з 1 січня по 25 квітня втрати російської армії становлять 885 танків, - Назар Волошин

Раніше Сирський повідомляв, що від початку 2025 року російські окупанти втратили на фронті 1031 танк.

Загалом росія від початку повномасштабної агресії втратила 10703 танки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_15-54-32.jpg" length="72324" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 15:54:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Біля Купʼянська є незначне, ал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73052</link>
      <description>Біля Купʼянська є незначне, але важливе просування українських військ.

Результат злагодженої взаємодії різних компонентів угруповання військ, яке тримає оборону в районі Купʼянська.

На відео - бойова робота безпілотного підрозділу 114-ої бригади Тероборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5830.MP4" length="25074202" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 16:22:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Взаємодія підрозділу «HIMARS» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73053</link>
      <description>Взаємодія підрозділу «HIMARS» та 47-ої бригади.

БПЛА «Фурія» батареї управління і артилерійської розвідки 47-ої ОМБР демаскує гаубицю Д-30, яку окупанти сховали в лісосмузі. 

Передають розвіддані артилеристам «HIMARS».

Перший удар  — фугас від HIMARS. 

Другий удар — касетний снаряд і детонація боєприпасів.

Долучитися до запальної роботи 47-ої бригади можна 
за телефоном: +380502474747</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5831.MP4" length="14598221" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 16:47:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мирний план України та Європи,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73055</link>
      <description>Мирний план України та Європи, — Reuters

Що передбачає документ:

— Припинення вогню: Повне та безумовне, охоплює всі території. Переговори щодо реалізації — тільки за участі США та європейських країн. Контроль — у руках Штатів і третіх країн. Передбачено обмін військовополоненими «всіх на всіх» і повернення всіх дітей та цивільних.

— Безпекові гарантії: Україна отримує конкретні гарантії, включаючи окрему угоду зі США за зразком 5 статті НАТО. Жодних обмежень для армії. Гарантами виступають країни Європи і кілька неєвропейських союзників. Про вступ до НАТО не йдеться взагалі.

— Територіальні питання: Перемовини щодо територій стартують тільки після остаточного припинення вогню і будуть вестися з основи нинішньої лінії контролю. Україна та США контролюють ЗАЕС. Повертається Каховська дамба, Кінбурнська коса, а прохід по Дніпру стає безперешкодним.

— Економіка: США та Україна підписують угоду щодо копалин. Відбудова країни — з фінансовими компенсаціями, у тому числі через заморожені активи РФ. Кошти РФ розблокують тільки після компенсації збитків. Санкції проти РФ зберігаються, можуть пом’якшуватися поступово, але повертаються у разі порушень.

Важливий момент — документ не згадує вступ до НАТО та не прописує статус окупованих територій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_17-01-01.jpg" length="146149" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 17:01:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
