<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 13:23:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Вночі добрі дрони знищили по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80186</link>
      <description>💥🔥Вночі добрі дрони знищили польовий склад БК окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_07-15-14.mp4" length="1938396" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США припиняють співпрацю з Євр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80187</link>
      <description>США припиняють співпрацю з Європою щодо протидії дезінформації з боку росії, Китаю та Ірану, — FT

Цей крок відбувся на тлі ліквідації відомств, відповідальних за протидію шкідливому іноземному впливу всередині країни та за її межами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_07-18-10.jpg" length="88272" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:18:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Бійці ЗСУ зуміли збити просто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80189</link>
      <description>💥Бійці ЗСУ зуміли збити простою зеніткою крилату ракету «Іскандер»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_08-32-52.mp4" length="2805614" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:32:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⬛️ У нас вже є буферна зона, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80190</link>
      <description>⬛️ У нас вже є буферна зона, я намагався пояснити це всім експертам. Ми не у Другій світовій війні, — Зеленський

Ми маємо зони смерті від 10 км до 20 км у різних місцях, різних точках між нами. Тож будь-який танк, чи броньована машина, чи мотоцикл, чи будь-що, що заходить сюди, у цю зону 10 км, усе згоряє, усе знищується дронами. Тож у нас уже є ця буферна зона.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:41:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Буферна зона в районі Вовчансь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80191</link>
      <description>Буферна зона в районі Вовчанська виглядає так.

Знищено танк, БМП і склад ПММ. 

Під Вовчанськом оператори БПЛА та артилерійські розрахунки бригади Держприкордонслужби «Гарт» знищили ворожий танк, БМП-3, 4 авто, антену зв’язку, 2 генератори, склад ПММ, точку злету дронів, ворожі позиції та бліндажі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1195.MP4" length="21621313" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:11:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Звірячий російський удар авіаб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80192</link>
      <description>Звірячий російський удар авіабомбою по селищу Ярова на Донеччині. Прямо по людях. Звичайні цивільні люди. У момент, коли видавались пенсії. За попередньою інформацію, попередньо, кількість загиблих — більше 20 людей, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_09-25-19.mp4" length="972370" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:25:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна може зіткнутися з де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80194</link>
      <description>❗️Україна може зіткнутися з дефіцитом засобів ППО в результаті перегляду Пентагоном програми військової допомоги, що призвело до сповільнення військових поставок, — FT

Керовані ракети стали надходити  повільно та нерегулярно на фоні тенденції до перегляду програми допомоги.

Але повітряні атаки посилюються, що очікувано призводить до зменшення арсеналів на складах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_10-48-30.jpg" length="93684" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Саратовській області було п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80195</link>
      <description>💥У Саратовській області було підірвано ще один магістральний нафтопровід, — РБК з посиланням на ГУР

Мова йде про магістральний нафтопровід "Куйбишев-Лисичанськ", який забезпечував нафтопродуктами армію країни-агресора. Потужність ураженого об'єкта - 82 млн тонн на рік. 

Мінус 3 обʼєкти газонафтової інфраструктури лише за добу🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_10-57-39.jpg" length="66835" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:57:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80196</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-ої бригади, які збивають «шахеди» та інші дрони над лінією бойового зіткнення в Сумській області, негайно потребують автомобіль. 

На жаль, машини стали «розходним матеріалом» на фронті.

Але без транспортних засобів група втрачає мобільність. І в неї менше шансів збити «шахед» або «молнію» з вибухівкою. Які долітають до Сум або інших міст та забирають життя безневинних людей. 

Тож хлопці з 47-ої ОМБР «Маґура» дуже просять вас допомогти прикрити небо та зібрати їм на авто.

🎯 Ціль: 260 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8FCxDspyFy

💳Номер картки банки
4441 1111 2344 0848

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0981.MP4" length="6272560" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німецькі політики відмовилися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80198</link>
      <description>Німецькі політики відмовилися виділяти Україні додаткову допомогу для посилення протиповітряної оборони, — так пише BILD 

Тиждень тому лідери двох коаліційних фракцій ХДС і СДПН в Бундестазі Єнс Шпан і Матіас Мірш прибули в Київ, відвідали зруйновані житлові будинки та зустрілися з Зеленським. 

Всього через три дні їхні фракції проголосували проти пропозиції «Зелених» виділити додаткову допомогу Україні на €4,5 млрд. для зміцнення української ППО.

Звісно, ми не можемо дорікати німцям, адже Німеччина найбільший і найнадініший донор військової підтримки України в Європі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_12-34-53.jpg" length="72107" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:34:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Протестувальники в Непалі зая</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80199</link>
      <description>😳Протестувальники в Непалі заявили про захоплення влади, — India Today

У відкритому листі-зверненні студентські групи та представники «Покоління Z», які очолюють антиурядові протести, заявили, що владу поставили на коліна, і закликали демонстрантів зберігати спокій і не завдавати шкоди державному майну.

Ця країна перейшла під наше керівництво. Ні пошкодженням комунального майна. Рухаймося вперед з терпінням і терпінням.

Наша мінімальна позиція — сформувати цивільний уряд на чолі з універсально прийнятною людиною і йти на нові вибори

Раніше стало відомо, що після відставки прем’єра президент країни також залишив свою посаду. 

Тим часом протести в Непалі не вщухають, демонстранти продовжують підпалювати будинки міністрів. Останньою постраждала резиденція міністра енергетики — на відео видно, як протестувальники розкидують гроші, знайдені в маєтку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_12-53-56.mp4" length="3231757" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 12:53:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ І навіщо було бодатися? Уго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80201</link>
      <description>❗️ І навіщо було бодатися? Угорщина підпише довгостроковий контракт на закупівлю природного газу з західними країнами.

📝 «Щобільше маршрутів, чим більше газу ми зможемо закуповувати, тим більше буде нам гарантована безпека. Тому сьогодні ми підписуємо новий довгостроковий контракт на закупівлю природного газу», - так заявив Петер Сійярто, глава МЗС Угорщини.

🤷‍♂️ Хто ж їх притиснув, американці чи Мадяр з СБС?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_13-21-10.jpg" length="41261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 13:21:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
