<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 09:10:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ворог завдав ракетні удари по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75060</link>
      <description>Ворог завдав ракетні удари по Харкову, — ОВА

Перша ракета влучила в проїзджу частину.

Друга ракета - пошкоджено фасадну частину гуртожитку та три 5-поверхівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_06-09-06.jpg" length="235412" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:09:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський удар по підприємств</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75062</link>
      <description>Російський удар по підприємству в Чернігівській області.

Сьогодні зранку ворог завдав удару по одному з підприємств області. Унаслідок атаки виникла масштабна пожежа на території виробництва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_06-18-36.jpg" length="100536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:18:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська делегація прибула д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75066</link>
      <description>Українська делегація прибула до Стамбула, переговори розпочнуться у другій половині дня, — МЗС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_06-20-15.jpg" length="23865" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:20:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Аеродром «Белая» зараз — суп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75067</link>
      <description>🔥 Аеродром «Белая» зараз — супутникові знімки після вчорашнього удару по ворожих літаках

На першому видно три знищені Ту-95, один пошкоджений Ту-95, один знищений Ту-22М3. На другому три знищені літаки Ту-22М3.

Знімки: GEOINT-дослідник Кріс Біггерс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_06-34-38.jpg" length="243014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:34:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ось літак догорає, і таких </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75069</link>
      <description>💬 «Ось літак догорає, і таких ще сім, зараз заправлюсь і поїду догашувати», - народний кореспондент на аеродромі «Белая» підтверджує висновки, які можна зробити з супутникових знімків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7314.MP4" length="6280260" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Так розумію, якщо ви на фур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75070</link>
      <description>💬 «Так розумію, якщо ви на фурі, навіть не виїжджайте», - до Сибіру прийшла війна і з нею фобія на фури з дронами. В районі Іркутська на десятки кілометрів розтягнулись черги з фурами, які перевіряє поліція. А це означає, що вторинний удар від атаки отримає російська економіка, особливо в Сибіру, де більша частина вантажів транспортується автомобілями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7316.MP4" length="12557594" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:36:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна переписала правила гри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75072</link>
      <description>Україна переписала правила гри, атака на авіабази в росії стала переломним моментом в історії, який можна порівняти з атакою на Перл-Харбор в 1941 році, - The Washington Post 

Обидві операції показали вразливість застарілих систем. Це може стати початком кінця ери пілотованої авіації.

Насправді, це вже втретє Україна переписує правила гри. Вперше, коли відправила на дно ракетний крейсер під назвою «Москва» за допомогою дронів і ракет, і це був перший «комбінований вплив» безпілотних і традиційних засобів ведення бою.

Вдруге, коли, завдяки активному застосуванню морських надводних дронів, вигнали російський флот до східної частини Чорного моря.

Втретє - вчора. Але не хотілось би порівнювати історичну операцію з Перл-Харбором, бо американський порт атакував агресор, після чого Штати зробили висновки і розбили японський флот.

Якщо західним читачам потрібні зрозумілі порівняння, то хай називають це українською битвою за Мідвей, яка стала поворотним моментом розгрому агресорів в Тихоокеанському регіоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_08-02-22.jpg" length="52183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:02:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф хоче повністю захопити С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75073</link>
      <description>❗️ рф хоче повністю захопити Сумщину, Харківщину та інші східні області, — Іван Шевцов, начальник пресслужби бригади «Сталевий Кордон».

Ворог присутній на Сумщині на ділянці  близько 15 км завширшки та близько 6-7 км завглибшки.

Стратегічним завданням є захоплення села Юнаківка, нагадує полковник Шевцов.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
