<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 17:09:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Невідомі дрони вдарили по кафе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85656</link>
      <description>Невідомі дрони вдарили по кафе в Хорлах на Херсонщині, де окупанти святкували Новий рік. Колаборанти повідомляють про десятки загиблих.

Не виключено, що це чергова провокація русні для зриву мирного процесу та ймовірних переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_08-48-32.jpg" length="138738" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:48:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 російські виродки  вдарили п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85660</link>
      <description>🤬 російські виродки  вдарили по екопарку на Харківщині

Загинули папуги та фазани та інша екзотичні птахи. Через вибух тигри втекли, леви поранені, – повідомляє керівник парку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_11-34-27.jpg" length="326579" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:34:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Генштаб підтвердив ураження </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85661</link>
      <description>⚡️Генштаб підтвердив ураження НПЗ "Ільський" та низки військових цілей рф

У ніч на 1 січня Сили оборони України завдали ударів по важливих об’єктах противника.

Уражено НПЗ "Ільський" у Краснодарському краї - влучання БпЛА, зафіксована пожежа. Завдано ураження установці підготовки нафти "Альметьевская" в Республіці Татарстан (результати уточнюються).

На ТОТ Донецької області:
▪️у Донецьк уражено склад БпЛА типу "Шахед/Герань";
▪️поблизу Шевченко - ЗРК Тор-М2;
▪️у районі Іловайськ - склад ПММ 51 армії (пожежа);
▪️поблизу Авдіївка - командно-спостережний пункт штурмового загону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_12-11-13.jpg" length="66541" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:11:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ГУР МО повідомили, що «вбивс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85662</link>
      <description>В ГУР МО повідомили, що «вбивство» командира РДК Дениса Нікітіна було зімітоване спецслужбою для виявлення замовників його ліквідації.

На його ліквідацію росія нібито виділила півмільйона доларів. 

Убивство Дениса Капустіна замовили спецслужби росії.

«З поверненням!» ― Кирило Буданов привітав командира РДК Дениса Капустіна та команду ГУР, яка пошила в дурні спецслужби рф. 

Також встановлено коло осіб, які замовили ймовірний злочин.

Про це під час доповів Буданову командир «Спецпідрозділу Тимура».

💬 «Нашою стороною також була отримана відповідна сума коштів, виділена російськими спецслужбами для реалізації даного злочину. Станом на зараз, командир РДК знаходиться на території України та готується продовжити виконання поставлених завдань».</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:57:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Він десь в посадці, взагалі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85663</link>
      <description>💬 «Він десь в посадці, взагалі поруч», - що відчувають українські бійці, коли датчики повітряних загроз перехоплюють відеосигнал ворожого безпілотника, який йде дуже низько, в метрі над землею.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:35:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ «Sky Wars» 47-ої бри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85664</link>
      <description>Підрозділ «Sky Wars» 47-ої бригади збив 22 російські ударні дрони.

Так спрацював лише один розрахунок підрозділу «Sky Wars» за шість годин. 

Усі ворожі дрони були перехоплені ще на підльоті до позицій Сил оборони та цивільної інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4678.MP4" length="9219042" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:48:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Керівник екопарку під Харковом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85665</link>
      <description>Керівник екопарку під Харковом показав, як виглядають зараз його вольєри після сьогоднішнього удару російської авіабомби, - кореспондент «УС»

Внаслідок удару авіабомби зруйновано три будівлі, зимова для птахів, будівля для хижих тварин і одне пусте щойно збудоване приміщення. 

💬 «Ми закрили тигрів, ветеринари займаються їх обстеженням — тигри в нормі. Є питання щодо стану левів, але їх життю, мені здається, нічого не загрожує, їх також оглядають ветеринари. Тварини залякані».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4679.MP4" length="30756384" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:58:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала у Києві директор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85666</link>
      <description>СБУ затримала у Києві директорку дитсадку в окупованій Макіївці, яка схиляла батьків вихованців до співпраці з окупантами, а зараз прибула до столиці оформлювати закордонний паспорт, щоб виїхати до однієї з європейських країн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_15-04-21.jpg" length="62577" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:04:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Драматичний момент, - бійці вс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85668</link>
      <description>Драматичний момент, - бійці встигають помітити та збити ворожий FPV просто на підльоті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4681.MP4" length="4653570" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:17:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп демонструє ознаки старін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85669</link>
      <description>Трамп демонструє ознаки старіння, - The Wall Street Journal

Видання пише, що 79-річний президент США демонструє ознаки старіння як на публіці, так і в приватному житті. Помічникам і друзям доводиться говорити з ним голосно, оскільки йому важко чути.

Трамп, крім гольфу, не займається фізичними вправами, харчується солоною і жирною їжею (гамбургери, картопля фрі) і часто ігнорує поради лікарів, покладаючись на "хорошу генетику".

Незважаючи на це, американський лідер впевнений у своєму здоров'ї і негативно реагує на критику.

За словами Трампа, він близько 25 років приймає великі дози аспірину, через що у нього легко з'являються синці. Лікарі рекомендували йому знизити дозування, але він відмовився через "забобони".

"Я трохи забобонний. Кажуть, що аспірин розріджує кров, а я не хочу, щоб через моє серце текла густа кров. Я хочу, щоб текла красива, рідка кров. Це має сенс?" - сказав Трамп в інтерв'ю WSJ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_16-33-44.jpg" length="86637" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
