<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 12:18:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Харкові російський дрон сьог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>В Харкові російський дрон сьогодні влучив у дитячий садок</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:30:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Всередині дитячого садка після</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82177</link>
      <description>Всередині дитячого садка після влучання російського безпілотника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2480.MP4" length="6461127" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:34:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Від прямого влучання будинок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82178</link>
      <description>💔 Від прямого влучання будинок спалахнув миттєво: зʼявились деталі про загиблих у Погребах на Київщині. 

За словами сусідів, родина переїхала в село з Києва, бо думали, що в селі буде безпечніше. "Приліт" дрона прийшовся якраз по кімнаті, де спали  37-річна Антоніна з шестимісячною донечкою Аделіною, а також 12-річна племінниця Настя. 

➡️ Вижив тільки дідусь, який в момент атаки теж був у будинку, - повідомляє кореспондентка ТСН Валерія Ковалінська 📼</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_10-37-59.jpg" length="213739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:37:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Полтаві відкрився третій цен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82180</link>
      <description>У Полтаві відкрився третій центр ментального здоров’я всеукраїнської мережі ПОВЕРНЕННЯ — для військових, ветеранів та їхніх родин.

Мережу ПОВЕРНЕННЯ заснували Віктор та Олена Пінчуки, щоб підтримати тих, хто пережив психологічні травми через війну. Щороку понад 4 000 захисників і захисниць і їхніх родин зможуть отримати тут безоплатну допомогу мультидисциплінарної команди.

У центрі облаштовано сучасний безбар’єрний простір із кабінетами для індивідуальної та сімейної терапії, залою для групових занять і палатою денного стаціонару. Полтавський осередок відповідає вимогам фізичної та психологічної інклюзивності: кожен може звернутися по допомогу без страху осуду чи стигми, а атмосфера довіри та повага до приватності є невід’ємною частиною роботи фахівців.

👉Мережа ПОВЕРНЕННЯ надає безоплатну психологічну допомогу військовим, ветеранам та членам їхніх родин. На першому етапі передбачено відкриття 20–25 центрів по всій Україні, які щороку зможуть підтримувати понад 100 тисяч воїнів і їхніх близьких.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_10-45-14.jpg" length="161920" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення російського «шахеда» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82184</link>
      <description>Знищення російського «шахеда» прямо в повітрі.

Сьогодні було збито 349 з 433 цілей, — ПС

Цього разу росія застосувала:

➡️ 405 ударних БпЛА типу Shahed, Гербера (безпілотники інших типів). Збито 333 БпЛА;

➡️ 11 балістичних ракет Іскандер-М/KN-23, збито — 6;

➡️ 9 крилатих ракет Іскандер-К (8 — збито);

➡️ 4 аеробалістичних ракет Х-47М2 «Кинджал»;

➡️ 4 керованих авіаційних ракет Х-59/69 (2 — збиті).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2484.MP4" length="4560672" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:54:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡💥Генштаб підтвердив успішний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82185</link>
      <description>🫡💥Генштаб підтвердив успішний удар по заводу-виробнику боєприпасів та НПЗ в рф

➡️Зокрема, атаковано Саранський механічний завод у Мордовії, який виготовляє протипіхотні інженерні боєприпаси та комплекти мінування, детонатори до боєприпасів та вузли ініціювання. 

➡️А також, Махачкалінський нафтопереробний завод у Дагестані, який забезпечує пальним морські бази Каспійського флоту та заправляє військові судна окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_11-28-33.jpg" length="81205" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:28:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ продемонструвала нове поко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82186</link>
      <description>СБУ продемонструвала нове покоління морських дронів «Sea Baby»

Ці дрони, зокрема, були залучені до третього ураження Кримського мосту, яке відбулося в 2025-му році.

За словами «Хантера», бригадного генерала СБУ Івана Лукашевича, під час цьогорічного ураження Кримського мосту «морські малюки» доставили до потрібної точки вибухівку. Нею й були підірвані опори цієї незаконної споруди.    

Оновлені дрони здатні долати дистанцію понад 1500 км, нести до 2000 кг вантажу, мають посилені двигуни та сучасну систему навігації.

СБУ продемонструвала два дрони з різною зброєю. 

Перший – оснащений гіростабілізованою кулеметною установкою, яка має систему автозахоплення та розпізнавання цілей. 

Другий – переносить важке озброєння: 10-зарядну ракетну систему залпового вогню «Град». 

Втім, більш специфічна інформація щодо цих засобів поки не підлягає розголошенню.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:52:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
