<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 17:18:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Жахливі наслідки обстрілу Одес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87157</link>
      <description>Жахливі наслідки обстрілу Одеси - в одній з багатоповерхівок рашисти зруйнували цілий під'їзді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_11-05-59.jpg" length="329453" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Драматичний момент відбиття</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87162</link>
      <description>❗️ Драматичний момент відбиття нічної атаки безпілотника.

➡️ Ворожий оптоволоконний FPV-дрон атакував підбитий бронеавтомобіль «Козак», який намагались евакуювати українські військові.

⚔️ На щастя, поруч з ними опинились оператори 4-го полку Сил спеціальних операцій, які врятували «суміжників».

❌ Рейнджери ССО збили дрон з автоматів та помпових рушниць буквально за десять метрів до потенційної цілі.

⏯️ Відео з нашоломної камери одного з учасників операції, спецпризначенця 4-го полку «Рейнджер».</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:15:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість загиблих в Одесі збі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87163</link>
      <description>Кількість загиблих в Одесі збільшилася.

Внаслідок нічного обстрілу житлового району в Одесі загинули троє людей, ще 35 отримали поранення.

У місті також серйозно постраждав енергооб’єкт, його відновлення потребуватиме значного часу, повідомляє місцева влада.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_13-30-13.jpg" length="112848" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:30:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина готується до відбитт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87164</link>
      <description>Німеччина готується до відбиття атаки росії за два роки, - генерал Геральд Функе

У Берліні розглядають сценарії російської агресії, включаючи варіант повномасштабного конфлікту з НАТО.

У найгіршому випадку Німеччина готова до сценарію, за яким німецькі війська будуть залучені з перших годин, до ударів по інфраструктурі та кібератак, а також до потоку тисячі поранених на день.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_14-15-18.jpg" length="79933" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок удару по Львівщині з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87165</link>
      <description>Внаслідок удару по Львівщині знищено функціонуючий об’єкт, пов’язаний з нафтопроводом «Дружба», який постачав нафту до Угорщини та Словаччини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5589.MP4" length="7748695" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:29:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна з українських журналісток</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87166</link>
      <description>Одна з українських журналісток   білоруського походження працювала на КГБ Білорусі і намагалась влаштуватися до українських спецслужб. 

Таке повідомлення зʼявилось на багатьох українських ресурсах.

За моєю інформацією, йдеться про журналістку «Інтерфакс-Україна» та «112» Інну Кардаш.

Очевидно, в цьому випадку слово «журналістка» треба брати в лапки. 

Затримання Кардаш - спільна операція СБУ та ГУР.

Через кілька годин, наскільки мені відомо, СБУ планує опублікувати відеоматеріали, які документують роботу Кардаш на спецслужби Білорусі. 

Кардаш, як вважають українські спецслужби, працювала на КГБ з 2015 року. Про її діяльність знав навіть Лукашенко.

Вона була дуже близька з Олександром Мартиненком, покійним керівником агентства «Інтерфакс-Україна» і, відповідно, могла отримувати непублічну інформацію, зокрема, з офреків, на які запрошували агентство.

Одне з завдань Кардаш, ймовірно, було влаштуватися до «Інтернаціональних Легіонів» з метою збору інформації про білоруських добровольців або для  дискредитації інтернаціонального добровольчого руху</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_15-15-48.jpg" length="75361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:15:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Три «шахеди» атакували пасажи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87167</link>
      <description>🤬Три «шахеди» атакували пасажирський поїзд на Харківщині, – повідомляє ОВА про загоряння вагону та електровозу.

Як зазначає Кулеба, на борту було 291 пасажир. На цей момент є двоє поранених</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_15-30-12.jpg" length="95185" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:30:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділи китайських силовикі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87168</link>
      <description>Підрозділи китайських силовиків у великій кількості підтягують до Пекіна, а спецпризначенці МВС взяли під контроль так зване Заповітне Місто, історичний центр китайської столиці, резиденцію імператорів.

В одній з найпопулярніших соцмереж повністю відключені офіційні сторінки китайських силовиків.

Щось там відбувається на фоні чуток та інсайдів про спробу держперевороту з боку частини військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5593.MP4" length="11344038" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:44:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині росіяни одним дроно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87169</link>
      <description>На Сумщині росіяни одним дроном вбили жінку, а другим намагались забрати життя в чоловіка, який був з нею; пара виходила з окупованого села Грабовське, — кореспондент «1+1» Юлія Кирієнко</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:46:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Москві вибухнула підстанція</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87170</link>
      <description>💥У Москві вибухнула підстанція</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-27_16-55-54.mp4" length="1524895" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:55:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
