<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 12:15:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Командування ДШВ показало 9 ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72767</link>
      <description>Командування ДШВ показало 9 російських військовополонених, захоплених в Курській області, серед яких були двоє громадян України.

Серед полонених, окрім росіян, були також жителі Автономної Республіки Крим, зокрема Ярмаков Андрій Миколайович 1982 року народження з Бахчисарая, який проходив службу у 810-й бригаді морської піхоти.

Також Афанасєв Дмитро Сергійович 2003 року народження з селища Роздольне, який проходив службу у складі 810-ї бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5686.MP4" length="15459353" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:24:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали аг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72768</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали агентку гру рф, яка готувала ворожі атаки по аеродромах та складах на заході України

Відомо, що її зовуть Олена Ковальчук, дівчині 26 років.

Контррозвідка СБУ та Нацполіція затримали агентку російської воєнної розвідки (більш відомої як гру) на Хмельниччині. 

Пріоритетними цілями ворога, які вона розшукувала, були аеродроми і транзитні склади зберігання зброї, боєприпасів та амуніції.

Серед завдань агентки також було проведення розвідки біля військового аеродрому в одній із західних областей України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-21_10-06-14.jpg" length="117728" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:06:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯️ Віцепрезидент США Дж. Д. Ве</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72772</link>
      <description>🕯️ Віцепрезидент США Дж. Д. Венс став останньою офіційною особою, яка зустрілася з Папою Франциском перед смертю

🇺🇸🇻🇦 Їх переговори відбулися вчора.

📝 «Я дізнався про смерть Папи Франциска. Моє серце співчуває мільйонам християн по всьому світу, які його любили», - написав Дж.Д. Венс в соціальній мережі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5691.MP4" length="2960948" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:10:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські «байкери» спробували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72773</link>
      <description>Російські «байкери» спробували провести масований наступ біля Торецька, але 28-а бригада відбила їхній штурм.

Під щільним вогнем, росіяни заскочили у лісосмугу, де їх один за одним почали нищити безпілотники підрозділів «Спалах», «Kurt&amp;Company», R.V. 3-го та 2-го механізованих батальйонів. 

Також підключились оператори дронів з РУБпАК «Фенікс» та 93-ї ОМБр. 

А щоб штурмовики не втекли - оператори знищили й мотоцикли. 

Загалом, окупанти адаптуються, тиснуть більше й різноманітніше, визнають в 28-ій бригаді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5692.MP4" length="22071969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:41:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Після падіння російського безп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72774</link>
      <description>Після падіння російського безпілотника на дах укриття над Чорнобильскою АЕС,  ізраїльська фірма «Pluri» почала постачати Україні препарат для екстреного лікування випадків променевої хвороби,  — газета Times of Israel 

Україна запросила іноваційні ліки для потенційного використання у випадку ядерних інцидентів.

Внаслідок ядерної атаки людина може постраждати від важкого променевого ураження, яке руйнує кістковий мозок і клітини крові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-21_11-22-04.jpg" length="94910" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:22:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія різко збільшує</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72776</link>
      <description>Велика Британія різко збільшує виробництво вибухівки та снарядів, щоб знизити залежність від США та Франції - The Times</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-21_11-25-41.jpg" length="39775" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:25:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Київ та Одеса увійдуть до скл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72778</link>
      <description>«Київ та Одеса увійдуть до складу росії. У США зробили заяву про переговори», пишуть кремлівські ЗМІ

Насправді ж таку заяву «від імені США» зробив «ексаналітик ЦРУ» та Ларрі Джонсон, якого російська пропаганда використовує в якості легалізації різних фейків. Причому з його прізвищем в росіян постійно труднощі. Вони його цитують то, як Джонсона, то, як Джексона, то, як Джонса.

Він також розганяв месиджі про те, що:

▫️ «США мають визнати, що росія ніколи не була для них ворогом»;
▫️ «Україна може капітулювати або припинити своє існування»;
 ▫️ «Зеленського скинуть внаслідок перевороту або вб'ють через відмову від миру з росією».

В США діє ціла мережа таких платних «аналітиків» росії, які бачать для себе нові можливості, враховуючи спроби Трампа прибрати органи, які б «фільтрували базар» в американському інформаційному просторі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-21_11-53-46.jpg" length="89938" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:53:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
