<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 17:13:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥ЦАХАЛ оприлюднили кадри авіау</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88882</link>
      <description>💥ЦАХАЛ оприлюднили кадри авіаударів ізраїльських ВПС по штаб-квартирі КВІР на півночі Тегерана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-03-01_10-46-00.mp4" length="675299" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:46:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥👌Френдлі фаєр по - іранські.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88884</link>
      <description>💥🔥👌Френдлі фаєр по - іранські. КВІР в істериці гатить по всьому до чого дотягується, тож атакував власний нафтовий танкер ірано-російського тіньового флоту Skylight, який ходив під прапором Палау. 

За попередніми даними, поранені чотири особи. 20 членів екіпажу евакуювали.
Судно перевозило, зокрема, іранську нафту та перебуває під санкціями США та Європейського Союзу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-03-01_12-03-44.mp4" length="677002" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:03:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Протестувальники повалюють пам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88886</link>
      <description>Протестувальники повалюють пам’ятник колишньому верховному лідеру Ірану аятолі Рухоллі Хомейні після серії ударів з боку США та Ізраїлю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6653.MP4" length="7183680" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:30:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Херсоні близько години тому </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88887</link>
      <description>В Херсоні близько години тому російські військові вбили двох жінок та чоловіка, обстрілявши район багатоповерхівок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6654.MP4" length="2651546" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:36:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Загинули щонайменше 6 людей, р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88890</link>
      <description>Загинули щонайменше 6 людей, ракета влучила прямо в укриття - Іран вдарив балістикою по ізраїльському місту Бейт-Шемеш

У ході останнього обстрілу Іран випустив 37 ракет у бік Ізраїлю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_13-05-18.jpg" length="349195" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:05:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Іран атакує ВМС Франції – ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88891</link>
      <description>❗️Іран атакує ВМС Франції – ракети летять по військово-морській базі в Абу-Дабі

Тегеран також заявляє, що випустив чотири ракети по американському авіаносцю USS Abraham Lincoln</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_14-12-39.jpg" length="110572" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:12:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вбитий колишній президент Іран</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88892</link>
      <description>Вбитий колишній президент Ірану Махмуд Ахмадінежад, - Bild

В результаті авіаудару в Тегерані був убитий колишній президент Ірану Махмуд Ахмадінежад — про це повідомило державне інформаційне агентство Ilna.

📌 Він був президентом Ірану з 2005 по 2013 рік. Під час свого правління Ахмадінежад заявляв, що Ізраїль має "зникнути з карти світу"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_14-35-16.jpg" length="58041" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:35:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Іран почав атакувати нафтовид</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88893</link>
      <description>💥Іран почав атакувати нафтовидобувні морські платформи: КСІР заявляє про удар БПЛА по МСП ОАЕ в Перській затоці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_14-37-22.jpg" length="53836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Центральне командування США сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88894</link>
      <description>Центральне командування США спростовує заяву Ірану про ураження авіаносця USS Abraham Lincoln.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_15-20-52.jpg" length="189900" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:20:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Реформи чи хаос? Що чекає Іран</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88895</link>
      <description>Реформи чи хаос? Що чекає Іран після смерті Алі Хаменеї: аналітика CNN

Смерть верховного лідера Ірану може стати найсерйознішим політичним поворотом з часів революції 1979 року. За оцінкою CNN, усунення Хаменеї відкриває період невизначеності.

З одного боку — шанс на трансформацію системи. З іншого — ризик посилення силовиків і ще більш жорстоких репресій з боку Корпусу вартових Ісламської революції.

Журналісти відзначають, що у Вашингтоні цю операцію розглядають як спробу остаточно "вирішити іранське питання". За їх версією, внутрішня криза, економічні проблеми і ослаблення проксі-груп Тегерана створили "вікно можливостей", яким США та Ізраїль вирішили скористатися.

Проте аналітики нагадують про досвід Іраку та Афганістану: швидкі військові успіхи США часто закінчувалися багаторічною нестабільністю. У випадку Ірану можливі сценарії від боротьби еліт до громадянського конфлікту та масштабної регіональної дестабілізації.

Алі Хаменеї керував Іраном з 1989 року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_15-45-48.jpg" length="54062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:45:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 березня видавництво РВВ випу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88896</link>
      <description>5 березня видавництво РВВ випускає одну з найсильніших документальних новинок року 🔥

«Присяга Прилуцького полку 1718 року»
Упорядники: Різніченко О.С., Монькін О.Г.

Це не художня реконструкція і не переказ подій. Це справжній перепис Гетьманщини початку XVIII століття.

Живі імена. Конкретні громади. Козаки, селяни, старшина, духовенство - люди, зафіксовані понад 300 років тому.

🔥Прилуцький полк 1718 року - це території сучасної Чернігівщини та частини Сумщини з повною сотенною структурою. Полкова Прилуцька, Варвинська, Журавська, Іваницька, Ічанська, Красноколядинська, Монастирська, Срібнянська — усе в одному томі.

Це видання для:
✔️тих, хто шукає своє коріння
✔️дослідників і краєзнавців
✔️всіх, хто хоче працювати з джерелами, а не з легендами

🔥Оформити попереднє замовлення та отримати книгу серед перших можна тут:
https://rvv.com.ua/product/prysyaga-pryluczkogo-polku-1718-roku/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-03-01_16-01-06.jpg" length="255141" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:01:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
