<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2025 23:07:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ ПОВНИЙ ТЕТ-А-ТЕТ у Римі: Зе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73111</link>
      <description>⚡️ ПОВНИЙ ТЕТ-А-ТЕТ у Римі: Зеленський обговорює шлях України до ЄС

Так, в посольстві України в Італії розпочалася зустріч президента України Володимира Зеленського із президенткою Єврокомісії Урсулою фон дер Ляєн. 

Запланована розмова про євроінтеграцію України, вступ до ЄС, розблокування рішення щодо відкриття першого кластеру, безпекову ситуацію, оборонну допомогу, інвестиції в оборонно-промисловий комплекс, санкції проти Росії.

Перед тим Зеленський провів переговори з прем'єркою Італії Джорджею Мелоні 👈

Відео: Неллі Ковальська, ТСН.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-26_15-08-07.mp4" length="1681845" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:08:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷Макрон: тепер путін має дове</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73112</link>
      <description>🇫🇷Макрон: тепер путін має довести, що хоче миру

▪️Зеленський сьогодні підтвердив готовність України до безумовного припинення вогню.
▪️Україна готова працювати разом із США та Європою для досягнення миру.
▪️Тепер слово за путіним — він має показати, чи справді прагне миру, — написав Макрон у соцмережі X.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_15-10-11.jpg" length="289820" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:10:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стармер відзначив «позитивний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73113</link>
      <description>Стармер відзначив «позитивний прогрес» у переговорах щодо врегулювання українського конфлікту після перемовин з президентом Зеленським, — пресслужба прем'єра Великої Британії

Там також повідомили, що перемовини тривали близько години, після чого їхні кортежі виїхали з резиденції британського посла в Італії.

Тим часом Зеленський написав, що окрім справедливого припинення вогню, яке має бути в небі, на морі та на землі, вони зі Стармером обговорювали і подальші гарантії безпеки. 

Підсумували результати зустрічей представників України, США, Франції, Великої Британії та Німеччини в Парижі й Лондоні. Будемо і далі продовжувати роботу в межах коаліції охочих.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-26_15-34-05.mp4" length="1645264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:34:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cьогодні був історичний день: </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73114</link>
      <description>Cьогодні був історичний день: Мелоні прокоментувала зустріч Зеленського та Трампа, — пише ANSA

Бачити Дональда Трампа і Володимира Зеленського, які говорять про мир на похороні Папи Миру, - це має таке величезне значення. Сьогодні був історичний день, - зазначила прем'єрка Італії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_15-38-20.jpg" length="232966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:38:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ватикан порушив протокол, що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73117</link>
      <description>❗️Ватикан порушив протокол, щоб посадити Зеленського поруч із Трампом і Макроном, – The Telegraph

Світових лідерів садили за назвами їхніх країн в алфавітному порядку французькою мовою. За правилами Зеленський мав сидіти десь у третьому ряду, але його посадили в перший – зовсім поруч із Трампом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_15-54-00.jpg" length="222152" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:54:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У Святошинському районі Киє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73120</link>
      <description>❗️ У Святошинському районі Києва завершили ліквідацію наслідків ракетного удару

Внаслідок атаки російської ракети загинули 12 людей. Від удару постраждали 54 багатоквартирних будинки, пошкоджено 723 квартири різного ступеня руйнування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_16-10-01.jpg" length="299979" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 16:10:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>фсб заявила, що затримала Ігна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73121</link>
      <description>фсб заявила, що затримала Ігната Кузіна, якого вважає агентом українських спецслужб і виконавцем ліквідації генерала Ярослава Москалика, одного з тих, хто планував військові операції на території України.

Відомо, що Ігнат Кузін у січні поточного року придбав автомобіль, в якому пізніше була встановлена вибухівка, а в березні орендував квартиру в тому ж під'їзді будинку № 2 по проспекту Нестерова в Балашисі, де проживав Москалик.

Де саме та за яких обставин відбулося затримання, цього в повідомленні немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_16-26-12.jpg" length="66834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 16:26:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А ще СБУ росіянам спалила три </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73122</link>
      <description>А ще СБУ росіянам спалила три танки.

Бійці ЦСО «А» СБУ атакували кілька одиниць російської бронетехніки. Операторами дронів було знищено три танки супротивника, один із них здетонував.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5892.MP4" length="12104079" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 17:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 Китай захопив безлюдний остр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73125</link>
      <description>😳 Китай захопив безлюдний острів за 5 км від військової бази Філіппін, – FT

Тепер Китай може впливати на рух біля філіппінської бази саме тоді, коли США і Філіппіни проводять спільні навчання

Острів Сенд-Кей у Південно-Китайському морі належить В'єтнаму, там розташовані риболовні об'єкти - повідомляє FT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_19-12-05.jpg" length="133009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 19:12:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
