<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 14:10:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️31 липня Верховна Рада розгл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77901</link>
      <description>❗️31 липня Верховна Рада розгляне законопроєкт Зеленського про САП і НАБУ, — Стефанчук

Він запропонує ухвалити документ одразу за основу та в цілому і підписати його невідкладно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_09-56-07.jpg" length="55844" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 09:56:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти безперервно лізуть в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77902</link>
      <description>Окупанти безперервно лізуть в Торське біля міста Лиман, і, попри те, що, наприклад, лише батальйон безпілотних систем 63-ої бригади за кілька днів ліквідував 23 військовослужбовця армії противника, атаки не припиняються.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Харкові 12 постраждалих післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77903</link>
      <description>В Харкові 12 постраждалих після удару КАБом по лікарні в Індустріальному районі, начальник поліції Петро Токар уточнює, якими боєприпасами російські воєнні злочинці атакували цивільних в місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9426.MP4" length="11496162" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіянам поламали одну зі схем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77906</link>
      <description>Росіянам поламали одну зі схем постачання компонентів для ракет.

Сьогодні ми опублікували документ щодо постачання австрійських діодів, який отримало агентство «Dallas».

Австрійський виробник відреагував на цю інформацію.

Компанія «Roithner Lasertechnik GmbH» після викриття інформації розірвала співпрацю з посередником у Гонконзі, який постачав компоненти для російської компанії «ТРВ-Инжиниринг», структури концерну «Тактическое ракетное вооружение».

Постачання лазерних діодів для систем керування російськими ракетами «повітря-повітря» офіційно зупинено. 

Посередник з Гонконгу ввів «Roithner Lasertechnik GmbH» в оману, як стверджує компанія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_11-48-29.jpg" length="99994" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 11:48:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>русня залучає  підлітків до зб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77908</link>
      <description>русня залучає  підлітків до збирання "шахедів" — серед працівників на заводі є молодь від 15 років, студенти та жінки, — CNN

завод з виробництва шахедів в Алабузі активно розширюється. Будуються виробничі потужності та приміщення для робітників.

За останні місяці зведено понад вісім нових виробничих та житлових корпусів, кількість гуртожитків зросла до 104 (було 15 у лютому) .

Завод тепер може забезпечити проживання до 40 000 працівників, що дозволяє різко наростити виробництво дронів .

Наявні прямі зізнання керівництва ОЕЗ «Алабуга» про перехід до повної локалізації виробництва, з власною ковальнею, кузнею, мікроелектронікою та складовим вузлом .

Працівниками є підлітки, направлені після 9 класу, студентські бригади, іноземні трудові набори — серед них молодь віком від 15 років, включаючи студентів і жінок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_12-30-30.jpg" length="132859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:30:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Німеччина готує до передачі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77911</link>
      <description>🇩🇪 Німеччина готує до передачі ще один комплекс  IRIS-T SLM — посол України Макеєв

Восьму систему ППО IRIS-T SLM  німці готують до передачі Україні, про це заявив посол України в Німеччині Олексій Макеєв. Разом із тим він додав, що Німеччина передала ЗСУ більше 60 зенітних установок Gepard</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_12-36-39.jpg" length="119930" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 12:36:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Маск вимкнув Starlink під час</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77913</link>
      <description>🤬Маск вимкнув Starlink під час українського контрнаступу у 2022 році, — Reuters

Мільярдер наказав відключити супутниковий зв’язок Starlink у районі Херсона, що зірвало операцію ЗСУ. За даними видання, рішення, отримане інженером SpaceX Майклом Ніколлсом, призвело до знеструмлення сотень терміналів, залишивши солдатів без зв’язку. Дрони та артилерія втратили координацію, що зірвало оточення російських позицій у Беріславі, хоча згодом місто все ж звільнили.

Маск пояснює це побоюваннями ядерної ескалації з боку росії, однак сам заперечує відключення, стверджуючи, що Starlink підтримує Україну. У SpaceX називають звіт Reuters «неточним», але не уточнюють деталей. Джерела в Пентагоні та Україні мовчать. Цей випадок підкреслює величезний вплив Маска на глобальну безпеку, викликаючи тривогу серед регуляторів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_13-44-18.jpg" length="128312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:44:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️‍🩹  У Києві прийшла до тями </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77915</link>
      <description>❤️‍🩹  У Києві прийшла до тями дівчинка, якій пересадили серце під час масштабного російського обстрілу столиці 10 липня, — Суспільне з посиланням на Інститут серця. 

12-річна переселенка з Луганщини чекала на трансплантацію близько року. Після операції вона довго залишалася на ШВЛ.

Тієї ночі лікарі завдяки згоді батьків померлої 4-річної дівчинки на посмертне донорство провели одразу три трансплантації. Серце з "Охматдита" до Інституту серця лікарі везли  під час масштабної атаки посеред обстрілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_13-52-59.mp4" length="295991" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:52:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
