<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 19:03:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😳 Ізраїль знову атакує центр Г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82030</link>
      <description>😳 Ізраїль знову атакує центр Гази. "Історичне перемир'я Трампа" закінчилося, — ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-19_14-08-33.mp4" length="1140467" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:08:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Репортер: Ви отримали від пут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82031</link>
      <description>🥴Репортер: Ви отримали від путіна якесь розуміння, що він готовий закінчити цю війну, не забираючи значної частини української території?

Трамп: Ну, він щось вже взяв – він уже завоював певні території.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-19_14-25-45.mp4" length="2221014" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:25:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Артилеристи Держприкордонслужб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82032</link>
      <description>Артилеристи Держприкордонслужби вже певний час активно використовують стару зенітну гармату С-60. 

З неї в ході війни з росією спочатку били по наземних цілях. 

А зараз їй повернули первинний функціонал, і вона знову валить потужним, як для ППО, 57-мм снарядом по повітряних загрозах, включно з «Шахедами».</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:33:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Це неможливо прийняти і усвідо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82034</link>
      <description>Це неможливо прийняти і усвідомити. Вже тиждень немає з нами мого Друга, мого кума, найсвітлішої людини, яку я зустрічав у житті. 

Неповторний голос, яскравий талант, щире українське серце. Володя Самайда став головним героєм фільму "Проникаюче світло". Ти і був цим світлом, Вовчику!

Його тихий героїзм вразив мене на початку великої війни. Знаходячись в окупації на Київщині в перші дні вторгнення, він ризикуючи життям, передавав розвідці фото і розташування рашистської техніки, яка стояла в його окупованій Здвижівці. Ворог дивом тоді не дізнався, хто коригував удари по їхніх позиціях.

Попри поважний вік, Володя став на захист України, яку любив всім своїм серцем і оспівував в своїх піснях 

Скільки світла, щирості і добра ти віддавав нам, дорогий Друже. Величезна втрата для України і всіх нас, хто знав Володимира Самайду, якого неможливо було не полюбити з перших аккордів і звуків його неймовірного голосу. Але найціннішою була його щира, сповнена любові, Душа.

https://youtu.be/v6AbPQ0AE5M?si=hzvvCKyquZWoDpry&amp;sfnsn=wa

Нехай світ запам'ятає тебе таким, Володю! Легкого польоту твоїй світлій Душі!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_15-30-11.jpg" length="56223" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:30:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗣Зеленський готовий взяти учас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82037</link>
      <description>🗣Зеленський готовий взяти участь в перемовинах Трампа з Путіним в Будапешті

Президент України повідомив, що обговорював це питання з Трампом під час зустрічі у Білому домі.

💬 "Моя думка: якщо ми дійсно хочемо справедливого та тривалого миру, нам потрібні обидві сторони цієї трагедії. Так, він окупант, але Україна страждає та бореться. І, звичайно, як можуть бути якісь угоди без нас, про нас?", — додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-19_16-31-23.mp4" length="9639817" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:31:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп закликав Зеленського пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82038</link>
      <description>😐Трамп закликав Зеленського прийняти умови рф щодо припинення війни під час зустрічі в п'ятницю, попередивши, що у разі відмови путін «знищить» Україну, – FT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_17-14-28.jpg" length="45064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:14:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️192 людини під землею: РФ ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82039</link>
      <description>⚡️192 людини під землею: РФ атакувала шахту ДТЕК на Дніпропетровщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_17-17-30.jpg" length="93278" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент удару «шахеда» по вугіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82042</link>
      <description>Момент удару «шахеда» по вугільній шахті в Дніпропетровській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2365.MP4" length="2210501" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:45:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп на зустрічі в Білому до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82043</link>
      <description>😐Трамп на зустрічі в Білому домі закликав Зеленського прийняти російські умови закінчення війни, нібито попередивши, що в разі відмови путін «знищить Україну», — The Financial Times

Розмова переросла у сварку: Трамп кричав, лаявся, розкидав карти бойових дій і повторював тези кремля. Зеленський залишив зустріч розчарованим після відмови США надати Україні ракети «Томагавк».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_18-22-29.jpg" length="149906" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:22:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Біля улюбленого аеропорту Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82045</link>
      <description>👀Біля улюбленого аеропорту Трампа помітили «снайперську позицію».

Як повідомляється, Секретна служба США виявила підозрілу «снайперську точку» перед місцем, де президент Трамп виходить із літака Air Force One у аеропорту Палм-Біч у Флориді.

Варто зазначити, що Трамп регулярно прилітає сюди на відпочинок у вихідні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_18-51-07.jpg" length="119960" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
