<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 00:42:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️У Кременчуці чоловік стріляв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82581</link>
      <description>⚡️У Кременчуці чоловік стріляв у військових ТЦК з пістолета 

Інцидент стався близько 16:00, коли поліція супроводила до збірного пункту військовозобов’язаного громадянина. Під час  оформлення документів і обов'язкового огляду той дістав пістолет здійснив кілька пострілів. 

У результаті двоє військових отримали поранення гомілки. Військовослужбовці перебувають в лікарні. Стрільця затримала поліція,</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_16-47-00.jpg" length="144876" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині літнє подружжя пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82583</link>
      <description>На Донеччині літнє подружжя пішки вирушило з Торського до Лиману, рятуючись від обстрілів, повідомляє Нацполіція.

Чоловік розповів, що вони ховалися у погребі через бомбардування. Три дні не їли й ледь встигли вибратися з підвалу, коли почалися нові атаки. Усе їхнє майно згоріло. Вирішивши втекти до зятя в Лиман, о 9-й ранку вони вийшли і близько 14-ї години дійшли до мети. Подолавши 16 кілометрів, жінка йшла босоніж через натерті ноги.

Правоохоронці евакуювали мешканців до безпечного місця</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_17-00-02.jpg" length="87382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Штурм очима бійця: блискавични</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82584</link>
      <description>Штурм очима бійця: блискавичний наліт розвідників на позиції ворога на Лиманському напрямку. 

Кулеметник спецпідрозділу ГУР МО України «Артан» зняв усе на екшн-камеру: увірвалися на ББМ, подавили противника вогнем, закидали гранатами, зайшли і зачистили нору. Хто погодився скласти зброю - взяли у полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2708.MP4" length="21332337" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:10:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢📉 Внаслідок українських ударі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82585</link>
      <description>🛢📉 Внаслідок українських ударів скорочення перероблення нафтопродуктів у Росії сягає до 20%, — ГУР

Представник ГУР Юсов зазначив, що Росія намагається залатати дірки у своїй протиповітряній обороні, поєднуючи застарілі радянські зразки з технікою, яку видає за "новітню".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_19-44-49.jpg" length="83061" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇱Ніколи раніше не бачив стіль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82588</link>
      <description>🇮🇱Ніколи раніше не бачив стільки ухилянтів разом. Сотні тисяч👀 

Наша група під час зйомок матеріалу про мирний план на Близькому Сході потрапила у натовп ультраортодоксів, які вийшли на вулиці проти призову до ізраїльської армії. 

Ультраортодоксальні євреї протестують проти скасування пільги, яка дозволяла їм не служити в армії, якщо вони навчаються у релігійних школах. Кількість учасників оцінили від 200 до 300 тисяч. «Краще в тюрму, аніж в армію», - написано на багатьох плакатах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_19-50-39.mp4" length="1229966" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:50:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Силам оборони досі вдається</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82589</link>
      <description>⚔️ Силам оборони досі вдається утримувати деякі позиції на території рф, - угруповання «Курськ»

💬 «Напрямок залишається доволі активним, попри зменшення штурмових дій з боку противника. Хоча від створення заявленої ними «буферної зони» ворог не відмовляється. Ми зі свого боку зриваємо ці наміри. Деякі наші підрозділи продовжують утримувати позиції на території російської федерації», - так заявив речник угруповання «Курськ» Олександр Невідомий. 

Зазначимо, згідно з картами DeepState, на російській території зберігається «сіра зона» в районах Тьоткіно і Гуєво</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_20-23-35.jpg" length="67359" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 20:23:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український Leopard 2A4 по дор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82590</link>
      <description>Український Leopard 2A4 по дорозі до Покровська голосно розчавив російський дрон-«ждун» на оптоволокні на асфальті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2712.MP4" length="17372470" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:07:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚠️ Атака на Москву та інші тер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82591</link>
      <description>⚠️ Атака на Москву та інші території рф триває пʼяту ніч поспіль — червоними стрілками позначені напрямки руху ударних БПЛА, а синіми — реактивних</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_21-07-36.jpg" length="122968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:07:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Експорт нафтопродуктів з рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82592</link>
      <description>‼️Експорт нафтопродуктів з росії опустився до найнижчого рівня з 2022 року, – Bloomberg

Причиною називають зупинки НПЗ та посилення санкцій, що призвело до колапсу енергетичної торгівлі рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_21-08-38.jpg" length="127043" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:08:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬В Сумах ворог поцілив у багат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82593</link>
      <description>🤬В Сумах ворог поцілив у багатоповерхівку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_21-48-26.jpg" length="62717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:48:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
