<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 17:16:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий підійшов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Російський військовий підійшов впевнено до FPV-безпілотника, який не розірвався, і показав середній палець в камеру іншого дрона. Але оператор вирішив відповісти на демарш і призвів дистанційний підрив до дії. Працювала 3-я танкова бригада.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 15:52:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Питання гарантій безпеки буд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68575</link>
      <description>❗️Питання гарантій безпеки будуть покладені на Європу, Трамп має намір завершити конфлікт в Україні, — радник президента США з питань нацбезпеки

За словами радника Трампа, цього тижня держсекретар, міністр оборони, віце-президент, спецпосланець обговорюватимуть у Європі деталі того, як покласти край війні. «З точки зору гарантій безпеки, це буде повністю на європейцях», - додав Волтц</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_16-26-44.jpg" length="76389" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:26:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ілон Маск закликав закрити мед</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68576</link>
      <description>Ілон Маск закликав закрити медіакомпанії «Радіо Свобода» та «Голос Америки» 

📝 «Та закрийте їх. Європа тепер вільна (якщо не рахувати задушливої бюрократії). Ніхто їх не слухає. Це просто радикальні ліві безумці, які розмовляють самі з собою, спалюючи 1 мільярд доларів на рік із податків американців».

Один з найбільш успішних медійних ресурсів в Україні це «Радіо Свобода», і він ніколи не був лівим.

«Радіо Свобода» в різних країнах, в тому числі, авторитарних, гарантувало роботу журналістам з дотриманням принципів свободи слова. 

Тепер, мабуть, свобода слова не потрібна, а цінуватися буде лише фінансова доцільність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_16-30-51.jpg" length="123882" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:30:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Малі повстанці знищили війсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68577</link>
      <description>В Малі повстанці знищили військовий конвой з російськими найманцями.

В колоні були «вагнерівці» та військові урядових сил.

За тим, як палають їхні машини, спостерігали місцеві, коментуючи ситуацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2903.MP4" length="3963271" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:36:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
