<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 09:37:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ путін абсолютно збожеволів,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️ путін абсолютно збожеволів, — Трамп. 

«У мене завжди були дуже хороші стосунки з Володимиром Путіним із Росії, але з ним щось сталося. Він абсолютно збожеволів! Він без необхідності вбиває безліч людей, і я говорю не тільки про солдатів. Ракети і дрони запускають у міста України без жодної на те причини. Я завжди говорив, що він хоче ВСЮ Україну, а не тільки її частину, і, можливо, це підтверджується, але якщо він це зробить, це призведе до краху Росії! Точно так само президент Зеленський не робить своїй країні послуги, кажучи так, як він говорить. Кожне його слово створює проблеми, мені це не подобається, і краще б це припинилося. Це війна, яка ніколи б не почалася, якби я був президентом.</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 04:47:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У ЗСУ закінчились ракети до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74693</link>
      <description>‼️У ЗСУ закінчились ракети до SAMP-T — Le Monde

▪️ Україна залишилася без боєприпасів для зенітних батарей SAMP-T — стратегічно важливої системи ППО.
▪️ Також уже пів року не надходили ракети до французьких ЗРК Crotale.
▪️ За словами одного з офіцерів, південь України нині практично не прикритий — засобів протиповітряної оборони там немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_07-05-02.jpg" length="187083" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 07:05:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😒Українські дрони - легка міше</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74694</link>
      <description>😒Українські дрони - легка мішень для ворога.

рф усе частіше залучає строковиків для збиття наших БПЛА. Мобільних вогневих груп стає дедалі більше. Окреме питання стосується часу польоту БПЛА та висоти - легкості їх виявлення й збиття. Необхідно працювати в цьому напрямку, адже вони є дуже легкою мішенню

🎥Exilenova</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-26_07-24-42.mp4" length="17880564" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 07:24:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф зараз виробляє ракети та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74695</link>
      <description>❗️рф зараз виробляє ракети та безпілотники швидше, ніж використовує, – FT.

Видання пише, що останні російськи бомбардування – це нібито лише початок. Коли почнеться наземний наступ, – атаки нібито посиляться</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_07-58-20.jpg" length="81046" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 07:58:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Хмельниччині досі ліквідуют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74696</link>
      <description>На Хмельниччині досі ліквідують наслідки атаки РФ — виникли пожежі на об'єктах цивільної інфраструктури

Окупанти другу ніч поспіль гатять по області. На щастя, люди не постраждали.

Фото: ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_08-13-09.jpg" length="77770" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 08:13:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️рф запустила рекордні 355 «ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74699</link>
      <description>⚡️рф запустила рекордні 355 «шахедів» — найбільше з початку війни, — Повітряні сили.

Знищено 9/9 крилатих ракет та 288 дронів-камікадзе.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_08-17-46.jpg" length="114021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 08:17:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74701</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали незвичну агентурну групу російських спецслужб, яка за допомогою відеореєстраторів наводила ракети рф по 7-х регіонах України

Затримано п’ятьох учасників групи.

Шпигували для рф у Запоріжжі, Сумах, Миколаєві, а також у Хмельницькій, Київській, Харківській та Дніпропетровській областях. 

Наймолодшому – 16, найстаршому – 23.

Двоє братів з Харківщини, студент із Запоріжжя, його місцева знайома та її бойфренд. 

«Унікальність» цих агентів в тому, що їх не розглядали, як одноразовий матеріал для підпалів, а планували використовувати виключно для розвідки, і довго. Кожен з них виконав десятки завдань куратора.

Серед цих завдань підготовка координат для ударів по оборонних об’єктах України.

Поруч із потенційними «цілями» вони паркували авто із відеореєстратором, який працював годинами.

Викрили російських агентів контррозвідники СБУ з Хмельницької, Запорізької та Харківської областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_09-14-26.jpg" length="112480" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
