<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 15:10:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Російський дрон чекав на украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77791</link>
      <description>Російський дрон чекав на український транспорт і спробував наздогнати баґґі розвідників.

Бійці загороджувальним вогнем зі стрілецької зброї збили ворожий дрон, і він, не здетонувавши, впав край дороги.

Драматичний момент щоденної роботи підрозділу розвідки «12 друзів Оушена».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9314.MP4" length="5668082" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Півночі вже «Захід».

Управ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77793</link>
      <description>На Півночі вже «Захід».

Управління ділянкою фронту від Чернігівщини до Харківщини від сьогоднішнього дня здійснюється ОК «Захід». 

В оперативному командуванні сформовано кілька боєздатних корпусів. 

Від 23 липня вони триматимуть оборону в Чернігівській та Сумській областях, а також на Слобожанщині, за виключенням ділянки фронту, де проводить операції угруповання військ «Курськ». 

Командує ОК «Захід» бригадний генерал Володимир Шведюк.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_12-04-57.jpg" length="144464" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:04:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Естонії засудили до шести ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77794</link>
      <description>В Естонії засудили до шести років громадянина росії, обвинуваченого у шпигунській діяльності на замовлення фсб.

За клопотанням прокуратури Павло Капустін отримав шість з половиною років фактичного позбавлення волі за угодою про визнання вини і конфіскацію майна на суму €90000.

Він свідомо встановив зв’язок з федеральною службою безпеки росії, збирав і передавав необхідну інформацію за те, що отримував сприяння в контрабанді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_12-55-05.jpg" length="126537" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:55:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині 210-ий окремий штур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77795</link>
      <description>На Сумщині 210-ий окремий штурмовий полк знайшов та знищив безпілотниками добре прихований бліндаж окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9319.MP4" length="12482304" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:05:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Глава МЗС Ізраїлю зустрівся з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77796</link>
      <description>Глава МЗС Ізраїлю зустрівся з бійцем ЗСУ, який втратив свою родину через удар іранської ракети.

Гідеон Саар у Києві поспілкувався з Артемом Буриком — українським військовим, сім'я якого загинула в Ізраїлі після удару іранської ракети. 

15 червня у місті Бат-Ям ракета зруйнувала будинок, де перебували 7-річна донька Бурика Настя, його дружина Марія, бабуся Олена та двоє племінників – усі загинули. Настя лікувалася в Ізраїлі від лейкемії. «Весь народ Ізраїлю разом з Артемом», - сказав ізраїльський міністр.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_13-48-18.jpg" length="24097" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:48:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Санкції проти російської наф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77797</link>
      <description>‼️Санкції проти російської нафти для припинення війни в Україні цілком реальні, — міністр енергетики США

Кріс Райт підтвердив можливість запровадження 100% мита для покупців російської нафти та інших санкцій, якщо путін не погодиться на велику мирну угоду з Україною. Його цитує Reuters:

 Це величезний тиск на росію. Це найбільший тиск, який ви можете на них чинити. 

Райт зазначив, що США є найбільшим у світі виробником нафти і газу, і це дозволяє вжити заходів, які раніше були немислимими:

 Ми здатні робити речі, які раніше не могли.

Нагадаємо, Дональд Трамп дав Путіну 50-денний термін для укладання миру з Україною, який спливає на початку вересня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_13-59-43.jpg" length="169939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:59:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тепер зрозуміло, як російська </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77798</link>
      <description>Тепер зрозуміло, як російська агентура отримує вибухівку та боєприпаси для проведення атак на території України.

СБУ затримала агента фсб, який на замовлення рф створив мережу схронів з вибухівкою на Дніпропетровщині

Військова контррозвідка запобігла його втечі з України.

Агента затримали на центральному вокзалі у Києві, звідки він намагався спочатку виїхати до Євросоюзу, а далі потрапити в росію.

З фсб співпрацював 63-річний ексміліціонер з Донецька, який переїхав до Дніпропетровщини.

За інструкцією росіян він підготував чотири схованки з бойовими гранатами, детонаторами та іншими елементами вибухових пристроїв у Павлограді й Шахтарську.

Крім СВП він залишав у схованках також сім-карти і телефони для агентурного зв’язку.

Військова контррозвідка СБУ затримала його на фінальному етапі спецоперації. У агента вилучено російський паспорт, виданий йому у 2024 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_14-17-41.jpg" length="89393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:17:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розташований в 750 км від укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77804</link>
      <description>Розташований в 750 км від українського кордону виробник російських оптоволоконних дронів заявив про нарощення обсягів виробництва до «десятків тисяч на місяць».

Про це заявив гендиректор НВЦ «Ушкуйник» Олексій Чадаєв.

Майже за рік від початку поставок російських оптоволоконних дронів їх темпи випуску зросли з 500 одиниць до десятків тисяч та продовжують нарощуватись, що було б неможливо без сприяння, офіційного чи неофіційного, з боку Китаю, який виробляє комплектуючі елементи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_14-31-47.jpg" length="42613" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:31:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
