<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 21:07:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Мотоокупанти не встигають тіка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Мотоокупанти не встигають тікати від FPV-дронів підрозділу «Фенікс»

На Донеччині прикордонники точними ударами зупиняють навіть найспритніших. 

Ворог активно використовує менш помітні транспортні засоби, але підрозділ «Фенікс» їм практично не залишає шансів — хоч на мотоциклі, хоч на квадроциклі.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:16:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війна закінчиться в цьому році</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Війна закінчиться в цьому році, вважає Міжнародний Валютний Фонд.

Він прогнозує зростання української економіки на 2%, а також оцінює, що український ВВП виросте до $205,74 млрд. в 2025 році.

Хотілося б, щоб прогнози фінансистів справдились.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:28:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Держприкордонслужба зат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73058</link>
      <description>СБУ та Держприкордонслужба затримали одне з суден «тіньового флоту» росії.

За матеріалами справи, наприкінці 2024 року суховантаж ANKA вивіз з порту Севастополя 5 тисяч тонн пшениці, яку викрали на тимчасово окупованій території півдня України.

Взагалі ANKA ходить під прапором Танзанії.

Але в минулому році, щоб приховати злочини окупантів, плавзасіб здійснював незаконний рейд під прапором однієї з країн Азії.

Під час обшуку на судні виявлено документи, навігаційне обладнання та інші речові докази, які підтверджують факти розграбування рашистами української агропродукції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_18-26-25.jpg" length="21069" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 18:26:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна на чолі із Зеленськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73064</link>
      <description>❗️ Україна на чолі із Зеленським досі не підписала фінальні документи угоди про  рідкоземельні ресурси. Затримка вже три тижні, — Трамп.

Водночас президент США повідомив, що робота над мирною угодою між Україною та Росією "йде гладко" і, на його думку, "попереду успіх".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_18-45-13.jpg" length="113050" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 18:45:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Росіяни знищили в Павлограді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73065</link>
      <description>🤬 Росіяни знищили в Павлоградіі базу медбатальйону «‎Госпітальєри», — засновниця Зінкевич

Росіяни обстріляли сьогодні вранці Павлоград. Загинули діти, загинули мирні люди, знищено мирні домівки. Знищено дощенту нашу базу батальйону з усім майном та технікою, що були в ній. Вони знову влучили в саме серце. Перекреслили 10 років роботи тисячі людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_18-51-43.jpg" length="236995" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 18:51:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ США скоротили підтримку Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73068</link>
      <description>❗️ США скоротили підтримку України в галузі кібербезпеки, частина обладнання так і не надійшла, — Bloomberg

Контракти з багатьма фахівцями, що надавали технічну підтримку, були скасовані або призупинені, а поставки програмного забезпечення та комп'ютерного обладнання не відбулися.

Завдяки допомозі США Україна раніше змогла протистояти російським кібератакам на електростанції та урядові ресурси. За останні п'ять років США виділили понад 200 мільйонів доларів на кібербезпеку України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_19-49-44.jpg" length="74741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 19:49:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вийти з мирного процесу вже на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73069</link>
      <description>Вийти з мирного процесу вже наступного тижня пригрозив Трамп, якщо угода не буде погоджена, на його думку, у Зеленського немає вибору, окрім, як передати рф окуповані нею землі, — The Times.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_20-24-15.jpg" length="85426" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 20:24:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
