<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 11:07:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇲🇩 «Молдавани, ви написали іст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81102</link>
      <description>🇲🇩 «Молдавани, ви написали історію! Ви перші, хто переміг росіян у війні нового типу», — Іон Стурза, колишній прем'єр-міністр Молдови на своїй сторінці у Facebook.

Готовий посперечатися з колишнім молдавським премʼєром, але в даному випадку це неважливо. 

Нам треба лише порадіти за сусідів і видихнути з полегшенням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-28_22-48-02.jpg" length="73240" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 22:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥"Добрі" дрони атакували Карач</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81104</link>
      <description>🔥"Добрі" дрони атакували Карачівський завод "Електродеталь" у Брянській області рф

Він спеціалізується на виробництві електричних з’єднувачів і конекторів — базових елементів для військової техніки. Його продукція використовується, зокрема, у системах управління ракетами, авіаційній та космічній, бронетехніці, комплексах зв’язку та приладів управління</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_05-52-32.jpg" length="166220" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:52:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Я не віддам негайного наказу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81107</link>
      <description>🥴 Я не віддам негайного наказу збивати російські дрони, якщо вони порушать наш кордон. У цьому питанні головне - зберігати спокій і не «перегнути планку», – президент Фінляндії Стубб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_06-06-49.jpg" length="59935" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Неймовірно! FPV-дроном знищен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81108</link>
      <description>🔥Неймовірно! FPV-дроном знищено російський ударний гелікоптер. Операцію провела 59-а бригада Сил безпілотних систем, — Мадяр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-29_07-42-59.mp4" length="1726139" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:42:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Генштабі підтвердили уражен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81109</link>
      <description>🔥У Генштабі підтвердили ураження Карачевського підприємства "Електродеталь" у Брянській області РФ, що виготовляє продукцію для військових потреб окупантів

Дальність польоту — понад 240 км. Завод виробляє електричні з'єднувачі для військових та загальнопромислових застосувань, включаючи низькочастотні, високочастотні та комбіновані з'єднувачі. Продукція використовується в авіакосмічній, електронній, приладобудівній та інших галузях. 

💥Зафіксовано вибухи та пожежу на території об’єкта.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_08-40-36.jpg" length="85955" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:40:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️⚔️ росіяни просунулися у  Ве</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81110</link>
      <description>❗️⚔️ росіяни просунулися у  Вербовому та Березовому на Дніпропетровщині, а також поблизу Новоіванівки в Запорізькій області, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_08-48-29.jpg" length="55135" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:48:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А так побачили російський гелі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81111</link>
      <description>А так побачили російський гелікоптер оператори 59-ої бригади, які його уразили. 

Судячи з бортового відео, ворожий гелікоптер за кілька мільйонів доларів був збитий FPV-дроном «Shrike» українського виробництва за 500 доларів.

Його бойове навантаження до 2,5 кг, швидкість до 130 км/год, дрон піднімається на висоту до 5 км.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1679.MP4" length="468139" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:59:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Українські безпілотники перет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81113</link>
      <description>🔥Українські безпілотники перетворюють нафтогазову імперію рф на пекельний ланцюг — The Sun

Далекобійні безпілотники СБУ та Сил оборони завдають серйозного удару по російській економіці, атакуючи її «серце» — об'єкти нафтогазової промисловості. За даними The Sun, українці вже завдали росії збитків на близько $100 мільярдів.

Експерт з військової розвідки Філіп Інгрем відзначив ефективність застосування дронів дальнього радіусу дії, які атакують об’єкти на відстані понад 1000 кілометрів.

Тільки у вересні цього року СБУ п’ять разів успішно вражала російські НПЗ та нафтоперекачувальні станції в глибокому тилу. Двічі серед них — «Газпром Нафтохім Салават» у Башкортостані, один із найбільших у рф нафтопереробних і нафтохімічних заводів, який знаходиться за 1400 км від України.

Точні удари по об'єктах нафтогазової промисловості працюють на дестабілізацію військової машини російського диктатора путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_09-56-20.jpg" length="137625" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:56:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
