<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 11:07:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🧐 Оточення Трампа таємно обгов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70133</link>
      <description>🧐 Оточення Трампа таємно обговорювали з опонентами Зеленського проведення виборів, – Politico.

Розмови нібито були з Тимошенко та Порошенком. Тема – вибори після тимчасового перемир’я, але до мирних переговорів. Публічно і Тимошенко, і Порошенко виступили проти виборів до закінченя війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_07-15-15.jpg" length="128374" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:15:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>112-ть ударних БПЛА типу «Shah</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70134</link>
      <description>112-ть ударних БПЛА типу «Shahed» і 2 ракети «Іскандер-М» або «KN-23», - ось що летіло вночі по Україні.

Збито 68 БПЛА, 43 безпілотники локаційно втрачені.

Ракети не вдалося збити, є загиблі в Кривому Розі після ударів росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_07-38-09.jpg" length="93033" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:38:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Буквально перед ударом баліс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70136</link>
      <description>💥 Буквально перед ударом балістики у готель в Кривому Розі заселились волонтери міжнародної організації, громадяни України, США, Великої Британії. Вони вижили, бо встигли спуститись зі своїх номерів, – Зеленський 

Але, на жаль, 4 людини загинули. Загалом більш ніж 30 людей були поранені, усім надано необхідну допомогу. 

Ударом пошкоджено багато цивільних об’єктів навколо готелю. Рятувальники досі працюють на місці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_07-42-29.mp4" length="3023971" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор ЗРК «Patriot» Повітря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70140</link>
      <description>Оператор ЗРК «Patriot» Повітряних Сил України підтримав флешмоб пілота літака F-16 та закликав американців стояти пліч-о-пліч з українцями.

💬 «Дякуємо всьому американському народу за постачання нам зброї. Завдяки вашій підтримці ми можемо захищати наші міста і людей, які живуть в них. Боротьба українців триває».

Саме ракети для таких комплексів є критично важливим компонентом допомоги від США, бо без них буде значно більше руйнувать цивільної інфраструктури.

Хотілося б, щоб Білий дім це розумів.

Не хотілося б думати, що Білий дім це розумів до того, як припинив військову допомогу українцям.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3889.MP4" length="9825055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:34:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Є всі підстави думати, що росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70141</link>
      <description>Є всі підстави думати, що росіяни цілеспрямовано атакують термінали «Нової пошти».

Російські дрони знищили термінал «Нової пошти» у Сумах, один співробітник компанії загинув.

А напередодні «шахед» влучив у відділення поштової компанії в передмісті Одеси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3897.MP4" length="1163444" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 09:07:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👩‍⚕️Одразу три психіатричних д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70147</link>
      <description>👩‍⚕️Одразу три психіатричних діагнози поставила Трампу Мері Трамп, племінниця президента, дипломований психолог, доктор психології, яка в 2020-му році видала книжку, в якій дослідила стан психіки свого дядька.

📕 Книга називається «Too much and never enough. How my family created the world’s most dangerous man», «Занадто багато і ніколи недостатньо: як моя сім'я створила найнебезпечнішу людину у світі».

Про що пише Мері.

▫️ Президент США страждає від багатьох психологічних проблем. 

▫️ На думку психолога, він відповідає дев'ятьом критеріям клінічного нарцисизму.

▫️ Також Трамп, стверджує його племінниця, може страждати від антисоціального розладу особистості (ASPD), залежного розладу особистості (DPD) та «тривалої недіагностованої неспроможності вчитися, яка десятиліттями заважала його здатності обробляти інформацію».

Цитата з книги: 
📖 «Після виборів [2016] путін, Кім Чен Ин та *Мітч МакКонел розуміли, що особиста історія Трампа і риси його характеру роблять його дуже піддатливим для маніпуляцій розумнішими і більш сильними людьми. Психопатологія Трампа зробила його настільки обмеженим в мисленні, що йому можна просто повторювати все те, що він сам про себе говорить по дванадцять раз на день: він самий розумний, він самий великий, він самий найкращий. Повторення всього цього йому в обличчя забезпечило вищеназваним все, чого вони хотіли: відправку дітей до концтаборів, зраду союзників, впровадження податків, які руйнують економіку, або приниження кожного закладу та інституції, які роблять внесок в розвиток демократичних цінностей Америки».

Хоча, звісно, все це можна списати на те, що в Мері є особисті причини ненавидіти свого дядька.

*Мітч МакКонел сенатор з 1985-го, лідер республіканської більшості в Сенаті до 2021 року, впродовж 2023 року поводив себе, як політичний флюгер, голосуючи то за допомогу Україні, то блокуючи її.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_10-24-17.jpg" length="191000" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 10:24:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На болотах в екстазі від заяви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70148</link>
      <description>На болотах в екстазі від заяви Рубіо, що в Україні йде проксі війна.

Держсекретар США повторив головний  російський наратив, що це не Україна захищає свою свободу і своє існування, а просто українська територія поле битви між НАТО та рф.

Російські пропагандисти витратили шалені кошти та більше 10 років, щоб в це повірили в рф та на Заході. І ось Рубіо слово в слово повторив російську маячню.

Тож пєсков одразу  підтримав  наратив Держсека США про «проксі-війну» між москвою та Вашингтоном

У кремлі згодні з тим, що «конфлікт» в Україні є проксі-війною між росією та США

Також пєсков заявив, що рф  не погодиться на розміщення європейського контингенту в Україні.

Хрест на лобі у Рубіо не згенерований ШІ, а справжній, намальований на честь сьогоднішнього католицького свята попільняної середи. Але це, здається, не допомагає команді Трампа пригадати, що гуманізм є головною християнською цінністю, і припинити знущатися над зкривавленою Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_10-52-01.mp4" length="5210267" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 10:52:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Екстрений саміт ЄС в Брюссел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70149</link>
      <description>‼️Екстрений саміт ЄС в Брюсселі розпочався: Зеленський вже прибув до столиці Бельгії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_11-01-13.mp4" length="2128248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:01:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
