<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 12:14:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Російські дрони вже долітаю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74212</link>
      <description>❗️ Російські дрони вже долітають до траси Краматорськ-Добропілля в Донецькій області.

➡️ Є випадки ударів по цивільній техніці.

❓ Чим дістають, адже відстань більше 40 км до російських позицій?

ℹ️ Є кілька припущень. 

▫️ Дрон-матка, яка в режимі чергування висить в повітрі на висоті, недосяжній для ПЗРК або інших засобів ППО, та випускає FPV-дрони на оптоволокні.

▫️ Покращений варіант так званих «крилатих FPV-дронів» типу «Молнія», стійкий до РЕБ.

▫️ Це може бути і новий російський безпілотник «Тювик». Він нібито оснащений передовою системою самонаведення на фінальній ділянці траєкторії польоту і має покращений «імунітет» до РЕБ. Дальність його польоту більше, ніж 30 км.

⚠️ Військові про цю проблему знають і вже шукають рішення. А цивільним треба враховувати цю ситуацію і розуміти, що російські злочинці будуть продовжувати атакувати мирне населення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6711.MP4" length="374477" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:49:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Офіційно: Папа Римський Лев </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74219</link>
      <description>❗️Офіційно: Папа Римський Лев XIV вступив на посаду, інтронізація закінчилася. На ній була присутня рекордна кількість глав держав та високопосадовців Європи і  США. Можливо, так Захід намагався продемонструвати єдність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_09-13-16.jpg" length="224734" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 09:13:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Вночі ворог скерував на Київ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74220</link>
      <description>❗️Вночі ворог скерував на Київщину понад 150 БПЛА — ОВА

 Зруйновано житлові будиноки, побито скління у семи багатоповерхівках. Також пошкоджено будівлі комунального підприємства, закладів освіти, Укрпошти, шиномонтажу, три приватні будинки та автомобілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_09-51-00.jpg" length="196585" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 09:51:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЗСУ спільно з цивільними об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74221</link>
      <description>⚡️ ЗСУ спільно з цивільними облаштовують нову лінію оборони на Донеччині. Це суцільна система протитанкових ровів, зубів дракона та дротяних загороджень, повідомили у Генштабі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-18_10-04-56.mp4" length="4910233" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 10:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Змучена Україна чекає на довг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74222</link>
      <description>«Змучена Україна чекає на довгий та справедливий мир», - щойно під час церемонії інтронізації Папа Лев XIV закликав до перемовин про мир в Україні.

Зеленський проведе закриту зустріч з Папою Римським Левом XIV, — The Times

У понеділок Папа уже спілкувався із Зеленським, який став першим іноземним лідером, з ким переговорив Папа Римський після свого обрання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6715.MP4" length="4360780" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇧🇪 Leopard, морські дрони та C</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74223</link>
      <description>🇧🇪 Leopard, морські дрони та Cerberus, - Бельгія розкрила, що входить до пакету допомоги Україні на  €1 млрд.

Україна отримає 5 безпілотних морських катерів, а також інші безпілотники, шоломи, медичне обладнання, портативні системи виявлення дронів. 

І, хоча танк Leopard передадуть лише один, також буде передано 20 модернізованих комплексів ППО Cerberus. 

Система Cerberus XL C-UAS - це надійна сучасна інтегрована антидронна установка з високоефективними датчиками безпілотних літальних систем широкої дії. 

Окрім цього, Бельгія інвестує в підготовку українських техніків з обслуговування F-16.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_11-23-50.jpg" length="52317" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:23:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник підірвав одну із сек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74224</link>
      <description>Противник підірвав одну із секцій величезних труб каналу «Сіверський Донець — Донбас», щоби прорватися ближче до українських позицій в місті Часів Яр. 

Однак усі засоби, на яких пересувався ворог, потрапили під вогонь українських БПЛА. 

Парад підпаленої російської техніки показали оператори дронів 427-го окремого полку безпілотних систем «РАРОГ».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6722.MP4" length="23375048" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:42:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
