<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 17:03:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤢 Відомий американський  режис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79371</link>
      <description>🤢 Відомий американський  режисер Вуді Аллен виступив у москві на кінофестивалі і сказав, що любить російське кіно

Вуді Аллен долучився до сесії «Легенди світового кінематографа» на московському міжнародному тижні кіно.

Модератором заходу став російський режисер Федір Бондарчук, відомий публічною підтримкою кремля і війни.

Відповідаючи на запитання щодо можливих зйомок у росії, Аллен зазначив, що пропозицій не отримував. 

Але додав, що у разі їх появи «сів би й подумав над сценарієм про те, як добре почуваєшся у москві та Петербурзі» 

Цей міжнародний тиждень кіно виник лише торік і покликаний показати, що, попри санкції, росія нібито залишається активним учасником культурного життя світу.

Серед гостей окрім Аллена — сербський режисер Кустуриця та американський актор Дакаскос.

 МЗС України назвало ганьбою участь Вуді Аллена у кінофестивалі, який є інструментом російської пропаганди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_11-29-21.jpg" length="58871" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:29:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки Вуді Аллен «крінжує» і га</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79372</link>
      <description>Поки Вуді Аллен «крінжує» і ганьбиться в Москві, його співвітчизники воюють в рядах Інтернаціонального Легіону і ліквідовують військових країни, якою американець так захоплюється.

Бойова робота 1-го Інтернаціонального легіону оборони України.

Військовослужбовці підрозділу безпілотних авіаційних комплексів показали, як знищують техніку російських окупантів.

Час і місце події не розголошується.

Дізнатися більше про Інтернаціональні легіони оборони України можна за посиланням: https://ildu.mil.gov.ua/uk</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0660.MP4" length="3464010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:31:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництва «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79378</link>
      <description>У видавництва «Стилет і стилос» вийшла книга «Темний шлях. Структура війни і піднесення Заходу»!

Це остання книга американського історика Вільямсона Мюррея (1941-2023). У цій монументальній праці він описує, як дотепер західна цивілізація домінувала у світі саме завдяки військовій могутності та загартованості у війнах. 

Автор простежує «темний шлях» безперервних кривавих зіткнень від Середньовіччя та відкриття Нового світу, крізь «кабінетні війни» 17-18-го століть, до тотальної війни на знищення у 20-му столітті та асиметричних конфліктів у 21-му. 

Мюррей аналізує, як змінювалися технології, озброєння, тактика та підхід до організації армій і пояснює, чому з Середніх віків війни вже не виграються у вирішальних боях, а натомість ведуться тривалі битви на виснаження. 
Це одна з кращих книжок на тему стратегії та геополітики і вона буде цікавою всім, хто цікавиться історією воєн та впливу технологій на поле бою.

Замовити книгу можна на сайті

Повна ціна — 600 грн, за промокодом «цаплієнко» ви отримаєте знижку 20% (дійсна також на інші книги видавництва)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_14-59-52.jpg" length="224761" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:59:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністерство війни звучить кра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79381</link>
      <description>Міністерство війни звучить краще за «міністерство оборони». Я не хочу обмежуватися лише обороною — ми хочемо наступати, — Трамп

На кого?😳</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0683.MP4" length="4822094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:51:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂ путін не хоче зустрічатися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79383</link>
      <description>🤦‍♂ путін не хоче зустрічатися із Зеленським, бо той йому не подобається, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_16-10-53.mp4" length="556555" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:10:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Європа має намір надати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79384</link>
      <description>🇺🇸Європа має намір надати Україні значні гарантії безпеки, а США — буде як резервна сила, — Трамп

💬 "Європа має намір надати їм значні гарантії безпеки. Ми братимемо участь у цьому процесі як резервна сила. Я не думаю, що у нас виникнуть серйозні проблеми, якщо ми досягнемо угоди", — сказав президент США.

Також він наголосив, що США вже "не платять ніяких грошей"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_16-27-35.mp4" length="6595362" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:27:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Херсоні окупанти скинули виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79385</link>
      <description>В Херсоні окупанти скинули вибухівку на чоловіка, який вигулював песика.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0685.MP4" length="8867198" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:00:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
