<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 10:09:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇮🇷 Протестувальники в Ірані сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85787</link>
      <description>🇮🇷 Протестувальники в Ірані спалюють державні прапори та поліцейські машини.

Демонстрації тривають уже шостий день. Вони спричинені різким обвалом національної валюти та зростанням цін. Продукти подорожчали на 60% і навіть 70%, а курс ріала падає до 1,4 млн. ﷼ за долар.

Також зафіксовані угруповання, озброєні вогнепальною та холодною зброєю. 

Напередодні Трамп написав, що США готові надати допомогу демонстрантам, якщо їх «і далі вбиватимуть». Глава МЗС Ірану Аббас Аракчі назвав цю заяву «безрозсудною та небезпечною», оскільки «протести мають мирний характер і є законним правом громадян».

Крім того, представник Ірану в ООН Амір Саїд Іравані надіслав до Ради Безпеки листа. Він зазначив, що у разі військової атаки з боку США відповідь Тегерана буде «рішучою та співмірною».

Іран, Куба чи Мексика - who’s next?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4765.MP4" length="1381503" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:14:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Офіційні акаунти Білого дома в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85790</link>
      <description>Офіційні акаунти Білого дома в мережах «Х» та «Instagram» опублікували фото Трампа з англомовною абревіатурою FAFO, що мовою байкерських напівкримінальних угруповань означає «fuck around and find out», тобто, «довийобуєшся - і зрозумієш».

Такий нині лексикон в світових лідерів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_22-06-10.jpg" length="69947" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Літак з Мадуро і його дружиною</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85791</link>
      <description>Літак з Мадуро і його дружиною, приземлився у Нью-Йорку, далі він буде перевезений до слідчого ізолятора.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4772.MP4" length="3609754" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:09:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Білий дім публікує кадри з Ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85792</link>
      <description>🥴Білий дім публікує кадри з Мадуро в аеропорту Нью Йорка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-04_04-16-42.mp4" length="518783" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фрагменти тіла ще однієї людин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85795</link>
      <description>Фрагменти тіла ще однієї людини знайшли на місці вибуху, який стався в Київському районі Харкова 2 січня, повідомив міський голова: кількість загиблих зросла до чотирьох.

За словами Терехова, пошуково-рятувальні роботи на місці вибуху тривають</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_06-12-39.jpg" length="296380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:12:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мадуро і дружину вже доправили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85796</link>
      <description>Мадуро і дружину вже доправили до федерального слідчого ізолятора Metropolitan Detention Center у Брукліні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-04_06-25-52.mp4" length="7412517" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:25:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щонайменше 40 людей загинули в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85798</link>
      <description>Щонайменше 40 людей загинули внаслідок атаки США по Венесуелі, — The New York Times 

Видання з посиланням на джерела в уряді Венесуели повідомляє, що серед жертв як військові, так і цивільні.

Відомо, що окрім авіаударів по об'єктах військової інфраструктури, США уразили триповерховий житловий комплекс у прибережному районі Каракасу.

Також анонімний американський чиновник повідомив виданню, що в результаті операції 6 військових США отримали поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_07-50-47.jpg" length="217595" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:50:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 У США біля Білого дому відбу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85799</link>
      <description>😳 У США біля Білого дому відбулися протести проти військової операції Трампа у Венесуелі, — CNN

Десятки людей вийшли з прапорами Венесуели та плакатами «Ні війні у Венесуелі, Ні крові за нафту»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_07-51-54.jpg" length="157348" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:51:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЦРУ ще у серпні 2025 року ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85800</link>
      <description>❗️ЦРУ ще у серпні 2025 року інтегрувало групу агентів до Венесуели для затримання Мадуро, — Axios 

Вони дізналися, де Мадуро жив, куди подорожував, що їв та що носив. Команда ЦРУ заздалегідь тренувалася на випадок, якщо їм знадобиться підірвати сталеві двері, які були в тому будинку. Спецпризначенці фактично побудували будинок, ідентичний тому, в який вони зайшли.

👀За словами Трампа, Мадуро та його дружина начебто намагалися втекти до безпечної кімнати, армованої сталлю, але їх встигли затримали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_08-02-15.jpg" length="46822" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:02:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🪖 У Куп'янську на Харківщині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85802</link>
      <description>❗️🪖 У Куп'янську на Харківщині залишилося менше ніж 100 окупантів, — речник Угруповання об'єднаних сил Віктор Трегубов

Операція із зачищення міста добігає кінця. Росіяни здебільшого переховуються у підвалах у центральній та північно-західній частинах міста.

🔴Водночас, за словами Трегубова, перед російськими командирами начебто стоїть завдання взяти Куп'янськ до лютого.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_08-17-46.jpg" length="63370" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:17:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
