<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 08:13:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Запальний вечір в окупованій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79392</link>
      <description>💥Запальний вечір в окупованій Макіївці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_19-29-30.mp4" length="4017906" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:29:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>253-ій штурмовий батальйон «Ар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79393</link>
      <description>253-ій штурмовий батальйон «Арей» УДА добився значного тактичного успіху під Покровськом і захопив в полон одразу 11 військових армії рф. Серед них троє спецпризначенців воєнної розвідки, відомої, як гру.

Решта полонених з військової частини 42600, тобто, 110-ої бригади, сформованої на окупованій території Донецької області. 

Виявилось, що в групі полонених є і громадяни України. Перший з Макіївки, другий з Кіровограда, але жив на Камчатці. 

А третій - з Маріуполя. Причому, опинився в російській армії аж в 2024 році.

Насправді та сама ситуація, коли стає зрозумілим: якщо не будеш воювати за свій дім, то прийдуть окупанти і змусять воювати за росію.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:06:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Цьогоріч утекти до Білорусі н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79396</link>
      <description>👀Цьогоріч утекти до Білорусі намагалися вдвічі більше чоловіків призовного віку, ніж за попередні три роки війни, — Слідство.Інфо

Від початку 2025 року на українсько-білоруському кордоні затримали 911 чоловіків віком від 19 до 60 років. Це удвічі більше, ніж разом за 2022–2024 роки.

Найбільше затримань зафіксували у Рівненський і Житомирський областях:</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_05-52-37.jpg" length="109014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 05:52:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії знайшли винних за прор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79397</link>
      <description>В росії знайшли винних за прорив до Курської області в 2024 році.

Вчора російські силовики затримали в. о. заступника губернатора Курської області Володимира Базарова. Раніше затримали колишнього губернатора Курської області Олексія Смирнова, колишнього заступника губернатора Брянської області Миколу Симоненка та колишнього заступника губернатора Бєлгородської області Рустема Зайнулліна.

В ISW вважають, що це спроби призначити винуватців за те, що пропустили український наступ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_06-12-30.jpg" length="32007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:12:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили ППО знешкодили 47 з 59 Бп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79401</link>
      <description>Сили ППО знешкодили 47 з 59 БпЛА, якими рф вдарила по Україні вночі: на жаль, є влучання 12 дронів на девʼяти локаціях. 

Зокрема, атакована Сумщина. Шосткинська громада залишилися без електрики. В області пошкоджені житлові будинки та інші приміщення. Відомо про щонайменше двох постраждалих</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_06-18-46.jpg" length="86666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:18:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇿🇺🇦  1,5 млн. снарядів отрима</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79408</link>
      <description>🇨🇿🇺🇦  1,5 млн. снарядів отримала Україна за «чеською ініціативою»

Так заявив глава МЗС Чехії Ян Ліпавський

Очільник відомства зазначив, що завдяки ініціативі, Україна минулого року отримала від 16 країн-учасниць 1,5 млн одиниць боєприпасів великого калібру. До кінця року кількість переданих боєприпасів сягне 1,8 млн снарядів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_06-59-44.jpg" length="36822" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 06:59:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Завод «Новатек» з переробки г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79409</link>
      <description>🔥Завод «Новатек» з переробки газового конденсату в порту Усть-Луга призупинив роботу після атаки дронів 24 серпня — Reuters 

Джерела видання повідомляють, що робота заводу була повністю зупинена минулої неділі.

Комплекс «Усть-Луга» має три переробні блоки потужністю три мільйони тонн на рік кожен. В результаті ударів, джерела видання повідомили, що було уражено щонайменше один з блоків. Інші співрозмовники заявили, що пожежею від ударів було уражено одразу два блоки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-26_07-52-43.mp4" length="2051706" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:52:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Харківщині все стабільно: о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79410</link>
      <description>На Харківщині все стабільно: окупанти нервово во лізуть через кордон, бригада НГУ «Хартія» заспокоює їх FPV-дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0693.MP4" length="23867312" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
