<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 00:44:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Упирі починають хамити.

❗️💬 «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78573</link>
      <description>Упирі починають хамити.

❗️💬 «путін може послати Трампа нах», — лукашенко.

Насправді Трамп дійсно дає привід так думати через свої численні ультиматуми, які нічим не закінчуються.

Сьогодні 8-е серпня.

Глава Білого дому обіцяв якийсь економічний Армагедон на голову путіна. Замість цього білоруський фюрер з нього просто глузує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9989.MP4" length="4833293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:20:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪂 79-а бригада стверджує, що о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78576</link>
      <description>🪂 79-а бригада стверджує, що отримала це відео з телефону одного із мобілізованих росіян, які на Сумському напрямку потрапили до рук українських десантників. 

📲 В кадрі «відмовники» — ті, хто наважується відмовлятися йти на штурм і на вбивство, — стають жертвами принижень, побиття й катувань.

📝 «Їх вивозять у «ями» — підвали без зв’язку, світла і води. Їх б’ють ногами, палицями, прикладами. Їх змушують підписувати заяви про «добровільну участь», погрожуючи розстрілом».

🪖 Армія в росії це просто кримінальна організація зі зброєю.

➡️ Дійсно цікаво, ті, хто знімає подібні знущання, чи вони теж розповідають, потрапляючи в полон, що їх обманули, і що не знали, куди їдуть?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9991.MP4" length="21992952" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:10:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Херсоні просто зараз триває </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78577</link>
      <description>В Херсоні просто зараз триває евакуація населення з мікрорайону «Корабел» на острові.

За тиждень евакуювали 1411 людей, серед них 56 дітей та 141 маломобільного

Станом на сьогодні вивезено 78% мешканців з острова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9992.MP4" length="9931515" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наші солдати продають трофейні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78579</link>
      <description>Наші солдати продають трофейні безпілотники приватним особам за 5 або навіть 10 тисяч доларів, що, зокрема, ускладнює розробку ефективних методів захисту міст від БПЛА, тому що необхідні зразки не доходять до фахівців, — сигналізує Сергій Бескрестнов з позивним «Флеш».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_18-14-17.jpg" length="126824" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:14:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24 лютого 2022 року російські </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78580</link>
      <description>24 лютого 2022 року російські війська не вторглися до України, а просто «поверталися до росії через Київ після навчань в Білорусі», — Лукашенко в інтерв’ю Саймону Шустеру з «Time»

Мерзенна істота навіть не розуміє, наскільки огидно вона виглядає.

І чогось стає соромно за Саймона Шустера, журналіста американського видання «Time», який, киваючи в такт словам білоруського диктатора, просто через свою присутність легалізує все це лайно в інформаційному просторі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9994.MP4" length="12855080" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:42:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Найгарячіша літературна подія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78581</link>
      <description>🔥Найгарячіша літературна подія року🔥

BestsellerFest — це 70 літературних подій, вечірні концерти, книжковий ярмарок, на який завітають 50 видавництв, автограф-сесії та зустрічі з найяскравішими зірками літератури. 

15-17 серпня у Львові, на території FESTrepublic, зберуться суперзірки слова: Оксана Забужко, Ілларіон Павлюк, Юрій Андрухович, Павло Деревʼянко, Ірена Карпа, Макс Кідрук, Люко Дашвар, Марія Матіос, Василь Шкляр, Володимир Вʼятрович, Андрій Любка, Євгенія Кузнєцова, Мирослав Дочинець, Ірен Роздобудько, Володимир Станчишин, Андрій Кокотюха, Анастасія Левкова, Ярослав Грицак, Ольга Войтенко, Тамара Горіха Зерня — і ще десятки улюблених авторів та авторок!

Щовечора просто неба музичну сцену запалюватимуть гурти та виконавці: Ірена Карпа з «Фактично Самі», Сергій Мартинюк та гурт «Фіолет», Йосифович Live, Зіновій Карач та FIJI Band, Мар’яна Савка, Віктор Морозов та Руслан Горовий. 

На території фестивалю працюватимуть дитячий простір та фудкорти. 

Ознайомитися з програмою фестивалю можна за посиланням: https://bestseller.fest.lviv.ua/programa 

Приходьте фестивалити разом! 

🎟 Посилання на квитки: 
▪️gastroli.ua/events/19157 
▪️concert.ua/uk/event/bestsellerfest-lviv

📌Локація:
Львів, вул. Старознесенська 24–26 | !FESTrepublic

У серпні зірки стають ближчими!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_18-51-54.jpg" length="160139" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 18:51:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф вдарила по азербайджанськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78582</link>
      <description>❗️рф вдарила по азербайджанській нафтовій базі SOCAR в Одеській області, є поранені – «Українська правда»

 Як пише УП з посиланням на джерела в українських правоохоронних органах, вночі 8 серпня рф атакувала 5 дронами типу Shahed нафтову базу азербайджанської нафтової компанії SOCAR в Одеській області. 

🔴 За даними ЗМІ, внаслідок удару виникла пожежа (її вдалося швидко локалізувати), а також було пошкоджено трубопровід дизельного палива.

Також повідомляється, що 4 співробітники нафтової бази отримали серйозні травми.  

«Офіційні дані розслідування ще не оприлюднені, проте локалізація влучань 5 керованих дронів явно вказує на те, що нафтову базу було основною ціллю атаки», — цитує УП правоохоронців.

🇦🇿 Інформаційний портал Vesti/az називає те, що сталося, «черговим підтвердженням ворожого ставлення росії до Азербайджану». 

«росія цілеспрямовано б’є по азербайджанській діяльності на українській території. Збиття азербайджанського літака, а також нещодавні події в Єкатеринбурзі — з тієї ж серії. Звірства росії проти братнього українського народу не дивують, враховуючи її агресію проти інших країн і народів», — підкреслюють азербайджанські журналісти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_19-16-26.jpg" length="109450" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 19:16:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Алієв, Пашинян і Трамп підписа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78583</link>
      <description>Алієв, Пашинян і Трамп підписали історичну тристоронню мирну угоду

Вірменія і Азербайджан офіційно завершують 35-річну війну</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_20-03-22.jpg" length="101873" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 20:03:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Впевнений: якщо путін наполя</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78584</link>
      <description>⚡️Впевнений: якщо путін наполягатиме на поганих умовах, Трамп (як колись Рейган із Горбачовим під час Холодної війни) просто відмовиться від угоди, – Ліндсі Грем 

Так красномовно він відповів на критику щодо готовності президента США на зустріч з путіним, щоб покласти край бійні в Україні. Та побажав йому удачі. 

Історичний факт: у Рейкʼявіку в 1986 рік Рейган з Горбачовим майже домовилися про максимальне скорочення ядерної зброї. Але (!) Рейган встав і пішов, бо СРСР хотіли обмежити американську програму стратегічної оборонної ініціативи (SDI). А це поставило б США у слабке становище</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_20-19-37.jpg" length="26274" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 20:19:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗путін погодиться на повне при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78585</link>
      <description>❗путін погодиться на повне припинення вогню, якщо Україна виведе війська з усієї східної Донецької області, — WSJ 

У рамках пропозиції путін нібито заявив, що його уряд ухвалить закон, який зобов'язується не нападати на Україну чи Європу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_20-27-59.jpg" length="118395" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 20:27:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Трамп: мирна угода щодо Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78586</link>
      <description>⚡️ Трамп: мирна угода щодо України може передбачати обмін територіями

За словами президента США, вони пропонують варіант, що включає поступки з боку Києва та повернення частини районів Україні від росії. 

Також повідомив, що невдовзі зустрінеться з путіним, який зацікавлений у швидкій зустрічі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-08_20-34-58.mp4" length="1370506" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 20:34:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп зустрінеться з путіним н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78587</link>
      <description>Трамп зустрінеться з путіним на Алясці 15 серпня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_22-43-07.jpg" length="105476" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 22:43:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
