<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 18:13:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>У видавництва «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79378</link>
      <description>У видавництва «Стилет і стилос» вийшла книга «Темний шлях. Структура війни і піднесення Заходу»!

Це остання книга американського історика Вільямсона Мюррея (1941-2023). У цій монументальній праці він описує, як дотепер західна цивілізація домінувала у світі саме завдяки військовій могутності та загартованості у війнах. 

Автор простежує «темний шлях» безперервних кривавих зіткнень від Середньовіччя та відкриття Нового світу, крізь «кабінетні війни» 17-18-го століть, до тотальної війни на знищення у 20-му столітті та асиметричних конфліктів у 21-му. 

Мюррей аналізує, як змінювалися технології, озброєння, тактика та підхід до організації армій і пояснює, чому з Середніх віків війни вже не виграються у вирішальних боях, а натомість ведуться тривалі битви на виснаження. 
Це одна з кращих книжок на тему стратегії та геополітики і вона буде цікавою всім, хто цікавиться історією воєн та впливу технологій на поле бою.

Замовити книгу можна на сайті

Повна ціна — 600 грн, за промокодом «цаплієнко» ви отримаєте знижку 20% (дійсна також на інші книги видавництва)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_14-59-52.jpg" length="224761" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 14:59:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністерство війни звучить кра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79381</link>
      <description>Міністерство війни звучить краще за «міністерство оборони». Я не хочу обмежуватися лише обороною — ми хочемо наступати, — Трамп

На кого?😳</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0683.MP4" length="4822094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 15:51:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂ путін не хоче зустрічатися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79383</link>
      <description>🤦‍♂ путін не хоче зустрічатися із Зеленським, бо той йому не подобається, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_16-10-53.mp4" length="556555" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:10:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Європа має намір надати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79384</link>
      <description>🇺🇸Європа має намір надати Україні значні гарантії безпеки, а США — буде як резервна сила, — Трамп

💬 "Європа має намір надати їм значні гарантії безпеки. Ми братимемо участь у цьому процесі як резервна сила. Я не думаю, що у нас виникнуть серйозні проблеми, якщо ми досягнемо угоди", — сказав президент США.

Також він наголосив, що США вже "не платять ніяких грошей"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_16-27-35.mp4" length="6595362" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 16:27:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Херсоні окупанти скинули виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79385</link>
      <description>В Херсоні окупанти скинули вибухівку на чоловіка, який вигулював собаку. Собака отримала поранення. Виродки підклали під відео веселу музичку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0685.MP4" length="8867198" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:00:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо що, це чоловік. Людину на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79386</link>
      <description>Якщо що, це чоловік. Людину на фото зовуть Іван Вішован. Він щойно сів надовго за роботу на російські спецслужби.

СБУ встановила і довела, що він коригував ракетно-дронові атаки рф по Одесі та всьому південному регіону України. 

Для конспірації 26-річний Іван Вішован відростив довге волосся, вдягав жіночий одяг та використовував макіяж.

Видаючи себе за жінку, агент намагався встановити координати потенційних цілей для ворожих ударів по півдню України.

Судді оцінили травесті-шоу на 15 років з конфіскацією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_17-13-18.jpg" length="68837" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:13:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На трасі Херсон-Миколаїв ворож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79388</link>
      <description>На трасі Херсон-Миколаїв ворожий дрон атакував службове авто прокуратури

Поранення отримали прокурор і водій, обох ушпиталили. Розпочато розслідування за фактом воєнного злочину.

Тим часом ворожі дрони продовжують атакувати трасу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_18-02-53.mp4" length="1254678" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:02:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖Наступне засідання Контактної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79390</link>
      <description>🪖Наступне засідання Контактної групи по військовій допомозі Україні в форматі "Рамштайн" відбудеться в Лондоні 9 вересня, — речник Міноборони Німеччини в коментарі "Суспільному"

За його словами, засідання проведуть у змішаному форматі, порядок денний поки не розголошують.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_18-10-40.jpg" length="126063" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 18:10:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
