<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 11:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Окрім залізничної станції в Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78053</link>
      <description>🔥Окрім залізничної станції в Ростовській області після атаки дронів яскраво горіла розташована поруч ресурсна база армії рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-29_05-50-18.mp4" length="1034869" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:50:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни планували вбивство к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78054</link>
      <description>❗️росіяни планували вбивство командира 108-го окремого батальйону «Вовки Да Вінчі» Сергія Філімонова, – СБУ 

Завербованого жителя Дніпропетровщини вчасно затримали та запобігли вбивству.

Але він виявився учасником АТО і мав патріотичні переконання.

Випадок нетиповий, адже ворог переконав його, що той працює на СБУ.

Покроково, як це було.

Представниця російської спецслужби видала себе за співробітницю СБУ. Вона зателефонувала фігуранту і повідомила, що інтернет-магазин, де він раніше замовляв ліки, нібито фінансує війська рф. «АТОвця» налякали держзрадою і тим, що проти нього відкрито кримінальну справу.

Далі - підроблена повістка про виклик на допит до СБУ. 

Після цього йому запропонували «співпрацю» зі Службою в обмін на закриття кримінальної справи. 

Завдання - ліквідувати нібито зрадника, який наводить російські удари по столиці.

Таким «зрадником» агенту представили командира 108-го батальйону Сергія Філімонова.

Агента, який думав, що працює на СБУ, затримали, коли він вже виходив зі зброю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_07-09-07.jpg" length="174246" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:09:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Підрозділ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78057</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Підрозділ безпілотних систем 143-ої бригади, який не дає рашистам повзти на Сумщину, бо нищить їх ще на російській території. Зараз бійцям критично потрібен пікап. Допоможіть хлопцям зупинити орду!

🎯Ціль: 260 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8AcbSwxGus

💳Номер картки банки
4441 1111 2712 3564

Вистоїмо тільки разом🤝</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-29_07-18-41.mp4" length="3224469" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:18:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Результат атаки БПЛА по ешело</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78058</link>
      <description>🔥Результат атаки БПЛА по ешелону з паливними цистернами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-29_08-15-46.mp4" length="659544" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:15:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни вбили вагітну жінку на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78059</link>
      <description>росіяни вбили вагітну жінку на Дніпропетровщині. Внаслідок ударів виродків по медичних закладах загинуло троє людей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_08-52-49.jpg" length="154637" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:52:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Німеччині 150 тис. українців</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78065</link>
      <description>В Німеччині 150 тис. українців призовного віку отримують соціальні виплати на суму €1,3 млрд. щорічно. Партія ХСС вимагає припинити ці виплати, стверджуючи, що чоловіки повинні або працювати, або йти до української армії, - BILD</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_09-14-46.jpg" length="83358" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:14:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Досі невідомо, чий безпілот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78066</link>
      <description>❗️ Досі невідомо, чий безпілотник впав сьогодні в столиці Білорусі.

🛬 У Мінську вночі впав безпілотник, нібито внаслідок протидії з боку білоруських засобів радіоелектронної боротьби.

📝 «Внаслідок впливу на нього засобів радіоелектронної боротьби о 02:33 безпілотник впав у районі будинку №72 на вул. Матусевича», – повідомили у білоруському міністерстві оборони.

🤷‍♂️ З оприлюдненого офіційного фото важко ідентифікувати модель безпілотника.

❓ Але вчора з боку Білорусі в литовський повітряний простір залетів БПЛА «Гербера», який бачили в Вільнюсі, - тож, може, це був «обмін любʼязностями» і своєрідна «відповідь» на виклик?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_09-28-00.jpg" length="178652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:28:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Так відверто командування п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78068</link>
      <description>⚡️ Так відверто командування підрозділу з нами ще не спілкувалось на тему дронів

💬 «Десятидюймова FPV-шка, оптоволокно катушка на 10 кілометрів. В одного виробника коштує 48 тисяч, 47 тисяч, а в іншого 30 тисяч, одне й те саме. І я не знаю, за рахунок чого можна підняти так штучно ціну. Якесь технічне рішення? Ні, вони ідентичні», - розкриває нам очі на ціноутворення дронів «Ірландець», заступник командира 59-ої ОШБР. Тієї самої, де одного з комбатів спробували ліквідувати російські спецслужби.

💸 Виглядає вже не як корупція, а як мародерство з боку окремих виробників, яким важливо заробити на війні, а не виграти її. 

🎙️ Про це та про інші «хвороби», через які армія не може втримати позиції біля Покровська, наша відверта розмова з «Ірландцем», за посиланням.

🔗 https://m.youtube.com/watch?v=6iSOIPT1SW4

ℹ️ FYI: YouTube гальмує цей матеріал через відверті вислови «Ірландця» про росіян, але ми вирішили залишити всю розмову без купюр, для кращого розуміння ситуації в районі Покровська та загалом на ЛБЗ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_10-28-55.jpg" length="44578" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:28:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російськи вбивці вдарили по Но</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78069</link>
      <description>російськи вбивці вдарили по Новоплатонівці на Харківщині: пʼятеро людей загинули, ще троє поранено 

Люди зібрались, щоб отримати гуманітарну допомогу — у цей час російські терористи вдарили з РСЗВ по цивільних</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_11-08-18.jpg" length="281208" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:08:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
