<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 18:10:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сьогодні по Сумах вночі прилет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71943</link>
      <description>Сьогодні по Сумах вночі прилетіли 8 «шахедів» і влучили по цивільній інфраструктурі. 

Пошкоджені адміністративні, складські приміщення, автомобільна та інша техніка одного з підприємств.

Попередньо жертв немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5135.MP4" length="13430767" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:46:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одним скидом пʼятьох окупантів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71944</link>
      <description>Одним скидом пʼятьох окупантів збила одразу група «Гострі Картузи».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5136.MP4" length="6563373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:51:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шість російських танків, броне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71945</link>
      <description>Шість російських танків, бронемашини та система РЕБ, - всі влучання підтверджені, - так протягом двох тижнів прикордонники РУБпАК «Фенікс» бригади «Помста» відбивали серію ворожих штурмів.</description>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 10:54:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни слідкували за британсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71946</link>
      <description>Росіяни слідкували за британськими підводними човнами фактично on-line.

Біля берегів Великобританії знайшли датчики, за допомогою яких росія стежила за атомними човнами. 

Лондон також підозрює у шпигунстві яхти російських мільярдерів 

За інформацією The Sunday Times, британські військові виявили у водах поряд із Великою Британією сенсорні датчики, які могли використовуватися Росією для стеження за атомними підводними човнами. 

За версією Міноборони Великої Британії, вони слідкували за атомними субмаринами класу Vanguard.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_12-36-30.jpg" length="124311" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:36:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️окупанти заявляють, що захоп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71947</link>
      <description>⚡️окупанти заявляють, що захопили Басівку на Сумщині.

Чекаємо на інформацію від Генштабу ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_13-21-53.jpg" length="23444" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:21:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська 34-а бригада «відкат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71950</link>
      <description>Російська 34-а бригада «відкатилась» і здала позиції українським силам на Білгородщині, визнають росЗМІ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_14-27-49.jpg" length="139208" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌росіяни проаналізували трофей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71953</link>
      <description>👌росіяни проаналізували трофейну M2A2 Bradley ODS SA. Виводи для російської оборонної індустрії невтішні.

Матеріал «Результаты исследовательских испытаний БМП «Bradley» M2A2 ODS SA (США)» зроблений на оснрві 38-го НДІ бронетехніки в підмосковній Кубинці.

Захищеність

БМП M2A2 ODS SA за рівнем стійкості до снарядів і куль перевершує БМП-3. 

За протимінним захистом вона т»має перевагу завдяки застосуванню двох шарів — алюмінієвого та сталевого — на днищі, додатковому протимінному полімерному килиму та встановленим амортизуючим кріслам.

Бортова проєкція забезпечує захист від 30-мм снарядів типу 3УБР6, але не витримує вогню снарядами типу 3УБР8. 

Лобова проєкція захищає від 30-мм снарядів 3УБР8, що перевищує рівень захисту лобової частини БМП-3.

Також лобова проєкція з динамічним захистом витримує удари кумулятивних гранат типу ПГ-9ВС та ПГ-7ВЛ. 

Були випадки, коли елементи динамічного захисту BRAT (Bradley Reactive Armor Tiles) витримували влучання протитанкової ракети у бортову проєкцію.

Експлуатаційні характеристики

БМП M2A2 ODS SA має переваги у зручності доступу з десантного відділення до бойового, кращій ремонтопридатності силового блоку, генератора, бойового відділення та ствола гармати. 

Технічне обслуговування основних вузлів відбувається швидше.

Американська БМП M2A2 ODS SA поступається БМП-3 у динаміці, запасі ходу, прохідності та здатності долати водні перешкоди на плаву. 

Висновок: російська бронетехніка відповідає концепції одноразової зброї, і її сильний бік це кількість одиниць, а не якість.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_15-12-20.jpg" length="277134" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:12:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над будівлею російського пункт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71954</link>
      <description>Над будівлею російського пункту  пропуску «Суджа» на кордоні в Курській області встановлений український прапор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5143.MP4" length="3642997" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:34:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Третя штурмова бригада намаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71955</link>
      <description>🔞 Третя штурмова бригада намагається з повітря зупинити ворожі штурми на межі Луганської та Харківської областей</description>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:36:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США, ймовірно, готуються висун</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71958</link>
      <description>США, ймовірно, готуються висунути Україні жорсткий ультиматум: або погодитися на мирну угоду на умовах росії, або втратити американську підтримку, — пише The Telegraph

Газета вважає, що Трамп досі розглядає Україну такою собі «дочірньою компанією» Сполучених Штатів, залежною від американського фінансування.

Проблема полягає в тому, що він вирішив перебудувати світоустрій та отримати Нобелівську премію миру за припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_17-17-12.jpg" length="157514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 17:17:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⛴️ Росія не зацікавлена і в та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71959</link>
      <description>⛴️ Росія не зацікавлена і в так званому морському припиненні вогню.

❗️ Росія била по Україні ракетами з кораблів і не хоче морського перемир'я, заявив Зеленський 

💬 «У сьогоднішньому російському ударі були ракети, які запустили з акваторії Чорного моря. Партнери знають, які це були судна і з якої частини моря стався цей запуск. Вони хочуть залишити собі можливість бити з акваторії моря по наших містах і по нашими портах».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-06_17-46-49.jpg" length="147791" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 17:46:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
