<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 04:40:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥В ГУР здійснили операцію з ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78086</link>
      <description>🔥В ГУР здійснили операцію з висадкою на окупований острів Тендрівська Коса

Воїни Департаменту активних дій ГУР МО України реалізували бойову операцію в північній частині Чорного моря.

В ніч на 28 липня розвідники висадилися на Тендрівській косі та ліквідували позицію окупаційних військ разом із особовим складом, комплексом РЕБ «зонт» та радіолокаційною станцією «роса».

🇺🇦 Над островом замайорів український прапор. 

Операція пройшла без втрат з боку бійців Головного управління розвідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9607.MP4" length="14172918" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:35:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Щось летить! А, суко!» - росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78087</link>
      <description>«Щось летить! А, суко!» - російський військовий зняв влучання в напарника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9606.MP4" length="14837110" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 16:58:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці «Птахів Мадяра» трохи до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78088</link>
      <description>Бійці «Птахів Мадяра» трохи додали швидкості бойовому самокатчику російської армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9608.MOV" length="10458027" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 17:10:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія визнає незалеж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78089</link>
      <description>Велика Британія визнає незалежність Палестини в вересні, якщо Ізраїль не зробить «суттєвих кроків» для припинення «жахливої ситуації» в Секторі Газа,-  прем'єр-міністр Стармер.

За словами Стармера, Ізраїль має досягти угоди про припинення вогню, а також «ясно дати зрозуміти», що не збирається анексувати Західний Берег ріки Йордан і залишається прихильним до процесу мирного врегулювання за формулою «дві держави і два народи».

Стармер підкреслив, що Лондон не ставить знак рівності між Ізраїлем і ХАМАС і що вимоги Великобританії до терористичного угрупування залишаються незмінними, а саме, ХАМАС повинен звільнити всіх заручників, погодитися на припинення вогню, роззброїтися і погодитися з тим, що не буде керувати Сектором Газа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_17-20-35.jpg" length="52440" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 17:20:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Запорізькій області після по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78090</link>
      <description>В Запорізькій області після пориву вітру з боку окупованої Запорізької АЕС раптово піднявся радіаційний фон, — «нікого не хоче налякати» радник законно обраного мера Маріуполя Петро Андрющенко.

Чекаємо на офіційні коментарі і сподіваємось, що прилад Андрющенка барахлить.

Але, на нашу думку, факт залишається фактом - перебування росіян на АЕС це ядерний тероризм, і безпеку може забезпечити лише український контроль над станцією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9610.MP4" length="3224753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 17:37:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В 31-ій ОМБР ім. генерал-хорун</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78092</link>
      <description>В 31-ій ОМБР ім. генерал-хорунжого Леоніда Ступницького спростовують фейк росіян про те, що вони нібито захопили село Маліївка на Дніпропетровщині.

Маліївка під контролем 31-ої бригади, заявили військові

📝 «Днями мережею ширилася інформація про те, що окупанти перетнули адмінкордон між Донеччиною та Дніпропетровщиною. 

Приводом стало відео, опубліковане 26 липня у соцмережі X. 

На відео військовослужбовці 336 бригади морської піхоти рф розклали свій прапор у Маліївці. 

Це дало їм привід заявити, що російські війська захопили вказаний населений пункт. 

Але вже за кілька годин вони були знищені зусиллями підрозділів 31 омбр та суміжників.

Спроба ворожого наступу «захлинулася». 

Маліївка під контролем ЗС України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9611.MP4" length="28796893" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 18:08:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сьогодні росіяни завдали рак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78094</link>
      <description>❗️Сьогодні росіяни завдали ракетного удару по території одного з навчальних підрозділів ЗСУ, є загиблі, — Сухопутні війська  

Наразі відомо про трьох загиблих та 18 поранених військовослужбовців. 

Призначено службове розслідування</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_20-07-32.jpg" length="30923" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:07:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Контррозвідники СБУ затримали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78095</link>
      <description>Контррозвідники СБУ затримали трьох коригувальників рф, які готували ракетні удари по Україні

Одна з них, 46-річна жителька селища Донець на Харківщині, працювала одразу на дві спецслужби рф – російську воєнну розвідку та фсб.

Вона шукала локації ЗРК ППО, які  росіяни планували уразити КАБами, ракетами і дронами.

Другий, 32-річний ІТ-фахівець, за дорученням фсб мав навести російські ракети на РЛС і намагався виявити пункти базування мобільних вогневих груп ППО в Києві.

Третя також в Києві коригувала атаки дронів по ремонтних базах Сил оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_20-29-49.jpg" length="134241" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:29:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
