<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 09:08:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Перша половина інтервʼю Трампа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74159</link>
      <description>Перша половина інтервʼю Трампа, де він говорив про війну в Україні. Правильніше було б сказати, що він говорив не про Україну, а про себе, який він молодець і добре вирішує проблеми.

Якщо стисло, майже нічого нового. Всі месиджі ми вже чули.

▫️ Знову «Зеленський найкращий торговець».

▫️ Знову «ми дали Україні 350 млрд».

▫️ Знову «в Зеленського немає козирів», «російські танки через 5 днів були б під Києвом», «я дав Україні джавеліни».

▫️ В сотий раз прозвучала фраза про те, що Байден дурний, і, якщо б він, Трамп, був президентом, ця війна ніколи б не почалася. 

✅ З нового лише - «я введу нафтові санкції проти росії», але після того, якщо переговори зайдуть в глухий кут.

На думку Трампа, зараз триває мирний процес, давайте дочекаємося, якщо переговори закінчаться провалом. 

➡️ Для України інтервʼю Трампа - без гарних новин 

Бо путін, почувши це інтервʼю, буде продовжувати виставу під назвою «переговори» для єдиного глядача - Трампа. А сам далі намагатиметься захопити більше території в Україні.</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 06:46:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна втратила $770 млн на ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74160</link>
      <description>Україна втратила $770 млн на фейкових контрактах на зброю — FT

Аванси пішли іноземним посередникам, а поставок так і не було. Це — значна частина річного оборонного бюджету (6–8 млрд дол).

Зокрема, у 2022 році укладали контракти на 120-мм міномети із Судану через посередників, пов’язаних із фсб та вагнером.

Десятки таких угод зараз розслідуються. Частину причетних українських посадовців звільнили або звинуватили у корупції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_06-55-59.jpg" length="70181" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 06:55:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LW Research — ваше провідне дж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74161</link>
      <description>LW Research — ваше провідне джерело інформації про революційні військові технології, які змінюють обличчя сучасної війни.

У нашому каналі ви знайдете:
• Глибокі дослідження — від систем боротьби з БПЛА до ударних дронів зі штучним інтелектом
• Ексклюзивні переклади інтерв'ю з військовими, інженерами та розробниками озброєнь
• Розбори реальних операцій — як технології на кшталт ІІ допомагають знищувати російську техніку

Читайте у їхньому каналі свіже дослідження про найефективніші кінетичні системи проти БПЛА.

🇺🇦 Підписатися на LW Research</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_07-01-31.jpg" length="66635" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 07:01:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони СБУ уразили склади боєпр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74162</link>
      <description>Дрони СБУ уразили склади боєприпасів 126-ї бригади берегової оборони рф біля Перевального на окупованому Кримському півострові 

➡️ Вчора дрони Служби безпеки організували серйозну «бавовну» на складах боєприпасів 126-ої окремої гвардійської бригади берегової оборони рф, яка розташована поблизу с. Перевальне в Криму. 

🔹 Там розміщувалися бокси для зберігання військової техніки, озброєння та паливно-мастильних матеріалів. 

🔹 Місцеві повідомляють про дим над територією самої військової частини, потужну детонацію та пожежі на території складів ворога. Ситуація настільки серйозна, що росіяни навіть перекривали рух трасою Сімферополь-Алушта, яка проходить повз с. Перевальне. 

Також є інформація про загиблих російських військових, які перебували на військовому складі.

📝 «СБУ продовжує ефективно працювати по законних військових цілях на території захопленого росіянами Криму. Робота над послабленням військових спроможностей ворога триватиме і надалі», — так прокоментували в СБУ атаку дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-17_07-31-44.mp4" length="395161" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 07:31:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикладом по дрону - не найкра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74163</link>
      <description>Прикладом по дрону - не найкраще рішення, доводять оператори 35-ої бригади морської піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6671.MP4" length="5959023" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 07:54:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рятувальники ДСНС деблокували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74164</link>
      <description>Рятувальники ДСНС деблокували тіла пасажирів автобуса, по якому ворог завдав удар

Сьогодні вранці 17 травня, ворог завдав удар по рейсовому автобусу на території Білопільської громади Сумської області.

Внаслідок події загинуло 9 людей, більшість з них жінки пенсійного віку, ще 7 – травмовано.

Російські ЗМІ моментально отримали «методички» - доводити, що автобус був військовим.

«Тут хохлы заламывают руки, мол Россия атаковала в Белополье рейсовый автобус с гражданскими.  Погибли 9 человек. Кхм… Рейсовый автобус. Без номеров. В 8 км от границы. В Белополье, где в общей сложности прошло уже три волны эвакуации. Через которое ВСУ прут на Теткино», - це лише один з коментарів про жертв російської атаки.

Російські блогери та журналісти прекрасно знають, що, розганяючи брехню, яка виправдовує злочини, вони стають співучасниками цих злочинів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6672.MP4" length="15713905" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:08:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці підрозділу «Фенікс» бриг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74169</link>
      <description>Бійці підрозділу «Фенікс» бригади «Помста» зупинили просування ворога в районі Купʼянська, знищивши пункт управління БпЛА та два міномети.</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:15:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Разй@б авіабомбами спиртзавод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74171</link>
      <description>💥Разй@б авіабомбами спиртзаводу з групами росіян в Гуєво, поблизу українського кордону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-17_08-43-32.mp4" length="2075027" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:43:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У смузі відповідальності 13-ї </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74172</link>
      <description>У смузі відповідальності 13-ї бригади Нацгвардії «Хартія» окупанти здійснили спробу відновити втрачені позиції в лісі, який вони називають «Берлін» – важливій ділянці, яку «Хартія» деокупувала наприкінці квітня. 

«Хартійці» відбили нову спробу штурму й завдали ворогу великих втрат техніки й особового складу, зокрема знищили два танки. 

Про це повідомив Ігор Оболєнський, командир 2-го корпусу Нацгвардії.</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
