<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 16:08:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Серед загиблих внаслідок росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71127</link>
      <description>Серед загиблих внаслідок російської атаки в Запоріжжі – 14-річна дівчинка, – ОВА

До лікарів звернулися уже дев'ятеро поранених. Серед постраждалих дев'ятимісячне немовля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_22-00-29.jpg" length="85244" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 22:00:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Віткофф назвав Крим та 4 регі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71129</link>
      <description>🤯Віткофф назвав Крим та 4 регіони (Донецька, Луганська, Херсонська, Запорізька області) «російськомовними» та заявив, що там «були референдуми, де переважна більшість людей показали, що вони хочуть бути під владою рф»

Це слон у кімнаті. Слон у кімнаті – це конституційні питання всередині України щодо того, на що вони можуть поступитися, коли йдеться про відмову від територій. Росіяни де-факто контролюють ці території. Питання в тому, чи визнає світ, що це російські території? Чи зможе Зеленський вижити політично, якщо визнає це? Це і є центральним питанням конфлікту.

Він також заявив, що рф начебто не прагне окупувати усю Україну, й нібито вже взяли під контроль усі українські регіони, які хотіли.

"Росіяни... отримали те, що хотіли. Вони "повернули" ці п’ять регіонів. Вони мають Крим і отримали те, що їм потрібно. Навіщо їм ще щось?", - заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-22_05-40-41.mp4" length="4797287" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп може встановити 
путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71131</link>
      <description>❗️Трамп може встановити 
путіну «дедлайн» щодо перемир’я з Україною

Президент США заявив, що не давав путіну крайній термін для погодження режиму припинення вогню з Україною, але допустив, що такий «дедлайн» може бути в майбутньому.

Також Трамп вважає, що росія не  відхилила пропозицію перемир'я , а також, що рф отримала дуже багато санкцій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-22_05-46-24.mp4" length="4379288" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни забрали життя всієї с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71133</link>
      <description>🤬росіяни забрали життя всієї сім’ї: кількість загиблих у Запоріжжі зросла до трьох, — ОВА

Тіла доньки і тата витягли під час розбору завалів. За життя мами медики боролися понад 10 годин, та, на жаль, врятувати її не вдалося. 

Зараз 5 із 12 постраждалих залишаються в лікарнях — дві жінки та два чоловіка з травмами середньої тяжкості, також під наглядом лікарів немовля з контузією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_07-19-59.jpg" length="175021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:19:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Китай може взяти участь у м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71136</link>
      <description>⚡️ Китай може взяти участь у миротворчій місії в Україні, такий варіант розглядають у Брюсселі, — Welt am Sonntag.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_09-17-15.jpg" length="119553" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 09:17:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Близько години тому великокалі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71137</link>
      <description>Близько години тому великокаліберна система 2С7 «Піон», за наведенням 100-ої ОМБР, повністю розвалила позицію російських окупантів в руїнах будівлі в середмісті Торецька.

В районі Торецька окупанти поки що не мають успіху, тому повертаються до тактики «мулів», коли перша група смертників має донести до певної позиції боєкомплект, а за нею йдуть більш підготовлені штурмовики, які забирають цей БК і пробують просунутись далі.

Також є інформація, згідно з якою окупанти намагаються штурмувати позиції в цивільному одязі, щоб ввести в оману українських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4500.MOV" length="13624250" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 09:29:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський прибув на Донеччину</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71138</link>
      <description>Зеленський прибув на Донеччину.
Біля знаменитої стели, яка вже стала меморіалом, подякував всім, хто захищає Україну.

«Дякую всім нашим захисникам і захисницям. Шана всім полеглим героям. Дякую всім, хто допомагає Україні та підтримує нас».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-22_10-00-21.mp4" length="4242684" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 10:00:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Мрії путіна -  новий світовий</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71139</link>
      <description>🤬Мрії путіна -  новий світовий порядок на російських умовах, - CNN

путін не приховував того, що вважає, що Україна не повинна існувати як незалежна держава, і неодноразово заявляв, що хоче, щоб НАТО скоротилося до розмірів часів холодної війни.

Але більше за все він хоче бачити новий світовий порядок — і він хоче, щоб росія грала в ньому головну роль</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_12-20-50.jpg" length="107885" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Блакитні шоломи» ООН  не пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71140</link>
      <description>❗️«Блакитні шоломи» ООН  не підходять для забезпечення перемир'я в Україні. Якщо ворог його порушить, потрібно буде давати відсіч, — колишній командувач силами НАТО в Європі Веслі Кларк.

Імовірність появи в Україні британських та французьких військ він оцінює в 70–80 %.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_12-23-02.jpg" length="63609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:23:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США за день продали 1000 «золо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71141</link>
      <description>США за день продали 1000 «золотих віз», які надають іноземцям право на проживання в країні. Вартість кожної такої візи становить 5 мільйонів доларів

Загалом це поповнило бюджет США на 5 мільярдів доларів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_13-11-22.jpg" length="74040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна та рф братимуть учас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71142</link>
      <description>❗️Україна та рф братимуть участь у переговорах за посередництва США, але прямих перемовин  не буде, - The Washington Post 

Зустріч американської та української делегацій запланована на завтра, 23 березня, а з росіянами американці зустрінуться наступного дня.

Дискусії зосередяться навколо припинення вогню в Чорному морі та по інфраструктурі, проте питання повного припинення вогню, ймовірно, поки що обговорюватися не буде.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_13-21-51.jpg" length="79392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:21:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Президент Німеччини схвалив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71143</link>
      <description>🇩🇪 Президент Німеччини схвалив виділення 3 млрд євро на військову допомогу Україні

Як пише видання NTV, Франк-Вальтер Штайнмаєр підписав поправку, яка передбачає скасування "боргового гальма" для витрат на оборону, а також виділення 500 млрд євро для спеціального інфраструктурного фонду.

Це також знімає перешкоду для виділення Україні додаткових 3 млрд євро військової допомоги у 2025 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_15-43-35.jpg" length="33918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:43:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
