<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 20:10:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>План закінчення війни в Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83829</link>
      <description>План закінчення війни в Україні, розроблений США, скоротили під час переговорів у Женеві з 28 до 19 пунктів, стверджує The Financial Times.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-09-40.jpg" length="127750" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:09:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп і Сі Цзіньпін обговорил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83830</link>
      <description>🥴Трамп і Сі Цзіньпін обговорили мирний процес по Україні

Президент США та глава Китаю провели телефонну розмову, під час якої Сі Цзіньпін наголосив, що Китай підтримує всі зусилля, спрямовані на мир в Україні, і висловив сподівання, що «всі сторони й надалі звузять свої розбіжності та якнайшвидше досягнуть справедливої, тривалої та обов'язкової мирної угоди для вирішення причин кризи». Про це повідомило Центральне телебачення КНР.

Сі також сказав, що повернення Тайваню до Китаю є важливою частиною післявоєнного світопорядку, на що Дональд Трамп відповів, що США «розуміють важливість тайванського питання для Пекіна». 

Як відомо, США офіційно не є гарантом безпеки Тайваню, однак підтримують невизнану країну військовими поставками і залишають за собою право вирішувати, як діяти в разі нападу Китаю на острів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-14-26.jpg" length="26508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Переговори США та України в Же</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83833</link>
      <description>Переговори США та України в Женеві, які відбулись вчора, ледь не зірвалися, — перший заступник міністра закордонних справ України Кислиця у коментарі Financial Times

Напружена атмосфера майже зірвала зустріч ще до її початку. Щоб повернути процес у конструктивне русло, Єрмак і Рубіо провели близько двох годин переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-33-10.jpg" length="20909" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:33:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 На тлі новин про можливі дом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83834</link>
      <description>🔥 На тлі новин про можливі домовленості Трампа та Зеленського щодо «миру» знову актуалізується питання: що є основою українських кордонів – політичні рішення чи історична правда?

📚 Видавництво РВВ презентує перевидання книги «Україна – наш рідний край» Степана Рудницького (1917). Це одна з перших наукових праць, яка цілісно описує Україну як простір із чітко сформованими територіями та економічною єдністю.

У книзі:
📌Донеччина, Крим і Південь подані як невід’ємні частини українських земель;
📌аналіз природних ресурсів та економічних зв’язків регіонів;
📌унікальна карта українських етнічних територій понад 100 років тому, включно з Кубанню.

Це видання стає аргументом, який варто мати під руками кожному, хто хоче розуміти: де проходять наші кордони і чому їх не можна «віддавати» в обмін на ілюзію миру.

🎯 Обмежений наклад від РВВ робить цю книгу не просто читанням, а цінним артефактом для бібліотеки. Вчителі, історики, студенти, краєзнавці – і всі, хто любить Україну знанням – оцінять її значення.

🎁 Чудовий варіант для себе чи як подарунок: 615 грн замість 800 грн.
👉 Замовлення за посиланням https://rvv.com.ua/product/ukrayina-nash-ridnyj-kraj-stepan-rudnyczqqkyj-2025</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-55-39.jpg" length="155165" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:55:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Колишній голова Луганської ОД</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83835</link>
      <description>👌Колишній голова Луганської ОДА Сергій Гайдай йде на службу у ЗСУ. 

Його підозрюють у корупційних схемі контрактів із постачальниками за завищеними цінами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_16-33-43.jpg" length="56800" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:33:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ці дев'ятеро російських "добро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83838</link>
      <description>Ці дев'ятеро російських "добровольців", передумавши їхати на "СВО", ліквідували свого супроводжуючого. Вони мотали термін на зоні та підписали контракт. З "зони" їх повезли одразу на "СВО", але по дорозі "зеки" вбили водія конвою. Тепер вони в бігах десь у Всеволожському районі Ленінградської області. Посилені наряди російської поліції шукають їх на околицях Кудрова. Їхні фотографії, які можна брати в якості ілюстрацій до теорії Ломброзо, дають розуміння, звідки росія бере ресурс для поповнення війська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_16-55-43.jpg" length="84916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:55:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ряд пунктів угоди по миру в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83839</link>
      <description>❗️Ряд пунктів угоди по миру в Україні є неприйнятними для Європи, - Туск

Прем'єр-міністр Польщі Дональд Туск заявив, що лідери ЄС, які взяли участь у неформальній зустрічі в Анголі, провели "серйозне обговорення" мирних переговорів щодо України, погодившись, що 28 пунктів плану, запропонованих США та Росією, "потребують перегляду", оскільки деякі з пропозицій є для Європи "неприйнятними".

Туск зауважив, особливо важливо, щоб жодна угода не послабила безпеку Польщі та Європи в цілому.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_16-58-02.jpg" length="35081" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:58:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Віртуозні маневри українського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83840</link>
      <description>Віртуозні маневри українського МіГ-29, який ухиляється від ракети, вчергове доводять, що пілоти наших Повітряних Сил, дійсно, найкращі в світі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3460.MP4" length="27317997" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:18:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬В Одесі «шахед» влучив у житл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83841</link>
      <description>🤬В Одесі «шахед» влучив у житловий будинок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-24_18-00-38.mp4" length="229142" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:00:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺 Міністр армії США Дрісколл </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83842</link>
      <description>🇷🇺 Міністр армії США Дрісколл може поїхати до росії для переговорів щодо України, — CBS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_19-39-14.jpg" length="34666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:39:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ Трамп заявив про те, що У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83843</link>
      <description>🤷‍♂️ Трамп заявив про те, що Україна проявила «нуль подяки». 

🔎 Але в CNN, перевіривши факти, нарахували щонайменше 78 разів з 2022 року, коли Зеленський дякував президенту США за його підтримку та зусилля.

🎙️ Лише Зеленський, не кажучи вже про інших українських політиків, говорив про це в соцмережах, іноді відмічаючи Трампа. Говорив це Трампу при особистих зустрічах. Говорив це посланцям Трампа, членам Конгресу США та в розмовах з представниками третіх країн.

⏱️ Менш, ніж за три години після того, як президент США в неділю вранці опублікував свій пост, Зеленський подякував Трампу в соцмережі X.

📝 «Україна вдячна Сполученим Штатам, кожному американському серцю та особисто президенту Трампу за допомогу, яка, починаючи з «Джавелінів», рятує життя українців», - написав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_19-58-34.jpg" length="86546" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:58:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
