<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 12:18:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪Україна стоїть, бо стоїть піх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73606</link>
      <description>💪Україна стоїть, бо стоїть піхота! 

Шановні піхотинці, воїни. Сьогодні святкуємо ваш день. Завдяки стійкості та силі духу, яку ви щодня проявляєте на полі бою, тримається сучасний світ, а не тільки наша держава. Ваша робота настільки ж складна та виснажлива, наскільки й необхідна.

Я дякую кожному військовослужбовцю-піхотинцю, який докладає надлюдських зусиль, щоб не пустити загарбника далі. 

Україна стоїть, бо стоїть піхота.
pihota.army

Михайло Драпатий</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-06_07-56-47.mp4" length="2486713" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:56:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не дуже добра новина для нас і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73608</link>
      <description>Не дуже добра новина для нас і для безпеки Європи.

Лідер німецької партії «Християнсько-демократичний союз» Фрідріх Мерц не отримав необхідну кількість голосів у першому турі виборів канцлера.

Він отримав 310 голосів з необхідних 316.

Проти проголосували 307 депутатів Бундестагу, утрималися троє.

Для обрання у першому турі голосування лідеру ХДС потрібна була абсолютна більшість голосів членів.

Вперше в історії Німеччини з першого разу не обрали канцлера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_08-35-29.jpg" length="50374" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 08:35:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За даними одного з українських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73609</link>
      <description>За даними одного з українських моніторингових проектів, кількість завербованих росіянами громадян Куби може сягати 20 тисяч осіб.

📝 «Нам достовірно відомі імена та особисті дані 1028 кубинців, які підписали контракт зі збройними силами рф в 2023–2024 роках».

Після широкого суспільного резонансу в 2023 році на Кубі були затримані 17 людей, яких звинуватили у вербовці громадян країни в інтересах росії, і прокурор Куби тоді заявив, що підозрюваним вербувальникам загрожують 30-річні або навіть пожиттєві терміни.

Скільки іноземців з найбідніших країн воюють на боці росіян, загалом невідомо.

📷 «Радіо Свобода»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_09-09-13.jpg" length="129454" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:09:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚀російська ППО так відчайдушно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73610</link>
      <description>🚀російська ППО так відчайдушно захищала сьогодні вночі Москву від дронів, що руснява ракета застрягла в кваритрі багатоповерхівки у підмосковному Подольську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_09-15-44.jpg" length="131404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:15:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Путін не хоче миру, він хоче </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73611</link>
      <description>«Путін не хоче миру, він хоче Україну», - колишній віце-президент США Майк Пенс 

Російський диктатор «розуміє лише силу», тому США мають чітко заявити про продовження підтримки України, заявив він CNN

💬 «Якщо останні три роки і навчили нас чомусь, то це тому, що володимир путін не хоче миру. Він хоче України. І той факт, що ми вже майже два місяці не підписуємо ніякої угоди про припинення вогню, на яку погодилася Україна, а росія продовжує її відкладати та шукати «відмазки», підтверджує цю точку зору», - сказав він CNN.

І «нестабільна підтримка» України адміністрацією Трампа «лише надала сміливості росії», вважає Пенс.

Були ж колись в Трампа розумні люди в команді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6263.MP4" length="23528845" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Краматорськ сьогодні зранку за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73612</link>
      <description>Краматорськ сьогодні зранку зазнав сімох ударів. 

Усі вони були по міській промзоні. 

Внаслідок ударів одна людина загинула та ще двоє дістали поранення, повідомив начальник Краматорської міської військової адміністрації Олександр Гончаренко.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6264.MP4" length="2575008" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:52:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перше зафіксоване ураження уні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73613</link>
      <description>Перше зафіксоване ураження унікальної корабельної РЛС «Заслон», встановленої на колісне шасі.

Станція виявляє цілі на відстані до 300 км та одночасно супроводжує до 200 обʼєктів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-06_10-08-28.mp4" length="1198347" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 10:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Удар російського шахеда по ри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73615</link>
      <description>💥Удар російського шахеда по ринку Барабашово у Харкові сьогодні зранку.

Понівечені манекени нагадують, скільки могло бути жертв, якщо б в павільйоні були працівники.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-06_10-38-09.mp4" length="645611" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 10:38:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удар КАБами по Новгород-Сіверс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73620</link>
      <description>Удар КАБами по Новгород-Сіверській громаді на Чернігівщині, інформації про жертви немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6273.MP4" length="2283935" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:29:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У МЗС відреагували  на учас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73621</link>
      <description>❗️ У МЗС відреагували  на участь іноземних військових у параді в Москві: 

Марширувати пліч-о-пліч із ними — це розділити відповідальність за кров убитих українських дітей, цивільних і військових, а не вшановувати перемогу на нацизмом, наголосили у відомстві. Таким чином Росія хоче відбілити свої воєнні злочини та виправдати агресію.

Закликаємо усі іноземні держави утриматися від участі їхніх військовослужбовців у параді в Москві 9 травня. Особливо це стосується країн, які декларують нейтральність у ставленні до російської агресії проти України або послідовно займають нейтральну позицію в міжнародних відносинах. Участь військових таких країн у спільному параді прямо порушить таку декларовану нейтральність та виглядатиме як підтримка держави-агресора.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_11-29-48.jpg" length="155840" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:29:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
