<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 15:08:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🆕 ПУМБ оновив чат-бот «Фінансо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80370</link>
      <description>🆕 ПУМБ оновив чат-бот «Фінансовий рестарт»! Додано новий 6-й тиждень — «Запуск власної справи».
Освітню програму розроблено для всіх українців віком від 18 років, а також для інтеграції ветеранів і ветеранок у суспільство. 

Чат-бот допоможе:
✅ Навчитися керувати бюджетом. 
✅ Опанувати фінансові інструменти. 
✅ Розпочати власну справу: від ідеї до залучення грантів.
Бот інклюзивний: для людей з порушенням зору – текст озвучено, для людей з порушенням слуху – відеоматеріали супроводжуються субтитрами. 
До чат-боту вже долучилися більше 4500 українців. Бажаєте і ви навчитися керувати фінансами та відкрити власну справу? Тоді приєднуйтеся до чат-бота «Фінансовий рестарт» за посиланням: https://t.me/financial_restart_bot
Більше про платформу «Жити назустріч» від ПУМБ: https://zhyty-nazustrich.com.ua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_10-03-27.jpg" length="147394" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:03:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відвантаження нафти призупинен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80371</link>
      <description>Відвантаження нафти призупинено, дрони СБУ уразили ключовий експортний хаб рф порт Приморськ

Цієї ночі безпілотники Служби безпеки України атакували найбільший російський нафтоналивний порт на Балтійському морі, який є кінцевим пунктом Балтійської трубопровідної системи. 

Приморськ — це ключовий хаб для завантаження «тіньового флоту», з допомогою якого рф обходить міжнародні санкції та продає нафту на зовнішніх ринках. Через порт щороку проходить близько 60 млн тонн нафти, що приносить росії приблизно $15 млрд.

В результаті атаки безпілотників СБУ на одному із суден у порту та на насосній станції спалахнули пожежі, відвантаження нафти призупинено. Орієнтовні щоденні втрати бюджету рф від припинення експорту можуть становити до $41 млн.

Також силами СБУ було уражено низку нафтоперекачувальних станцій рф — «НПС-3», НПС «Андреаполь» та «НПС-7». Вони є ключовими елементами магістральної трубопровідної системи, що забезпечує постачання сирої нафти до порту-терміналу Усть-Луга.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1276.MP4" length="4912373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:34:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Снайперська пара ліквідувала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80374</link>
      <description>🔞 Снайперська пара ліквідувала шістьох російських окупантів в районі Торецька</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1277.MP4" length="4834987" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:54:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В окупованій Кадіївці (колиш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80375</link>
      <description>💥🔥В окупованій Кадіївці (колишній Стаханов) влучний приліт по розташуванню окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-12_11-01-10.mp4" length="546587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:01:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Моє терпіння щодо путіна швидк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80377</link>
      <description>Моє терпіння щодо путіна швидко закінчується, – Трамп.

Він додав, що можливі обмеження проти рф торкнуться нафтового та банківського секторів, а також будуть мита</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-12_12-49-51.mp4" length="1345043" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:49:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 російські дрони залетіли в П</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80378</link>
      <description>🤡 російські дрони залетіли в Польщу, бо поляки по вуха в війні, — Віктор Орбан

Прем’єр Угорщини назвав проліт російських дронів у Польщу «неприйнятним, але очікуваним», пояснивши це тим, що поляки надто занурилися у війну. Водночас він запевнив, що Будапешт солідарний із Варшавою і поляки їхні історичні союзники

Зазначимо, що за останніми даними, вже відомо, що у повітряний простір Польщі залетіло не 19, а 21 російський дрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_13-50-40.jpg" length="72945" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:50:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вбивцю Чарлі Кірка затримано. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80379</link>
      <description>Вбивцю Чарлі Кірка затримано. Ним виявився 22-річний Тайлер Робінсон, підтвердив губернатор штату Юта.

Хлопця поліції здав батько, після тоого, як Тайлер зізнався йому у вбивстві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_14-19-01.jpg" length="120362" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
