<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 15:08:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥А ще у русні в Кємєрово рапто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70949</link>
      <description>🔥А ще у русні в Кємєрово раптово спалахнув НПЗ, просто свято якесь</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_13-10-37.mp4" length="1276210" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:10:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Це наш будинок», - бій зі шту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70950</link>
      <description>«Це наш будинок», - бій зі штурмовою групою росіян серед руїн Торецька. Неймовірний героїзм бійців полку «Сафарі» обʼєднаної бригади Нацполіції «Лють». Торецьк вже вісім місяців поспіль є кісткою в горлі росіян. Вони не можуть його захопити і періодично пробують накопичити сили для того, щоб вибити українців. В Торецьку і зараз спостерігається активне накопичення ворога в центральній частині міста. Ворог намагається прорватися в напрямку шахти «Торецька-Центральна», а також по центру міста в район стадіону «Авангард». Такі бої, як той, який показала «Лють», можуть тривати годинами. І ситуації, коли на одному поверсі будівлі наші, а на іншому росіяни, є типовими для Торецька. Завдяки тому, що росіяни тут буксують, противник не може здійснити свої плани з оточення Костянтинівки, стратегічно важливого міста для українського війська.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:25:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт безпілотника по лікарні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70952</link>
      <description>Приліт безпілотника по лікарні в Сумській області.

Вночі 19 березня сім російських безпілотників атакували Краснопільську лікарню на Сумщині. 

Під час рятувальної операції у Краснопільській лікарні російські війська завдали ще 5 повторних ударів, повідомляє ДСНС. 

Частково зруйноване укриття, в якому заблокованими опинилися 22 пацієнти, серед них 7 маломобільних, - «Суспільне»

Рятувальникам вдалося всіх звільнити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4391.MP4" length="19462642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:01:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повернулися наші захисники, — </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70953</link>
      <description>Повернулися наші захисники, — Зеленський

Україна та росія провели обмін військовими за формулою 175 на 175. Це один із найбільших обмінів. 

Ще 22 поранені захисники повертаються додому завдяки заходам поза обмінами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_14-23-42.jpg" length="111145" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:23:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни сказали мені, що сім д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70960</link>
      <description>Росіяни сказали мені, що сім дронів, націлених на енергооб'єкти в Україні, було збито російськими військами. Я схильний вірити путіну, — спецпредставник Трампа Віткофф. Треба тільки переконати бути схильними вірити путіну пацієнтів Краснопільської лікарні на Сумщині. І жителів столиці України, які провелю цю ніч в бомбосховищах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/23434.mp4" length="5359481" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:30:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повне емоційне вигорання забез</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70961</link>
      <description>Повне емоційне вигорання забезпечили російському штурмовику оператори підрозділу «Aerobomber_UA» 30-ої окремої бригади.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:37:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наші звільнені бійці біжать че</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70962</link>
      <description>Наші звільнені бійці біжать через кордон і цілують українські прапори.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4392.MP4" length="11535094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 15:00:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
