<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 12:16:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>40-а бригада берегової оборони</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73744</link>
      <description>40-а бригада берегової оборони показала, як шукає окупантів на островах навпроти Херсона і на лівому березі Дніпра.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6357.MP4" length="23284012" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 08:41:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Напередодні путінського припин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73746</link>
      <description>Напередодні путінського припинення вогню російські окупанти двома FPV-дронами знищили автівку цивільної «швидкої допомоги» в Костянтинівці. 

Перший удар пошкодив автомобіль, який їхав на виклик.

Екіпаж медиків на момент обстрілу виконував свої обов’язки і надавав медичну допомогу хворому. 

Медиків було вчасно евакуйовано.

Але потім другий дрон остаточно знищив вже пошкоджену карету «швидкої допомоги».

Медики Костянтинівської громади негайно потребують додатковий транспорт, адже в них майже не залишилось спеціалізованих автомобілів для надання допомоги мирним мешканцям, які залишаються в місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-08_09-21-40.jpg" length="148959" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 09:21:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські ударні гелікоптери К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73748</link>
      <description>Російські ударні гелікоптери Ка-52 біля Москви збивають безпілотники, - відео було зняте під час вчорашньої атаки дронів на російські аеродроми.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6360.MP4" length="16181208" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 09:26:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я говорю по-русски и на Запад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73749</link>
      <description>«Я говорю по-русски и на Западную Украину я не поеду», - таку маячню несе жінка в Покровську у відповідь на пропозицію евакуації.

Вона стверджує, що там забороняють російську мову.

Результат роботи потужної російської пропаганди на українській території, яка добре промила свідомість російськомовним українцям і підготувала повномасштабне вторгнення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6361.MP4" length="3123174" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 09:51:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС офіційно звинуватить Росію </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73751</link>
      <description>ЄС офіційно звинуватить Росію у бойовому застосуванні хімічної зброї в Україні, - ЗМІ

Рада ЄС підготувала новий санкційний регламент, у якому Росію вперше офіційно звинувачують у застосуванні газу CS на фронті.

Вивчаються випадки застосування газу біля сіл Мар’ївка й Іллінка на Дніпропетровщині у 2024 році.

Експерти наводять докази присутності слідів газу CS після російських атак.

Факт застосування хімії підтвердили аналізи ґрунту й води, інтерв’ю з військовими, а також фото корпусів ручних гранат російського виробництва «РГ-Во», тобто, «ручная граната, вещество отравляющее».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-08_10-14-46.jpg" length="107816" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 10:14:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танк проти Тесли. 98-річний бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73752</link>
      <description>Танк проти Тесли. 98-річний британський ветеран Другої Світової Кен Тернер сів в танк «Шерман», на якому воювала його армія, щоб розчавити автомобіль «Тесла». Він вважає, що Елон Маск підтримує ультраправих в Європі, а гроші на це йдуть від продажу автомобілів.

Насправді, в цьому демарші мало сенсу. 

Адже цей конкретно автомобіль вже проданий, Маск отримав свої гроші, і його не дуже хвилює, що з проданою машиною зроблять ветерани.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6364.MP4" length="21959695" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 10:56:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В битві за Торецьк російські о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73753</link>
      <description>В битві за Торецьк російські окупанти втратили 50000 військовослужбовців, з них до 40%, тобто, 20000, безповоротні втрати, - заявив командир 100-ої ОМБР Руслан Ткачук.

100-а бригада вже більше 10 місяців утримує позиції в місті Торецьк.

Битва за це місто стала найдовшою за всю історію війни з росією.

Вона ще не закінчилася, оборона Торецька триває, 100-а бригада та побратими з інших підрозділів контролюють приблизно 20% території міста.

Про деталі битви за Торецьк розповідає фільм, частина якого знята бійцями бригади серед руїн на передовій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6365.MP4" length="9362733" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:43:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна розглядає всі шляхи до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73754</link>
      <description>Україна розглядає всі шляхи до завершення війни, — Сирський під час онлайн-зустріч з головою Військового комітету ЄС генералом Робертом Брігером</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-08_12-03-18.jpg" length="72682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 12:03:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Василь Яремко «Ярий» — Герой У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73755</link>
      <description>Василь Яремко «Ярий» — Герой України, командир 2 штурмової роти 49-ого ОШБ «Карпатська Січ»

Загинув у бою, особисто ведучи побратимів на штурм в районі села Макіївка Луганської області. 

6 травня 2025 року Президент України вручив орден «Золота Зірка» його родині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-08_12-12-44.jpg" length="140363" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 12:12:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
