<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 19:07:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🗣 Трамп припустив, що через ді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🗣 Трамп припустив, що через дії росії може стати більш прихильним до України.

Президент США Дональд Трамп в інтерв'ю The Atlantic заявив, що може виявити велику підтримку Україні: «Не обов'язково на боці Зеленського, але на боці України – так».

Відповідаючи на запитання щодо постачання озброєння, він зазначив, що «зброя може бути різною», і згадав можливість застосування проти росії санкцій чи фінансових обмежень.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:21:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори щодо припинення в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73241</link>
      <description>❗️Переговори щодо припинення війни в Україні зайшли в глухий кут, - Bloomberg.

У виданні зазначають:
• Переговори щодо припинення війни в Україні без особистої зустрічі путіна та Трампа неможливі.
• путін все ж наполягає на контролі Росії над чотирма областями України як частини будь-якої угоди про припинення війни.
• Віткофф пропонував російському диктатору повне припинення вогню та зупинку бойових дій по нинішній лінії фронту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_16-48-30.jpg" length="83021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Трампа різко відповіли на і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73242</link>
      <description>🔥У Трампа різко відповіли на ідею Путіна про перемир'я 9 травня: "Це абсурд"

"Ідея триденного перемир'я – абсурдна. Президент хоче постійне всеосяжне припинення вогню - на суші, у повітрі, на морі, включаючи інфраструктуру – як мінімум на 30 днів, з можливістю продовження", - підкреслив спецпосланець президента США в Україні Кіт Келлог.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_17-02-32.mp4" length="1250978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☄️Хочеш бачити реальну картину</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73243</link>
      <description>☄️Хочеш бачити реальну картину, а  не те, що тобі показують ЗМІ?
На цьому каналі — свіжі факти, важливі новини та чесна аналітика без прикрас.
ТУТ відбираю тільки те, що справді варте твоєї уваги.
Без паніки.  Без сміття.  Тільки суть.
Підписуйся на

⚡️Ukraine and the WORLD NOW⚡️

будь у курсі сьогодення.
До речі, цей канал з іноземною аудіторією і на двох мовах!!!!!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_17-30-17.jpg" length="90954" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:30:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗росія та Україна мають поспіш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73244</link>
      <description>❗росія та Україна мають поспішити з мирною угодою, поки Трамп не втратив терпіння, — радник Волтц у статті для The National Interest, присвяченій першим 100 дням президентства Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_17-47-58.jpg" length="131957" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:47:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Щойно почалися бої між армія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73245</link>
      <description>⚡️Щойно почалися бої між арміями на кордоні двох ядерних держав – Індії та Пакистану, — Clash</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_18-15-06.mp4" length="271095" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 18:15:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала керівництво обор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73247</link>
      <description>СБУ затримала керівництво оборонного заводу на Дніпропетровщині, який постачав до ЗСУ браковані мінометні снаряди

Неякісний метал, невідповідність калібрам, порохи, які зберігалися в неналежних умовах, нештатні підривачі, - все це призводило га передовій до того, що міни падали поруч з розрахунками і становили загрозу для українських бійців.

Йдеться про кілька десятків тисяч боєприпасів. 

За результатами комплексних заходів на Дніпропетровщині затримано гендиректора оборонного заводу та його першого заступника.

Крім очільників держпідприємства співробітники СБУ затримали екскерівника одного з військових представництв Міноборони та очільника групи контролерів.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 18:45:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
