<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 14:09:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росіянин підкурює цигарку від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74328</link>
      <description>Росіянин підкурює цигарку від свого товариша, який горить після українського «прильоту», - бригада Нацгвардії «Рубіж».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6798.MP4" length="9448963" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Зеленський та ще пʼять європе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74329</link>
      <description>🤬Зеленський та ще пʼять європейських лідерів звʼязались з Трампом після розмови з путіним, очікуючи що він погодився на припинення вогню або що Трамп запровадить проти нього нові санкції, але виявились неприємно здивовані — Axios  

😐Замість цього Трамп сказав, що путін погодився на переговори, підкреслив, що США не братимуть участі в цих переговорах, і відмовився від ідеї введення санкцій проти путіна в даний час.

😳 За словами джерел, деякі лідери, які брали участь у розмові, виглядали "здивованими" або "шокованими".

- В понеділок вранці Трамп і Зеленський мали коротку розмову, в якій Трамп запитав Зеленського, що він повинен сказати путіну, повідомили джерела.

- Він сказав Трампу, що треба вимагати негайного припинення вогню, пригрозити новими санкціями проти рф і не пропонувати жодних поступок путіну без консультацій з Україною.

- Коли розмова з кремлівським диктатором закінчилася, Трамп знову зателефонував Зеленському. Цього разу на лінії також були лідери Німеччини, Франції, Італії, Фінляндії та Єврокомісії.

- Трамп повідомив лідерам, що путін погодився негайно розпочати прямі переговори про припинення вогню. На кілька секунд на лінії запанувала спантеличена тиша.

- Потім Зеленський зазначив, що путін раніше погодився на переговори, і перший раунд переговорів про припинення вогню відбувся в п'ятницю в Стамбулі. Трамп уникнув відповіді.

- Після цього в Трампа запитали про можливість запровадження санкцій США проти рф, але Трамп відповів, що не вважає це гарною ідеєю, і підкреслив, що, на його думку, путін хоче укласти угоду.

- Після цього всього Трамп додав, що путін представить "мирну записку" зі своїми умовами припинення вогню і закінчення війни. Трамп сказав Зеленському та європейським лідерам, що попросив путіна представити "щось, з чим люди можуть погодитися", а не пропозицію, яка буде негайно відкинута.

- Зеленський сказав, що попередні раунди переговорів з путіним, в тому числі минулого тижня, нічого не дали, і підкреслив, що якщо Трамп не буде тиснути, путін не зрушить з місця.

- Лідери, які брали участь у телефонній розмові, були здивовані тим, що Трамп виявився відносно задоволений тим, що почув від путіна, і представив це як новий розвиток подій, хоча російський лідер, схоже, зовсім не змінив своєї позиції.

- Трамп заявив групі, що рф і Україна можуть провести двосторонні прямі переговори без будь-яких сторонніх посередників, оскільки сторони найкраще розуміють усі деталі конфлікту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_11-45-42.jpg" length="123337" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:45:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє підлітків 14 та 17 років </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74330</link>
      <description>Двоє підлітків 14 та 17 років відмовились підпалювати автівки за завданням росіян.

СБУ та Нацполіція відзначили хлопців.

СБУ та Нацполіція нагородили юнаків з Кривого Рогу, які повідомили правоохоронців про спроби вербування з боку фсб
 
Нагородження юнаків відбулося у межах Всеукраїнської інформаційної кампанії «Спали» ФСБшника». 

На замовлення фсб неповнолітні мали підпалювати службові авто Сил оборони в обмін на «легкі гроші» з країни-агресора. 

Російські спецслужбісти направили юнакам детальні інструкції на вчинення підпалів.
 
Завдяки двом юнакам СБУ та Нацполіція ідентифікували російських «замовників» та блокували їхню розвідактивність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-11-36.jpg" length="103353" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:11:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>КНДР офіційно може бути визнан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74333</link>
      <description>КНДР офіційно може бути визнана державою-агресором.

В ВР зʼявився проєкт постанови щодо звернення до ООН, ПАРЄ, Європарламенту, НАТО, ОБСЄ з закликом визнати Північну Корею державою-агресором на міжнародному рівні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-37-51.jpg" length="109147" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:37:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📲 «Привіт! Є підробіток. Перен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74334</link>
      <description>📲 «Привіт! Є підробіток. Перенеси пакунок!»

Такі та схожі пропозиції масово приходять українцям в соцмережах і месенджерах. За цим стоять російські спецслужби, які заманюють вас «легким підробітком». А насправді – хочуть зробити вас злочинцями.

СБУ вже зафіксувала понад 600 випадків, коли українців, зокрема неповнолітніх, намагалися втягнути в диверсії та теракти. 22% завербованих – діти.

Що робити, коли вам або рідним прийшла така пропозиція? Дивіться у відео, створеному проєктом Dovidka.info спільно зі Службою Безпеки України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-20_12-44-38.mp4" length="2846149" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:44:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін під час розмови з Трам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74335</link>
      <description>🤡 путін під час розмови з Трампом скаржився на Україну

Російський диктатор під час вчорашньої розмови з президентом США заявив, що Україна буцімто "атакувала" Москву напередодні Дня Перемоги.

Також, як нафантазував Путін, нібито було попереджено і "загрози вчинення терактів" у центрі російської столиці - в районі Кремля та Червоної площі. Диктатор каже, що це були так звані намагання "залякати" лідерів, які приїхали на 9 травня на парад до Москви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-45-23.jpg" length="56407" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:45:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺Зеленський обговорив з Урсул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74337</link>
      <description>🇪🇺Зеленський обговорив з Урсулою фон дер Ляєн підготовку 18-го пакету санкцій ЄС проти РФ

"Російська нафта, інфраструктура торгівлі енергоресурсами, банки й фінансові схеми — це те, що найбільш болісно для Росії, а відповідно, найбільш корисно для миру", — наголосив президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_13-31-14.jpg" length="77233" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 13:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬окупанти почали цілити по Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74339</link>
      <description>🤬окупанти почали цілити по Харкову FPV-дронами з РПГ зарядом, їх падіння зафіксовані в передмісті, - Роман Доник

Раніше повідомлялось про модернізацію FPV-дронів на подолання відстані близько 40 км.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_13-36-53.jpg" length="102229" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 13:36:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кандидат у президенти Польщі К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74342</link>
      <description>Кандидат у президенти Польщі Кароль Навроцький заявив про готовність НЕ підтримувати членство України в НАТО

Він заявив про готовність піти на умови, висунуті лідером ультраправої «Конфедерації» Славоміром Менценом в обмін на його підтримку перед другим туром виборів.

Серед умов, зокрема, відмова Україні в членстві в НАТО

Консервативний історик Кароль Навроцький зайняв друге місце на виборах 29,1%, лідер Рафал Тшасковський випереджає його на два відсотки 30,8%.

Другий тур виборів за два тижні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_14-09-06.jpg" length="96971" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:09:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
