<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 14:08:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Українці, які добровільно стал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74752</link>
      <description>Українці, які добровільно стали до лав війська у віці 18-24 років від початку повномасштабного вторгнення, теж можуть отримати ₴1 млн., - на відео алгорим, як це можна зробити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7025.MP4" length="24193060" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:52:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський ЗРК «Тор-М2» за $25</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74753</link>
      <description>Російський ЗРК «Тор-М2» за $25 млн. в паніці тікає від маленького українського безпілотника за $10 тис. Той його холоднокровно переслідує. В потрібний момент скидає на ЗРК боєприпас і підпалює дорогий російський комплекс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7026.MP4" length="8777248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 08:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спільна операція аеророзвідки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74754</link>
      <description>Спільна операція аеророзвідки та реактивної артилерії. Удари касетними боєприпасами GMLRS М30 по скупченню особового складу на ймовірній локації управління дронами та техніці противника у глибокому тилу. Працювала команда операторів аеророзвідки 14-го полку безпілотних систем та підрозділу реактивної артилерії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7027.MP4" length="16728326" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів 63-ї механізо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74757</link>
      <description>Оператори дронів 63-ї механізованої бригади евакуювали два українські розвідувальні безпілотники «Лелека» і «Мара» з поля бою.

Унікальність операції полягає в тому, що крилаті безпілотники врятував інший дрон.

Українські БпЛА літакового типу підняли з землі та перенесли у визначене місце за допомогою великого коптера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7028.MP4" length="21812404" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:51:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Трамп може дозволити Україні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74758</link>
      <description>⚡️Трамп може дозволити Україні бити по росії західною зброєю без жодних обмежень, — як пише Kyiv Post, це може повністю зруйнувати логістичні та операційні системи, що допомагають рф воювати 

Такий хід подій, ймовірно, ускладнить російське оперативне планування. 

Трамп вважає, що нинішні обмеження заважають змусити рф сісти за стіл переговорів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_10-01-15.jpg" length="66526" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:01:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала «крота» фсб у ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74759</link>
      <description>СБУ затримала «крота» фсб у військовій частині на Кіровоградщині

Військова контррозвідка Служби безпеки за сприяння Головнокомандувача Сирського затримала ще одного агента фсб серед військових. 

Ворожим поплічником виявився 32-річний водій-електрик військової частини у Кіровоградській області, який коригував повітряні атаки рф.

Він збирав координати шпиталів Сил оборони та інших медустанов, в яких проходили лікування українські воїни.

Крім цього, він «зливав» до фсб маршрути руху підрозділів його військової частини у напрямку фронту, а також види їхнього озброєння.

Після виконання завдань агент сподівався виїхати до ТОТ на Донеччині, де він планував вступити до окупаційних угруповань рф та воювати проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_10-20-14.jpg" length="146682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:20:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російські майстри продовжують </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74760</link>
      <description>російські майстри продовжують спроби ліпити з танків кустарні бойові машини піхоти, щоб висадити штурмовиків якомога ближче до українських позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7031.MP4" length="19192704" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:11:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія спрямує $3 млр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74762</link>
      <description>Велика Британія спрямує $3 млрд. від прибутків із заморожених російських активів на озброєння та ремонт техніки для України, — Міноборони.

Кошти надходитимуть протягом 2025-2026 років.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_11-13-06.jpg" length="49940" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:13:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Вовчанська 34-ий бата</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74763</link>
      <description>В районі Вовчанська 34-ий батальйон «Вовкодави» 57-ї ОМПБр знайшов, локалізував і ліквідував малу штурмову групу росіян, яка намагалася закріпитися серед руїн міста.</description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:37:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Дартс» – український дрон з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74764</link>
      <description>«Дартс» – український дрон з потужною бойовою частиною.

На такі ми нещодавно з вами робили збір.

А зараз покажемо, як вони працюють.

Підрозділ РУБпАК «Прайм» 5-го прикордонного загону активно застосовує новітні українські «Дартси»

Ці безпілотники уражають цілі на відстані до 50 км, розвиваючи швидкість 160 км/год. 

Їхня бойова частина – 4 кг, а фюзеляж витримує навіть влучення зі стрілецької зброї.

«Дартс» має автонаведення і стійкий до РЕБ, що дозволяє знищувати ворожу техніку автономно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7034.MP4" length="23705012" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:18:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російські війська змогли за ти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74765</link>
      <description>російські війська змогли за тиждень захопити понад 100 кв. км української території, згідно з картами DeepState

До кордону Дніпропетровської області залишилося 3 км.

Окупанти просунулися в Сумській, Харківській і Донецькій областях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7035.MP4" length="341009" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:50:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вищий пілотаж оператора безпіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74766</link>
      <description>Вищий пілотаж оператора безпілотника.

Оператор батальйону «SIGNUM» 53-ї окремої механізованої бригади віртуозно виконав своє завдання.

Він нейтралізує групу окупантів біля Лимана, провівши дрон на оптоволокні крізь густий ліс на надмалій висоті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7036.MP4" length="17093769" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:58:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
