<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 08:12:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В кадрі результат однієї з най</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71642</link>
      <description>В кадрі результат однієї з найбільших проблем українського війська - хвалькуватості.

Так бачить «Лелеку», український розвідувальний дрон, російський FPV-перехоплювач.

Росіяни нарощують масштаби використання FPV-дронів для боротьби з українськими безпілотниками.

Фото, зроблене 61-ю бригадою морської піхоти, поширив один із роспропагандистів.

Судячи з нього та інших матеріалів в публікації, ворог застосовує зенітні FPV-дрони, оснащені денною та нічною оптикою.

Технологію FPV-перехоплювачів першими розпочали використовувати українські підрозділи більше, ніж рік тому, в районі Серебрянського лісництва. Тактика виявилась ефективною. Противник не розумів, що відбувається з його дронами Орлан, Zala, Supercam, адже зверху в них камер немає. Але відео з перехопленнями стали викладати українські військові. Ймовірно, противник зміг би знайти рішення і сам, та ті, хто викладав відео, спростили задачу росіянам. Хотілося б сподіватися, що помилки враховані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_18-08-44.jpg" length="16930" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:08:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори ударних БПЛА Окремог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71645</link>
      <description>Оператори ударних БПЛА Окремого загону «Крила ОМЕГИ» знищили МТЛБ противника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4843.MP4" length="10394007" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:45:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В дилерському салоні Tesla в Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71646</link>
      <description>В дилерському салоні Tesla в Римі сталася пожежа - повністю вигоріли 17 електрокарів. Поліція поки без ідей. Підпал не виключається.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4844.MP4" length="31132484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські фронтові винахідник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71647</link>
      <description>Українські фронтові винахідники «приземляють» російський безпілотник «Молнія», який є фактично FPV-дроном на крилах, - відео WU Samurai</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4845.MP4" length="12400116" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:38:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп хоче, щоб путін «уклав у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71649</link>
      <description>Трамп хоче, щоб путін «уклав угоду» для завершення війни в Україні, — CNN

Президент США Дональд Трамп заявив, що у разі необхідності запровадить вторинні мита на російську нафту.

Я хочу, щоб він уклав угоду, щоб ми зупинили вбивства російських і українських солдатів та інших людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_02-04-03.jpg" length="145552" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:04:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Адміністрація США виступає п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71650</link>
      <description>‼️Адміністрація США виступає проти запровадження в Україні тимчасового управління, як пропонував путін, — Держдеп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_02-06-46.jpg" length="28410" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:06:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили ППО збили 2/2 авіаційних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71651</link>
      <description>Сили ППО збили 2/2 авіаційних керованих ракети

Ця ніч стала першою майже за півроку, коли росія не застосовувала масовану атаку дронів-камікадзе.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_06-21-20.jpg" length="71968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:21:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Британія, Франція та Україна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71652</link>
      <description>❗️Британія, Франція та Україна найближчими днями проведуть зустріч, присвячену гарантіям безпеки для Києва, – британський прем'єр Стармер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_07-25-56.jpg" length="93359" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:25:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Пожалуйста, не стреляйте, у м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71653</link>
      <description>«Пожалуйста, не стреляйте, у меня нет ничего», - бійці полку «Сафарі» в Торецьку беруть в полон російського штурмовика.
 
Під час 35-тиденної оборони своїх позицій воїни штурмового полку «Сафарі» бригади Нацполіції «Лють» взяли у полон двох окупантів, які штурмували будинок з українськими бійцями.
 
Ворог зробив підкоп та зміг залізти в будинок. 

Але бійці, якими керував заступник командира полку «Гриз», зрозуміли задум противника і не дали йому прорватися.
 
Воїни полку «Сафарі» дали можливість штурмовикам противника здатися у полон. 

Успіх забезпечила і якісна взаємодія з іншими підрозділами  в районі Торецька.
 
Бригада Нацполіції «Лють» входить до складу українського угруповання, яке майже десять місяців тримає Торецьк і не дає окупантам виконати путінський план захоплення Донецької області.</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:27:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇱🇹🇩🇪 До Києва прибули очільник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71654</link>
      <description>🇱🇹🇩🇪 До Києва прибули очільники МЗС Литви та Німеччини

📝 «Прибув у вільний Київ, щоб висловити непохитну підтримку Литви відважному українському народу», — написав глава МЗС Литви  Кястусіс Будріс.

Міністерка закордонних справ Німеччини Анналена Бербок одразу після прибуття до Києва анонсувала виділення Україні додаткових €130 мільйонів гуманітарної допомоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_07-32-54.jpg" length="81016" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:32:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Весняні пробіжки окупантів по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71656</link>
      <description>Весняні пробіжки окупантів по лісах Харківщини наввипередки з дронами бригади «Хартія».</description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:07:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
