<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 06:14:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На Личаківському цвинтарі у Ль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>На Личаківському цвинтарі у Львові залишилося 20 місць для могил загиблих воїнів. Місто шукає нову ділянку, щоб достойно хоронити Героїв.

Невимовний біль</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:47:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перша шахедобійка «Skyranger 3</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Перша шахедобійка «Skyranger 35» прибуде до України наступного тижня

В вересні стало відомо, що Rheinmetall передасть Україні нові системи протиповітряної оборони «Skyranger 35» в межах контракту на сотні мільйонів євро. 

Фінансування закупівлі забезпечує одна з країн Європи за рахунок прибутків від заморожених російських активів.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:45:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Західні та російські спецслужб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Західні та російські спецслужби ведуть непублічну боротьбу за видачу людини, яка, ймовірно, влаштувала диверсії з вибухами посилок DHL.

Диверсант знаходиться в Азербайджані. По документах його зовуть Ярослав Михайлов.

Про це пише The Washington Post.

Ця людина була ключовою фігурою операції, адже Ярослав Михайлов допомагав розробляти запальні пристрої, керував виконавцями з території Європи та втік до Азербайджану з підробленим паспортом. 

Його роль настільки важлива, що керівники фсб, гру та сзр особисто тиснуть на владу Азербайджану, вимагаючи повернути агента до росії.

Водночас Польща, Велика Британія, Україна та Литва домагаються, щоб Азербайджан не передавав Михайлова росіянам, а дозволив його екстрадицію до Польщі, де відкрито кримінальне провадження.

Влада Азербайджану традиційно намагається всидіти на двох стільцях, бо російського агента не випускають з країни, але його не заарештували, він на свободі під наглядом місцевих правоохоронців.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китайська реактивна система на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83514</link>
      <description>Китайська реактивна система на підступах до Костянтинівки.

Підрозділ Держприкордонслужби «Фенікс» знищив РСЗВ «Type-63» китайського виробництва.

Окупанти використовували її на Торецькому напрямку південніше Костянтинівки для прикриття штурмових підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3276.MP4" length="18368333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:50:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Харків атакували 18 «Шахедів»
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83519</link>
      <description>Харків атакували 18 «Шахедів»

Відомо, що БпЛА влучив у багатоповерхівку в Харкові, а також у супермаркет Сільпо.

Мер Харкова Ігор Терехов повідомив, що вже відомо про 12 постраждалих, серед них 13-річна дитина. Також він додав, що є влучання біля одного з медичних закладів міста. Поранений лікар</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-19_03-40-51.jpg" length="121952" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Адміністрація Трампа таємно </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83522</link>
      <description>‼️Адміністрація Трампа таємно обговорює з Москвою новий 28-пунктний план припинення війни в Україні. - Axios 

Подібно до переговорів Трампа щодо Гази, пропозиція охоплює чотири сфери: умови миру в Україні, гарантії безпеки, ширшу європейську безпеку та майбутні відносини США з росією та Україною.

 Дмитрієв заявив, що наприкінці жовтня він провів три дні в Майамі з посланцем Трампа Стівом Віткоффом, розробляючи план, і налаштований оптимістично, бо «позиція росії справді почута».

США почали інформувати європейських союзників і вважають, що є реальна ймовірність того, що вони — і Україна — підтримають ці зусилля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-19_04-43-22.jpg" length="112720" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 04:43:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В Тернополі влучання, сильна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83526</link>
      <description>⚡️В Тернополі влучання, сильна пожежа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-19_05-14-59.jpg" length="52285" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:14:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
