<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 15:09:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😐Трамп хоче особисто ухвалюват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77846</link>
      <description>😐Трамп хоче особисто ухвалювати рішення щодо санкцій проти Росії, — Білий дім

Президент США має намір самостійно визначати подальшу долю санкційної політики щодо РФ. Про це заявила речниця Білого дому Керолайн Лівітт.

 
Він глибоко залучений у цей конфлікт від самого початку, і саме тому будь-які рішення щодо санкцій президент хоче залишити за собою — це його повноваження і право. 

За її словами, Трамп перебуває в постійному контакті з союзниками в Сенаті, зокрема з сенатором Ліндсі Гремом, однак як головнокомандувач він вважає, що ключові кроки має ухвалювати особисто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-24_06-16-14.mp4" length="2835549" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 06:16:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Момент прильоту КАБу по багат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77847</link>
      <description>🤬Момент прильоту КАБу по багатоповерхівці в Харкові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-24_08-46-16.mp4" length="117916" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:46:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російські вбивці скинули КАБ н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77848</link>
      <description>російські вбивці скинули КАБ на житловий комплекс у Харкові. Під завалами можуть бути люди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-24_08-48-44.mp4" length="192847" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Теракт в людному кафе: жінка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77851</link>
      <description>❗️Теракт в людному кафе: жінка планувала підірвати популярний заклад і вбити багато людей. Але її вчасно затримала СБУ.

З собою вона мала 1,5 кг (!) вибухівки.

Контррозвідка Служби безпеки запобігла черговому теракту російських спецслужб у Києві. 

Затримано фігурантку, яка ввечері 23 липня намагалася підірвати кафе центрі столиці України.

Для вчинення злочину вона планувала залишити у кав’ярні два саморобних вибухових пристрої загальною потужністю майже 1,5 кг.

За матеріалами справи, російські спецслужбісти планували дистанційно підірвати обидва СВП у вечерню годину пік, щоб вбити максимальну кількість людей.

Співробітники СБУ викрили ворожий задум і затримали фігурантку «на гарячому», коли вона зайшла в кафе із захованими в сумку СВП.

Як встановило розслідування, російське замовлення виконувала киянка, яку окупанти завербували для вчинення теракту під «чужим прапором», переконавши жінку, що вона нібито має виконати завдання СБУ.

Служба безпеки встановлює, яким чином фігурантка отримала СВП.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_09-58-26.jpg" length="128543" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 09:58:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дівчинка віком 28 днів травмов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77854</link>
      <description>Дівчинка віком 28 днів травмована внаслідок удару російського КАБу по житловому комплексу в Харкові. Наразі відомо про 33 постраждалих, повідомляє ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_10-39-42.jpg" length="182492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 10:39:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Війна може тривати до 2034 р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77855</link>
      <description>❗️Війна може тривати до 2034 року, — Залужний

"Україна увійшла в нову фазу війни, і без зміни стратегії оборони та мобілізації ресурсів збройне протистояння може затягнутися ще на десятиліття"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_12-34-17.jpg" length="89761" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 12:34:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дві жінки загинули внаслідок а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77860</link>
      <description>Дві жінки загинули внаслідок артилеристського обстрілу ворогом Костянтинівки, 14 людей отримали поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_13-44-01.jpg" length="174717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 13:44:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔Кількість постраждалих у Харк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77861</link>
      <description>💔Кількість постраждалих у Харкові зросла до 40, — Нацполіція

Серед поранених — дві вагітні жінки та шестеро дітей.

За попередньою інформацією, на місто росіяни скерували дві авіаційні бомби УМПБ-5. Влучання відбулося у дворі житлового комплексу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9377.MP4" length="1456361" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:20:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Щойно на Донеччині оголосили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77862</link>
      <description>❗️Щойно на Донеччині оголосили примусову евакуацію сімей з дітьми з Добропілля та ще 9 населених пунктів біля Покровська, — ОВА

В зоні евакуації: Ганнівка, Новий Донбас, Рубіжне, Надія, Новокриворіжжя, Новомаріївка, Новофедорівка та Ракша</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_14-45-28.jpg" length="93029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:45:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В останній момент президент Фр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77863</link>
      <description>В останній момент президент Франції Макрон та голова Європейської ради Кошта телефонували Зеленському, намагаючись переконати його не підписувати закон про обмеження НАБУ і САП, — Financial Times.

Крім них, у той же день на цьому наполягали посли країн G7 у Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_14-48-11.jpg" length="151320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:48:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі в Києві вперше </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77864</link>
      <description>Сьогодні вночі в Києві вперше запрацювала ізраїльська система раннього сповіщення про повітряні загрози, - джерела.

Її принцип оголошувати тривогу не по всій території області, а по руху траєкторії безпілотника. 

Налаштування системи збіглося з візитом до України міністра закордонних справ Гідеона Саара.

Але ніде немає коментарів, що візит має відношення до запуску цієї системи.

На фото Гідеон Саар разом з українським військовим Артемом Буриком, який втратив всю родину під час ракетних ударів Ірану по місту Бат-Ям.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_14-48-50.jpg" length="98734" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 14:48:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
