<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 10:35:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Другий теракт за вечір (!) в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️Другий теракт за вечір (!) в Україні: у райвідділу поліції Дніпра стався потужний вибух, – місцеві ЗМІ

В Дніпрі сьогодні близько 20:30 в Амур-Нижньодніпровському районі стався вибух у адміністративній будівлі поліції. Постраждалих немає.

Пошкоджено вибухом вікна, меблі, комп’ютерну техніку та припаркований поруч автомобіль. На місці події працюють оперативники, криміналісти та слідчі.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:30:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В результаті атаки на завод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️ В результаті атаки на завод ПАО "Метафракс" двома БПЛА АН-196 "Лютий" було уражено ректифікаційну колону, що є частиною центрального вузла виробництва, - Кіберборошно</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:41:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти намагаються підтягнут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88543</link>
      <description>Окупанти намагаються підтягнути танки, а також логістичний транспорт, ближче до Костянтинівки, але підрозділи «Спалах», Kurt&amp;Company та R.V. 3-го механізованого батальйону 28-ої бригади оперативно палять весь цей парк ще на підходах</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:25:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія скуповує нерухомість пор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88548</link>
      <description>росія скуповує нерухомість поруч із військовими базами в Європі, — The Telegraph

Європейські спецслужби заявляють, що пов'язані з Москвою особи купують будинки, склади, ділянки і навіть острови поруч із військовими об'єктами та критичною інфраструктурою. Йдеться про райони поруч із авіабазами, військово-морськими портами, маршрутами підводних кабелів і енергетичними об'єктами.

Частина об'єктів, за даними джерел, потенційно може використовуватися для стеження або як майданчики для диверсій у разі кризи. Не виключено, що на деяких із них вже розміщене обладнання.

Серед прикладів, які наводять розвідувальні служби:
▪️острів у Фінляндії з причалами, вертолітною площадкою і системами спостереження;
▪️нерухомість поруч із базами F-35 і військово-морськими об'єктами в Норвегії;
▪️об'єкти, пов'язані з Російською православною церквою, поруч із стратегічними точками у Скандинавії;
▪️підозрілі покупки поруч із британськими та середземноморськими військовими активами.

У європейських столицях вважають, що це може бути частиною більш широкої стратегії гібридного впливу і підготовки до можливих операцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-24_10-11-59.jpg" length="216758" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:11:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала двох громадян Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88549</link>
      <description>СБУ затримала двох громадян України, які погодилися зареєструвати на себе Starlink для російських окупантів. Їм «світить» довічне. 36-річний безробітний і його 28-річна співмешканка живуть в Ізмаїлі на Одещині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-24_10-18-54.jpg" length="65599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:18:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Аеродром Енгельса на зв'язку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88554</link>
      <description>💥💥Аеродром Енгельса на зв'язку. Харашо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-24_10-19-09.mp4" length="4953871" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:19:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Вторинна детонація на аеродр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88558</link>
      <description>💥💥Вторинна детонація на аеродромі Енгельс  - насолода для вух. Схоже, цілі СВО нарешті досягнуті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-24_10-34-33.mp4" length="4223050" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:34:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
