<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 09:09:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>За 30 хвилин до трагедії: мама</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>За 30 хвилин до трагедії: мама показала кадри з майданчика в Кривому Розі

Марія Дідик із Кривого Рогу опублікувала відео з дитячого майданчика, на якому вони з донькою Афіною були лише за пів години до російського ракетного удару 4 квітня. Вони дивом вижили — 4 квітня вибух забрав життя 20 людей, серед них 9 дітей.

Афіну одразу госпіталізували до дитячої реанімації. Марія, яка отримала поранення ноги, залишилася в тій самій лікарні.

Зараз дівчинка під наглядом медиків.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 17:01:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили ППО збили 9 з 46 ворожи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71997</link>
      <description>⚡️Сили ППО збили 9 з 46 ворожих дронів, — Повітряні сили 

31 безпілотник-імітатор — локаційно втрачений. Внаслідок російської атаки постраждали Харківщина, Дніпропетровщина та Донеччина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_05-13-51.jpg" length="73384" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:13:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили Оборони відкинули проти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71999</link>
      <description>⚡️Сили Оборони відкинули противника у Шевченку. Ворог просунувся біля Гуєво, Новолюбівки та в Часовому Яру, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_05-43-59.jpg" length="59872" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:43:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вообще думал в церковь пойти </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72002</link>
      <description>«Вообще думал в церковь пойти священнослужителем, не хочу назад в россию возвращаться»

Цього російського штурмовика захопили неподалік від Херсона бійці одного з батальйонів окремої бригади берегової оборони.

На дніпровських островах навпроти Херсона українські військові поступово проводять зачистки, змушуючи окупантів здаватися в полон.

Згодом ми розкажемо про те, як бійці переконують росіян піднімати руки вгору і виходити добровільно на українські позиції. 

В цього конкретного полоненого своя історія.

Він заявив, що в росії був крадієм машин, угнав 26 автівок, а контракт підписав, щоб перейти на український бік і стати священником в церкві. 

Віримо?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5192.MP4" length="8027094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 06:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Німеччині працює секретний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72004</link>
      <description>❗️У Німеччині працює секретний штаб, де українське командування спільно з європейськими партнерами та  США планували операції проти рф, — Залужний

Він був створений у Вісбадені на базі логістичного центру, коли виникла потреба в оцінці потреб у зброї та техніці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_06-59-17.jpg" length="260361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 06:59:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала ще одного російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72006</link>
      <description>СБУ затримала ще одного російського інформатора, який наводив «КАБи» на Харків

Валерій Каніболоцький — підсобний робітник місцевого видавництва, завербований через Телеграм-канали. За інструкціями окупантів він об’їжджав північні околиці прифронтового міста, де намагався виявити запасні командні пункти українських військ. Більшість його шпигунських вилазок відбувалася під виглядом робочих поїздок. За координатами навідника росіяни планували серію повітряних ударів по Харкову з використанням керованих авіабомб.

СБУ затримала зрадника, йому загрожує до 8 років позбавлення волі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_07-46-45.jpg" length="52047" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:46:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Інвестори оцінюють імовірніс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72010</link>
      <description>🤔 Інвестори оцінюють імовірність укладення мирної угоди щодо України у 70%, — американський інвестиційний банк Goldman Sachs, який провів аналіз ціноутворення облігацій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_08-17-35.jpg" length="161678" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 08:17:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
