<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 23:09:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Понад 50 тисяч чоловіків віком</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77689</link>
      <description>Понад 50 тисяч чоловіків віком від 25 років відрахували з вишів за 2 роки, — Державна Служба якості освіти

За результатами перевірок у Київській області виявили численні порушення в закладах вищої освіти: перевищення ліцензійних обсягів, фіктивний вступ і навчання, недотримання військового обліку.

Через це відраховано понад 50 тисяч чоловіків. Частка студентів віком від 25 років зросла з 4% до понад 20%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-44-06.jpg" length="97495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:44:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США та Німеччина домовилися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77690</link>
      <description>❗️США та Німеччина домовилися про постачання Україні 5 систем Patriot, - глава Міноборони ФРН Пісторіус.

"Німеччина надасть додаткові системи ППО та необхідні боєприпаси. Крім того, під час моєї поїздки до Вашингтона минулого тижня я домовився з Пітом Хегсетом, що Німеччина приєднається до забезпечення п’яти терміново необхідних систем Patriot якнайшвидше", - заявив Пісторіус.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-51-14.jpg" length="76538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:51:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77691</link>
      <description>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! За діточок! За батьківські сльози», - УДА ефективно і емоційно працює артилерією, якою керує Роман Танетко, командир загону спеціального призначення «Дніпровські Штурмгевери».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9237.MP4" length="17531641" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:01:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант при появі дрону застре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77692</link>
      <description>Окупант при появі дрону застрелився прямо на ходу.

📝 «Багато бачили наші спецпризначенці, але щоб москаль стріляв собі в голову під час бігу – ще ні. До речі, на дроні не було жодного боєприпасу», - 5-ий окремий загін спецпризначення центру НГУ «ОМЕГА»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9238.MP4" length="9210320" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний дрон бригади НГУ «Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77693</link>
      <description>Наземний дрон бригади НГУ «Хартія» врятував життя пораненому піхотинцю

Логістичний дрон «Хартії» виконував на одному з напрямків місію з доставки продовольчих вантажів та боєприпасів.

Але в процесі виконання завдання операторам стало відомо про поранення побратима неподалік. 

Тоді для безпілотника виникло нове пріоритетне завдання – евакуація пораненого.

Оператори ухвалили ризиковане, але зважене рішення: використати техніку для доставки пораненого до точки медичної евакуації.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:31:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Постачання Patriot і обслугов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77694</link>
      <description>🔥Постачання Patriot і обслуговування F-16: Шмигаль назвав ключові рішення на "Рамштайні"

"Під час засідання у форматі "Рамштайн" отримали важливий сигнал: вільний світ - на боці України та миру", - підкреслив міністр оборони Денис Шмигаль. 

Він додав, що США запускають спільно з НАТО новий механізм, який дозволить європейським країнам закуповувати американське озброєння для України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_16-52-38.jpg" length="108164" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:52:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧Британія запустить 50-денну </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77696</link>
      <description>🇬🇧Британія запустить 50-денну кампанію з озброєння України, - The Telegraph 

Очікується, що міністр оборони Великої Британії Джон Гілі закличе до "50-денного ривка" з постачання зброї Україні на засіданні "Рамштайні".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_17-57-46.jpg" length="29494" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 17:57:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Франція планує посилити підгот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77698</link>
      <description>Франція планує посилити підготовку українських пілотів для "Міражів"

Міністр закордонних справ Франції Барро заявив про намір активізувати підготовку українських пілотів для роботи з французькими винищувачами "Міраж". Це повинно сприяти зміцненню позицій України на фронті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9242.MP4" length="5306234" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 18:56:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️DeepState: триває ліквідація</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77699</link>
      <description>⚡️DeepState: триває ліквідація диверсійних груп у Покровську

противник, скориставшись тим, що в однієї з бригад банально закінчилася піхота, а також недостовірним поданням обстановки на місцях, через Звірове проник у саме місто. Терміново ситуацію довелося виправляти хлопцям зі 155 ОМБр та 68 ОЄБр, щоб це не переросло у катастрофу.

 Зараз ще триває пошук та знищення даних груп. Когось вбили, когось ще ні. Мета противника очевидна — закріпитися, дочекатися прибуття підкріплення та взяти під контроль вулицю Захисників України.

 На жаль, і з нашого боку є втрати. Крім того, зросла кількість дружнього вогню, адже всі знали про "дрг" майже одразу, але більшість не мала розуміння ні маршрутів, ні як і де перебувають. Тому новини, які стосуються подібних проникнень варто подавати з холодною головою.

📹 На відео військові Сил Оборони потрапляють у засідку на розі вулиць Шевченка та Захисників України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-21_19-07-58.mp4" length="2218248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:07:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Велика Британія виділила £7</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77701</link>
      <description>❗️ Велика Британія виділила £700 млн. на закупівлю для України артилерійських снарядів, зенітних та далекобійних ракет у 2025 році, - міністр оборони Джон Гілі під час засідання Контактної групи з оборони України «Рамштайн».

З цієї суми, за два місяці до України було доставлено озброєння на суму понад £150 млн., зокрема, певні засоби ППО та артилерійські боєприпаси. 

Інтенсивно триває закупівля сотень ракет ППО та тисяч артилерійських снарядів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_19-42-30.jpg" length="58601" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 19:42:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
