<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 06:29:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Фортифікації - наш біль і наші</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Фортифікації - наш біль і наші граблі, на які ми вчергове наступаємо.

На карті село Горіхове. По суті, останній серйозний форпост в Донецькій області по «маршруту» руху окупантів в бік Дніпропетровщини.

На мене виходять наші військові, які бʼють на сполох, - вони уважно дивляться і не бачать, щоб за Горіховим було щось серйозне накопане. 

Найгірше, що на цій ділянці вже нишпорять ворожі дрони і теж дивляться. І бачать теж саме, що бачать наші воїни.

📝 «Це було постійно з 22-го. Я пам'ятаю як ми виїжджали з Авдіївки, як з Бахмута, все те саме. Піхота відступить і буде копати, але буде марно. Пілотам, мінометам теж. Через це швидкість відступу множиться на X5», - пише людина з десятирічним бойовим досвідом.

Може, досить вже граблів?

А, може, командування впевнено, що далі вони не підуть?</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мої колеги сьогодні потрапили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Мої колеги сьогодні потрапили під обстріл. Оператора, з яким я мав нагоду працювати, поранило.

Знімальна група «ТСН», журналіст Олександр Моторний і оператор Павло Бориско, потрапили під російський обстріл під Вовчанськом. 

Паша отримав множинні поранення середньої тяжкості, уламки, зламана нога та розрив барабанної перетинки.

Він фільмував запуск безпілотника і був поряд з бійцем, який запускав коптер. В цей момент їх атакував ворожий дрон.

Павло зараз в шпиталі. 

Друже, одужуй і якомога швидше ставай на ноги.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:30:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Дрони вдарили по нафтобазі «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68329</link>
      <description>🔥 Дрони вдарили по нафтобазі «Албашнафта» у Краснодарському краї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-05_05-17-51.mp4" length="2558684" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:17:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сили Оборони України віднови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68330</link>
      <description>❗️Сили Оборони України відновили позиції біля Надіївки. Ворог просунувся біля Западного, Кіндрашівки та Тополів, - DeepState 

Також зафіксовано просування окупантів в районі Куп'янська, - повідомляють аналітики ISW</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_05-37-37.jpg" length="32874" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:37:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп назвав конструктивними</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68332</link>
      <description>❗️Трамп назвав конструктивними переговори з Україною та росією і сподівається, "що незабаром ситуація кардинально зміниться".

"Там руйнування, які можна порівняти з тим, що відбувається з Газою. Я хочу, щоб це припинилося, з однієї простої причини. Тому що я не хочу, щоб молодих людей вбивали з обох боків", - заявив президент США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-05_06-24-25.mp4" length="2789374" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:24:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
