<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 22:08:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Переговори путіна і Трампа ста</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78971</link>
      <description>Переговори путіна і Трампа стартували на Алясці.

Журналістів виставили із зали після того, як вони почали задавати запитання про обстріли та вбивства мирних людей в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-15_19-33-32.mp4" length="2378891" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 19:33:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки переговори тривають, журн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78972</link>
      <description>Поки переговори тривають, журналісти сотень телеканалів займаються в ефірі одним і тим же, - намагаються розшифрувати мову тіла і жестів.

З цієї мови вже і так зрозуміло, що Трамп дуже дружньо налаштований до путіна.

І це те, що для українців дійсно є приводом для напруження та тривоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0348.MP4" length="1152086" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 19:39:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>➡️ Мені здається, що путін впе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78973</link>
      <description>➡️ Мені здається, що путін вперше виглядає так жалюгідно і невпевнено.

Але це заслуга не Трампа, а справжньої демократичної преси, яка задає правильні і прямі запитання.

💬 «Пане путін, чи зобов'язуєтесь ви більше не вбивати мирних жителів?»

💬 «Президент путін, чому президент Трамп має довіряти вашим словам?»

Так працює свобода слова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_19-57-11.jpg" length="15312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 19:57:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛳️ Судно, яке перевозило «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78976</link>
      <description>🛳️ Судно, яке перевозило «шахеди», в порту в Астраханській області затопили Сили Спеціальних операцій України.

❓Але як вони це зробили, на цей момент залишається загадкою.

➡️ Є кілька факторів, які ускладнюють завдання і роблять його майже неможливим для виконання:

▫️ велика відстань до цілі, близько тисячі кілометрів;

▫️ ціль рухома, тобто, може переміщуватися, поки дрон знаходиться в польоті;

▫️ відносно великі габарити цілі для того, щоб ефективно уразити її;

▫️ складність у тому, щоб відслідковувати ціль, адже російські судна вимикають трекери AIS;

▫️ судно могло змінити графік прибуття і навіть маршрут.

⛳️ Як би не було, ССО з цим надскладним завданням впорались і зменшили арсенал «шахедів» російських терористів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_20-18-53.jpg" length="82873" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 20:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воєнного злочинця путіна на ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78978</link>
      <description>Воєнного злочинця путіна на військовій базі охороняє армія зі снайперами та БТРами M1126 Stryker: саме такі машини ще нещодавно трощили російських солдатів на Курщині.

UPD. Переговори тривають уже понад годину, вони відбуваються у форматі «три на три».

Сьогодні на борту свого літака президент США заявляв, що швидко залишить зустріч, якщо путін не буде налаштований на мир.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0356.MP4" length="1625874" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 20:24:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путінський міністр закордонних</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78979</link>
      <description>Путінський міністр закордонних справ Лавров прибув на переговори в світшоті з написом «СССР».

Явний і зрозумілий сигнал про апетити росії на цих перемовинах.

Цікаво, чи сказав йому Трамп щось про дрескод?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0357.MP4" length="781868" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 20:49:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Анкорідж в синьо-жовтих кольор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78980</link>
      <description>Анкорідж в синьо-жовтих кольорах. На Алясці тривають мітинги на підтримку України. Один з них біля воріт бази, на якій відбуваються переговори.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0359.MP4" length="15248476" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:02:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ізгой виглядає скоріше, як па</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78981</link>
      <description>«Ізгой виглядає скоріше, як партнер», - Ivor Bennett, спецкор Sky News вважає, що зустріч Трампа з воєнним злочинцем означає кінець його міжнародної ізоляції.

📝 «Це саме той момент, якого так жадав путін. Його прийняли на американській землі, як рівного, влаштувавши зустріч великих держав. Червона килимова доріжка, потиск рук, проліт літаків — тільки Північна Корея могла б влаштувати таке вітання обвинуваченому у воєнних злочинах.

Це знаменує кінець його ізоляції від Заходу дуже переконливим чином. Замість санкцій Дональд Трамп нагородив російського президента чимось рівнозначним державному візиту».

Маємо подивитись правді в очі.

Світовий розклад зараз не на користь України.

Але в будь-якій незрозумілій ситуації треба робити одне й те саме, - допомагати українській армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_21-17-10.jpg" length="73720" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:17:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще від Айвора Беннетта: «Вигля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78982</link>
      <description>Ще від Айвора Беннетта: «Виглядає так, що росія сьогодні здобула нового друга. Мова тіла [Трампа і воєнного злочинця путіна] це мова братанів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0361.MP4" length="23959160" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:24:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я обираю сторону», - жителі А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78984</link>
      <description>«Я обираю сторону», - жителі Аляски про підтримку України.

🇺🇦🇺🇸🤝 Дякуємо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0362.MP4" length="14511724" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:36:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
