<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 08:12:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇨🇿 Чеська компанія LPP Holding</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇨🇿 Чеська компанія LPP Holding передала Україні декілька десятків своїх нових ударних дронів серії MTS зі ШІ, — чеське видання Е15.

Існує три версії цих БпЛА: 
1. MTS05 – оснащений електродвигуном та має радіус декілька десятків км;
2. MTS25 –  оснащений ДВС та має радіусів в сотні км;
3. MTS40 – має потужний ДВС та здатний нести БЧ до 12 кг.
Дрони рухаються автономно навіть в умовах роботи сильної РЕБ й через камеру орієнтуються по офлайн картам без використання GPS. Оснащені механізмом самознищення у випадку  невиконання завдання.</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:51:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сибіга вже зустрівся з держсек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Сибіга вже зустрівся з держсекретарем Рубіо та сенатором Гремом в Анталії

Ліндсі Грем, сенатор, який запропонував потужні санкції проти росії.

Митні збори в розмірі 500% на імпорт російської нафти і 500% на країни, які сьогодні продовжують імпорт російської  нафти.</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 21:24:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зустріч з рф буде лише для о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74071</link>
      <description>⚡️Зустріч з рф буде лише для обговорення запровадження 30-денного припинення вогню, — WSJ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_06-35-34.jpg" length="104964" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 06:35:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ГУР вперше публічно презентува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74072</link>
      <description>ГУР вперше публічно презентував новітні морські дрони, здатні нищити ворожі кораблі та літаки

Начальник ГУР МО України Кирило Буданов з командою фахівців спецслужби вперше публічно презентували серію ударних морських дронів «Маґура»: 

● знамениту Magura V5, яка розігнала та знищила кораблі чорноморського флоту росії
● мультифункціональну платформу Magura V6P; 
● дрон-ракетоносій Magura V7, який вперше в історії знищив ворожий бойовий літак; 
● модель Magura V7, оснащену бойовим кулеметним модулем. 

Морські дрони Magura ― новітня технологічна зброя, завдяки якій бійці спецпідрозділу ГУР «Group 13» зуміли переломити ситуацію в Чорному морі. 

Упродовж двох років оператори надводних дронів ГУР загалом уразили 17 морських та повітряних цілей росії.

Повністю знищено 15 з 17 цілей: два ворожі гелікоптери Мі-8, 
два винищувачі Су-30, 
великі десантні кораблі чф рф “сєрґєй котов”, “івановєц”, “цезарь куніков” та інші. 

Завдані ворогу збитки оцінюють у понад пів мільярда доларів.</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 06:39:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щодня співробітники компаній м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74080</link>
      <description>Щодня співробітники компаній малого та середнього бізнесу використовують в своїй роботі більше 11 різних застосунків для впорядкування робочих процесів. Це чати, таск-менеджери, CRM, продукти для автоматизації процесів тощо. Щоб перемикатися між ними, переносити дані, а потім фокусуватися на роботі вони витрачають 9% свого часу. А їх керівники вимушені оплачувати купу онлайн-передплат і неефективність робочих процесів.
 
Uspacy — це онлайн-сервіс, єдиний цифровий робочий простір для впорядкування щоденних процесів торгівельно-сервісних компаній малого та середнього бізнесу. Це комунікація, спільна робота та CRM. Все в одному.
 
Тож якщо вам потрібна гнучка CRM-система з менеджером завдань, бізнес-процесами, інтеграцією з соціальними мережами та месенджерами в одному продукті — починайте використовувати Uspacy! А якщо ви досі шукаєте на яку платформу нарешті мігрувати з російського Бітрікс24, то обирайте саме цей продукт!
 
РЕЄСТРУЙТЕСЯ БЕЗКОШТОВНО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_07-01-54.jpg" length="78482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:01:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Репортер: Засмучені, що путі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74083</link>
      <description>❗️Репортер: Засмучені, що путіна в Туреччині немає? 

Трамп: Ні, я не очікував. Я насправді сказав, чому путіну їхати, якщо я не поїду. Я не планував, що поїду, і сказав, що не думаю, що путін поїде, якщо я не поїду, і це виявилося правдою, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-15_07-51-50.mp4" length="2331919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:51:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ППО Угорщини збила український</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74084</link>
      <description>ППО Угорщини збила український безпілотник на кордоні між країнами, — газета Magyar Hirlap

Влада країни вважає, що БПЛА використовувався українськими спецслужбами для розвідки, оскільки його виявлено радаром у повітряному просторі Угорщини.

Видання, з посиланням на угорську розвідку, пише, що інцидент є частиною таємної війни спецслужб України та Угорщини.

А версію, що це був дрон контрабандистів, які регулярно перекидають цигарки через кордон, угорські спецслужби не розглядають?

Чи зараз угорські медіа теж отримали «методички» про нагнітання антиукраїнської істерії?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_07-56-48.jpg" length="35142" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:56:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
