<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 07:08:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥У російському Туапсе Краснод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70611</link>
      <description>💥🔥У російському Туапсе Краснодарського краю невідомі БПЛА атакували місцевий НПЗ. Палають резервуари з пальним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_05-18-36.mp4" length="711376" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:18:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Москві та околицях також бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70614</link>
      <description>💥В Москві та околицях також було гучно та з неба падали уламки пе-ве-о

Вперше за півтора роки безпілотники долетіли до центру Москви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_05-30-05.mp4" length="2279076" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:30:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Анексія Гренландії Америкою </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70617</link>
      <description>🤔 Анексія Гренландії Америкою означала б війну між двома членами НАТО, - голова Комітету оборони країни Расмус Ярлов

📝 «Ми не в захваті від того, що генсек НАТО так жартує з Трампом про Гренландію. Адже це означало б війну між двома країнами НАТО. Гренландія щойно проголосувала проти негайної незалежності від Данії і не хоче бути американською».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-28-24.jpg" length="51106" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:28:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Харківщина: ворог завдав удару</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70619</link>
      <description>Харківщина: ворог завдав удару по лікарні, повторний - по рятувальниках

Близько півночі ворог вдарив ударними безпілотниками по цивільній лікарні у селищі Золочів. 

Внаслідок атаки постраждала 33-річна співробітниця бригади екстреної допомоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-32-19.jpg" length="186083" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:32:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін відхилив пропозицію прип</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70624</link>
      <description>путін відхилив пропозицію припинення вогню, яку пропонували США, — ISW

Диктатор пропонує альтернативу, що суперечить першій пропозиції, та намагається виключити Україну з переговорного процесу, щоб росія могла вести діалог напряму з США.

Однак, радник Трампа Волц заявив, що США зберігають позицію «обережного оптимізму» щодо миру в Україні, а посланець Трампа Віткофф провів перемовини з путіним. Віткофф після візиту повертається до США, щоб обговорити результати зустрічі з Трампом, "який ухвалить рішення щодо наступних кроків"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_06-33-48.mp4" length="3011243" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:33:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін, ймовірніше, порушить </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70625</link>
      <description>‼️путін, ймовірніше, порушить умови мирної угоди, інсценувавши провокацію та звинувативши в ній Україну, – WP з посиланням на розвідку США 

Також зазначають, що диктатор не відмовився від ідеї підкорити Україну заради повного контролю. У нього є давня і велика мета відновити "матінку Росію".

Так, путін може погодитися на тимчасове перемир'я, але тільки щоб відновитися і переозброїти свої війська.

Офіційні особи в москві вважають Трампа слабким, яким можна спокійно маніпулювати.

 путін також прагне усунути Україну з переговорів, щоб росія могла вести переговори безпосередньо зі США.

Запропонована путіним альтернативна угода про припинення вогню вимагатиме від США та ЄС зупинки допомоги Україні та припинення мобілізації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-39-50.jpg" length="34300" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни намагаються прориват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70626</link>
      <description>❗️росіяни намагаються прориватися на Сумщину майже по всьому кордону: рф підтягнула серйозні резерви, — Сумська ОВА.

Людей закликають якнайшвидше виїжджати із прикордонної зони, оскільки по всій смузі буде висока інтенсивність обстрілів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-41-04.jpg" length="62759" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
