<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 07:08:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Трамп заявив, що не хотів би т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70543</link>
      <description>Трамп заявив, що не хотів би тиснути на Росію, щоб примусити її до перемир’я з Україною

Відповідаючи на запитання репортерів, чи вірить він, що Путін дотримуватиметься режиму припинення вогню, враховуючи, що він порушив їх у минулому, Дональд Трамп сказав: 

Ми ще не говорили з ним по суті, Зовсім скоро ми дізнаємося. Я отримав кілька позитивних повідомлень, але це нічого не означає.

У відповідь на запитання, як він може тиснути на Москву, Трамп сказав, що може накласти додаткові санкції на Росію, хоча й не хотів би цього робити.

Є речі, які ви могли б зробити, які були б дуже поганими для Росії. Я не хочу цього робити, тому що я хочу отримати мир.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-12_18-13-38.mp4" length="2437636" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:13:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Я сподіваюся, що припинення </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70544</link>
      <description>⚡️Я сподіваюся, що припинення вогню між Росією та Україною запрацює протягом кількох днів, якщо Росія погодиться, - держсекретар Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_18-18-08.jpg" length="59669" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:18:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росіяни "хочуть замінити Зел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70545</link>
      <description>⚡️росіяни "хочуть замінити Зеленського, встановити маріонетковий режим" і зробити Україну "великою Австрією" з конституційною гарантією нейтралітету , — The Financial Times

▪️ Погодившись на 30-денне припинення вогню, Україна дипломатичним шляхом поставила росію у глухий кут. Тепер кремль ризикує опинитися в ролі перешкоди на шляху до миру і викликати гнів Трампа;

Мета Москви — обдурити адміністрацію Трампа і укласти "угоду, яка виглядатиме так, ніби Трамп отримає те, що хоче (просто припинення вогню), а насправді вона призведе до того, чого хоче росія (контроль над Україною)";

 Для цього рф хоче замінити Зеленського, що фактично дозволить їй "смикати за ниточки" і посилити свій контроль над Україною ;

росія також хоче деміліталізувати Україну , але європейські партнери Києва зацікавлені в тому, щоб озброїти Україну до зубів, оскільки ця країна є їхньою першою лінією оборони від російської агресії.

Для довідки: після Другої світової війни Австрія офіційно закріпила нейтральний статус , відмовившись від членства в НАТО та військових союзів. Це було частиною угоди між СРСР та Заходом, яка дозволила вивести окупаційні війська та відновити суверенітет країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_18-22-19.jpg" length="83177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:22:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін начепив камуфляж і приїх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70546</link>
      <description>Путін начепив камуфляж і приїхав до Курської області, в перший раз з моменту початку української операції на Курщині.

Поки українські війська знаходились в Суджі, путлер навіть припинив згадувати Курську область у своїх промовах. А зараз влаштовує побєдоносне шоу з виїздом до території бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4121.MP4" length="10445955" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сирський: мета рф - витіснен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70547</link>
      <description>⚡️Сирський: мета рф - витіснення наших військ з території Курської області та перенесення бойових дій на територію Сумської та Харківської областей.

▪️Незважаючи на посилений тиск російсько-північнокорейської армії, будемо тримати оборону на Курщині стільки, скільки це буде доцільно та необхідно.
▪️У найбільш скрутній ситуації моїм пріоритетом було та залишається збереження життів українських воїнів. Для цього підрозділи Сил оборони, в разі потреби, здійснюють маневр на більш вигідні рубежі. 
▪️Станом на 18-ту годину, на Курському напрямку наші війська відбивали вісім штурмових дій противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_19-22-22.jpg" length="184696" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 19:22:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США офіційно підтвердили від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70548</link>
      <description>❗️США офіційно підтвердили відновлення постачання зброї Україні, - CNN.

Згідно з джерелами видання, Україна знову отримує артилерійські снаряди, протитанкові засоби та боєприпаси для HIMARS у рамках нових пакетів допомоги, схвалених адміністрацією Байдена</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_20-08-21.jpg" length="204820" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 20:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️До 2026 року мирне врегулюва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70549</link>
      <description>❗️До 2026 року мирне врегулювання війни в Україні неможливе, – Washington Post

Європейська розвідка отримала документ із пропозиціями рф щодо "миру", який аналітичний центр при ФСБ підготував за тиждень до переговорів США та росії в Ер-Ріяді. У ньому зазначено:  

План Трампа щодо миру за 100 днів – нереальний.  

До 2026 року війну не зупинять.  

Без визнання захоплених територій війна спалахне знову.  

Україна повинна відмовитися від НАТО.  

Владу в Києві потрібно повністю змінити – реформувати її зсередини неможливо.  

росія хоче буферну зону на кордоні з Брянською та Бєлгородською областями.  

Південь України, включно з Одесою, пропонують зробити демілітаризованою зоною.  

рф не погоджується на миротворчі сили, оскільки ті «перебуватимуть під впливом Заходу».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_20-53-34.jpg" length="63462" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 20:53:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми ніколи не повернемося з ці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70550</link>
      <description>«Ми ніколи не повернемося з цієї війни». Волонтерка Тата Кеплер виступила із потужною промовою у Європарламенті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-12_21-23-19.mp4" length="7002018" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 21:23:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія та Франція обговорюют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70551</link>
      <description>Британія та Франція обговорюють можливі удари по російським об'єктам у разі зриву перемир'я москвою, — Associated Press</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_05-20-00.jpg" length="167113" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:20:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В України повністю закінчилися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70552</link>
      <description>В України повністю закінчилися далекобійні балістичні ракети ATACMS, — Associated Press 

Представник уряду США повідомив, що всього Києву передали менше 40 ракет.

Вони могли закінчитись ще наприкінці січня 2025-го.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_05-43-51.jpg" length="119763" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:43:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️рф надала США список вимог д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70553</link>
      <description>‼️рф надала США список вимог для укладання угоди щодо припинення війни проти України

За даними джерел Reuters, російські та американські чиновники обговорювали ці умови під час особистих та віртуальних розмов протягом останніх трьох тижнів.

Вони зазначають, що, як і очікувалося, висунуті умови "масштабні та схожі на вимоги, які рф раніше висувала Україні, США та НАТО"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_05-48-19.jpg" length="71536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:48:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Єb@ть! Ніх@я, бл@ть!» - народ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70556</link>
      <description>«Єb@ть! Ніх@я, бл@ть!» - народний кореспондент в Саратовській області коментує влучання безпілотника по одному з об'єктів нафтої промисловості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4131.MP4" length="743969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:46:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
