<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 14:19:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росія, можливо, сьогодні запус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Росія, можливо, сьогодні запустила «Орешник» по Україні, але він впав на російській території, - Forbes

Експерти, які говорили з виданням, припускають, що ціллю агресорів був Київ, але так і не пояснюють, звідки вони роблять висновки.

Поки що також немає інших даних, крім Forbes, що пуск і падіння відбулись на російському полігоні.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:24:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міноборони рф заявило про захо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68463</link>
      <description>Міноборони рф заявило про захоплення Торецька на Донеччині, Україна не підтверджує

Сьогодні в Силах оборони  повідомили, що в місті тривають бойові дії.

Згідно з DeepState, більша частина Торецька знаходиться під контролем рф або в «сірій зоні», проте на околицях все ще залишаються ділянки під контролем Сил оборони України.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кінець епохи шантажу - завтра </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68464</link>
      <description>Кінець епохи шантажу - завтра Литва, Латвія та Естонія назавжди відключаться від енергосистеми РФ 

📝 «Росія більше не зможе використовувати енергетику, як інструмент шантажу. 

Це перемога свободи та європейської єдності», - глава дипломатичного представництва ЄС Кая Каллас.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_13-40-53.jpg" length="59602" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський звільнив генерал-ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68465</link>
      <description>Зеленський звільнив генерал-лейтенанта Євгена Мойсюка з посади свого спеціального уповноваженого з питань реалізації міжнародних безпекових гарантій та розвитку сил оборони України, — указ

Причини такого рішення невідомі.

Євген Мойсюк, якого в армії називають «Женя-Війна», обіймав цю посаду з 13 лютого 2024 року. 

До повномасштабного вторгнення він був призначений командувачем Десантно-штурмових військ.

UPD: В Кабміні повідомили, що геренал-лейтенанта призначили заступником міністра оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_13-58-52.jpg" length="132168" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:58:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розвідка окупантів вирішила по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68466</link>
      <description>Розвідка окупантів вирішила покататися за Великою Новосілкою на двох мотоциклах.

Там, де 110-а бригада пристріляла ледь не кожний метр полів між посадками.

Окупанти спочатку, ймовірно, думали, що вдало втекли від українських мінометів.

Але, коли вони виїхали на дорогу під посадкою, один з прильотів розібрав мотоцикл, який йшов другим.

А потім така ж сама доля спіткала і перший мотоцикл, і один з поранених окупантів поповз в бік посадки.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:13:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
