<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 09:12:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸🗣Трамп справді погодився, що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82398</link>
      <description>🇺🇸🗣Трамп справді погодився, що український компроміс — зупинка вогню по лінії фронту, — Зеленський в телефонній розмові з телеведучою Аллою Мазур ексклюзивно для ТСН

На думку президента, неспроможність Путіна підтвердити свої погрози на полі бою, зокрема, захопити Донбас до 15-го жовтня, і стали тригером рішення Трампа щодо санкцій проти найбільших нафтових компаній РФ.

Водночас, як вважає Зеленський, президент США тримає відкритим переговорне вікно для путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-26_18-34-41.jpg" length="112622" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:34:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Зеленський спростував оточе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82399</link>
      <description>‼️ Зеленський спростував оточення біля Куп'янська та Покровська: це фейк, щоб обдурити  США  фальшивими перемогами, - ТСН-Тиждень

Президент спростував російські повідомлення про нібито оточення до 5000 українських військових в районі Куп’янська та Покровська. 

"Це повна брехня. І не перша", - повідомив Зеленський у телефонній розмові з ведучою "ТСН Тиждень" Аллою Мазур. 

Він додав, що це фейк, спрямований на США, щоб створити враження перемоги росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-26_19-11-00.jpg" length="82030" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Москву атакують безпілотники,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82400</link>
      <description>💥Москву атакують безпілотники, - мер Собянін</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-26_19-28-31.mp4" length="877075" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 19:28:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Під час атаки на столицю імпе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82403</link>
      <description>🔥Під час атаки на столицю імперії лайна з'явилось задимлення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-26_20-02-10.jpg" length="94485" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 20:02:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ЗСУ відновили контроль в ще </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82405</link>
      <description>‼️ЗСУ відновили контроль в ще одному населеному пункті Дніпропетровщини. 

Штурмовики 425-го полку «Скеля» зачистили від ворога село Єгорівка. Після того в селі було встановлено український прапор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2595.MP4" length="9128435" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:18:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Трамп відповів на погрози пу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82407</link>
      <description>🤬 Трамп відповів на погрози путіна та випробування ракети «Буревісника» і нагадав, що у США є атомний підводний човен біля берегів рф

«Вони знають, що у нас є атомний підводний човен — найкращий у світі — прямо біля їхніх берегів. Тож нам не потрібно, щоб ракета летіла на 8 000 миль. Вони не грають з нами в ігри, і ми теж не граємо з ними. Ми постійно проводимо ракетні випробування, але, як я вже сказав, у нас є ядерний підводний човен — нам не потрібно стріляти на такі відстані. І, до речі, я не вважаю доречним, що Путін робить такі заяви. Йому слід було б закінчити війну, яка мала тривати один тиждень, а тепер наближається вже до четвертого року. Ось цим йому і варто зайнятися, а не випробуваннями ракет», — сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-27_06-46-51.mp4" length="4251651" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни СБУ знищили кілька одини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82409</link>
      <description>Воїни СБУ знищили кілька одиниць російської техніки включно з добре замаскованим танком</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2598.MP4" length="31130168" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ці двоє персонажів працювали н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82410</link>
      <description>Ці двоє персонажів працювали на фсб та виявляли позиції ППО в Запорізькій області та на Дніпропетровщині. 

Один з них, той, хто ліворуч з дуже невдоволеним обличчям, очолював службу охорони в провідному університеті Дніпра та сумлінно допомагав росіянам руйнувати рідне місто.

Обидва потрапили в поле зору СБУ, були затримані «на гарячому» і найближчі кілька років проведуть за решіткою в роздумах, а чи варто воно було зраджувати своїй країні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-27_08-17-02.jpg" length="98269" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:17:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одразу сімох російських солдат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82411</link>
      <description>Одразу сімох російських солдатів беруть у полон троє українських штурмовиків під час зачистки дач поблизу села Вільне в Донецькій області. 

Чітка взаємодія з оператором БПЛА, який дроном розбив двері до укриття противника.

Робота 25-го окремого штурмового батальйону «Рись».</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:48:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
