<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 09:10:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Біля Торецька окупанти почали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73530</link>
      <description>Біля Торецька окупанти почали святкувати 9 травня.

Такого оператори дронів ще не бачили.

Російські військові осідлали мотоцикли, до яких присобачили триколори та червоні прапори, і таким чином вирушили на штурм.

Очевидно, їм поставили завдання доїхати до населеного пункту і встановити там ці прапори, щоб зробити інформаційний ефект «пабєди» або хоча б присутності.

Та російський мотопробіг завершився повним розгромом.

Відбиття штурму відбувалося спільними зусиллями 12-ої бригади спеціального призначення «Азов» у складі 1-го корпусу НГУ «Азов» і 49-го окремого штурмового батальйону «Карпатська Січ».</description>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 19:44:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пакистан активно продавав снар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73531</link>
      <description>Пакистан активно продавав снаряди для України і виснажив свої запаси, - пише газета The New Indian Express

Пакистанські арсенали вичерпуються, вважають індійці, і снарядів нібито вистачить лише на 4 дні війни. 

При тому, невідомо, що відбувається на індійських артилерійських складах, але газета про це не пише.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_20-11-13.jpg" length="149465" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 20:11:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У Румунії на президентських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73534</link>
      <description>❗️ У Румунії на президентських виборах лідирує вкрай правий Джордж Сіміон.

За даними екзитполів, він набрав 41% голосів та обійшов центриста Кріна Антонеску (близько 21,5%). Сіміон відомий як противник допомоги Україні , підтримує Трампа та називає свою партію "природним союзником MAGA". В Україні йому заборонено в'їзд до 2026 року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_20-22-42.jpg" length="145687" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 20:22:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не дуже позитивна новина зранк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73535</link>
      <description>Не дуже позитивна новина зранку.

Противник допомоги Україні лідер румунських ультраправих Джордже Сіміон з великим відривом здобув перемогу в першому турі президентських виборів.

Він набрав 40,6%.

Мер Бухареста Нікушор Дан посів друге місце із 21%.

Голосування за кордоном показало ще більшу перевагу Сіміона, який отримав 60% голосів.

Для нас перемога Сіміона означає, що багато непублічних проектів з допомоги Україні, які реалізує Румунія, закриються. 

Для НАТО це означає можливу дестабілізацію східно-південного флангу, на якому Україна активно протистоїть росії в Чорному морі.

Для Європи це означає, що табір пропутінських «євроскептиків», до якого входять Орбан і Фіцо, поповниться ще одним персонажем.

Питання, чому ультраправі проросійського розливу перемагають на виборах та соцопитуваннях в Європі, це насправді предмет для вивчення політологів, соціологів та спецслужб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_06-10-20.jpg" length="8976" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:10:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили ППО вночі збили 42 зі 116</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73536</link>
      <description>Сили ППО вночі збили 42 зі 116 ворожих БПЛА, ще 21 ворожий безпілотник було «локаційно втрачено».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_06-14-39.jpg" length="77850" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:14:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог використав новий дрон «К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73537</link>
      <description>Ворог використав новий дрон «Куб-2» для удару по трасі Краматорськ-Словʼянськ, - місцеві пабліки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_06-44-55.jpg" length="121804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:44:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Росіяни атакували Сумщину: по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73538</link>
      <description>🤬Росіяни атакували Сумщину: по 12 громадах вгатили артилерією, десятками «шахедів» та кількома балістичними ракетами. 

🔺У Конотопі знищено обʼєкт інфраструктури,

🔺У Великописарівській громаді загинув чоловік,

🔺В Білопільській громаді - троє поранених, пошкоджені автівки, шиномонтаж та СТО, також горів елеватор

🔺У Ворожбянській громаді горіло підприємство, пошкоджені приватні будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_07-14-03.jpg" length="32839" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп віддав наказ відкрити ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73543</link>
      <description>Трамп віддав наказ відкрити відому в'язницю Алькатрас для відправки туди найнебезпечніших злочинців

«Ми більше не будемо терпіти серійних злочинців, які сіють зло».

Щоправда з одним з таких серійних вбивць Трамп спокійно веде переговори і навіть демонстративно виходить з міжнародного кримінального процесу, який фіксує його злочини🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_07-26-49.jpg" length="158087" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:26:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС може подвоїти військову доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73544</link>
      <description>ЄС може подвоїти військову допомогу Україні, якщо Трамп не переконає путіна укласти мир, – комісар ЄС Кубілюс.

Вартість підтримки могла б зрости до 80 млрд євро</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_07-44-38.jpg" length="88486" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:44:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Сьогодні річниця «Азова». Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73545</link>
      <description>🇺🇦 Сьогодні річниця «Азова». Для розуміння важливості «Азова», треба згадати, що з півсотні добровольців він перетворився на два потужні корпуси. Перший, створений в НГУ на базі 12-ої бригади «Азов». Другий, в ЗСУ, на базі 3-ої ОШБР.

✅ 5 травня 2014-го Андрій Білецький створив «Чорний корпус». 

✅ «Чорний корпус» брав участь у звільненні Харкова. 

✅ Далі «чорні чоловічки» отримали назву «Азов». 

✅ У Бердянську, де війська залишили базу, «Азов» зупинив розкрадання зброї росіянами та «сєпарами».

✅ В червні 2014-го «Азов» звільнив Маріуполь. Білецький переконав командування йти на штурм, маючи лише броньований «КАМАЗ», ЗУ-23-2 та «Утьос». Бійці, серед яких були 16-18-річні хлопці, захопили «міністра оборони днр». 

✅ Далі Мар’їнка, Іловайськ, Широкине.

✅ В 2022-му «Азов» очолив оборону Маріуполя, а ветерани стримували ворога на багатьох напрямках.

📝 «Пам’ятаємо всіх полеглих. І заради них продовжуємо битися за свою країну. З річницею кожного, хто був і залишається частиною азовської родини», — 3-я ОШБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6226.MP4" length="24959241" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 08:24:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
