<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 02:29:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ТЦК мобілізують з вулиці неп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84365</link>
      <description>❗️ТЦК мобілізують з вулиці непридатних чоловіків, які після ВЛК робляться придатними, - керівниця медичної служби "УЛЬФ" Аліна Михайлова.

З останніх перлів придатних за версією ВЛК в ТЦК:
• два чоловіка з шизофренією;
• чоловік з пухлиною мозку;
• чоловік, який негайного потребував заміни кульшових суглобів;
• двоє з вродженою глухотою;
• один з відкритою формою туберкульозу;
дуже дуже багато багато людей з алкогольним делірієм.

"ТЦК ще й заявляють військовим, що якщо зараз не візьмете оцих "доходях" - вам потім х*й дадуть взагалі людей на бригаду", - додає вона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_15-48-30.jpg" length="37499" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уявіть Київ, який щодня вижива</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84367</link>
      <description>Уявіть Київ, який щодня виживає між імперіями. Звучить надто знайомо, правда? 🇺🇦🔥

Але це про XVII–XVIII століття – саме таким столицю показує двотомник від видавництва РВВ «Київ і Київщина…». 

Місто, що горіло у пожежах, втрачало архіви, витримувало тиск сусідів і все одно продовжувало жити, розвиватись і боротися за себе.

Читаєш документи тієї доби – і ніби бачиш відбиток сьогодення: Київ тоді тримався вперто, як і зараз.

Ті ж виклики, той самий характер, та сама готовність стояти попри все.

📚Перший том – історія епохи гетьманів.
📚Другий – унікальні міські документи, які дивом пережили великі пожежі й повертають нам живий голос старого Києва. 📜

Сьогодні➖ 20% 🎁

І якщо шукати подарунок із сенсом – це саме той випадок. Історія, яка надихає й пояснює, чому Київ незламний уже століттями.

Подивитися і ЗАМОВИТИ можна ТУТ 👇

https://rvv.com.ua/product/kyyiv-i-kyyivshhyna-drugoyi-polovyny-hvii-pershoyi-chverti-xviii-stolittya-narys-istoriyi-i-dokumenty-rynsevych-v-p/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_15-50-11.jpg" length="234487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:50:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️4 невідомі дрони наблизилися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84369</link>
      <description>❗️4 невідомі дрони наблизилися до зони посадки літака Зеленського під час його візиту до Ірландії, - The Journal.

Силовики встановили, що апарати були великими, дорогими та військового типу, а сам інцидент розглядається як можливий прояв гібридної атаки. 

Хто запускав дрони та звідки вони злетіли, поки не встановлено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_16-48-02.jpg" length="66540" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«В нас був один шлях, назад не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84370</link>
      <description>«В нас був один шлях, назад не можна», - окупанти в районі Куп’янська здались в полон прикордонникам з підрозділу «Оріон».</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:17:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 8-го полку ССО знищили г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84371</link>
      <description>Бійці 8-го полку ССО знищили групу противника в Яровій, серед знищених африканець

Противник просочився до Ярової на Донеччині.

Росіяни взяли в полон місцевого жителя, катували його та змушували до співпраці. 

Цивільного перехопили оператори ССО.

Після швидкого опитування, група здійснила наліт. 

Дві підгрупи провели дорозвідку будівлі, де переховувався противник, і вступили в бій.

В результаті знищено трьох військовослужбовців рф. Один із них виявився африканець із позивним «Малік». Захоплено документи, зброю, радіостанції.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:33:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧🪖 «Ще в 2023-му році я відчу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84372</link>
      <description>🇬🇧🪖 «Ще в 2023-му році я відчув, що вам бракує резервів», - британець «Флетчер», який служить в 2-му Інтернаціональному Легіоні, про необхідність залучення більшої кількості громадян України до Сил оборони.

💬 «В багатьох підрозділах на передовій рівень втрат на той час становив від 60 до 90%. Молоді українці справді повинні боротися за своє майбутнє. Не маю права нікого змушувати і не вважаю етичним змушувати людей воювати. Але, можливо, більше з вас повинні цього хотіти, тому що суспільство цього потребує. Без опору добра перемога зла є заздалегідь визначеною. І цей опір повинен бути в реальній площині».</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:54:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😔До 9 млн жителів може скороти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84373</link>
      <description>😔До 9 млн жителів може скоротитися населення України до 2100 року, — Reuters пише, що Україна перебуває на межі демографічної катастрофи

Через повномасштабну війну, населення України скоротилося з 42 млн до 36 млн. Очікується, що до 2051 року це число знизиться до 25 млн.

Україна також має на сьогодні найвищі показники смертності та найнижчі показники народжуваності у світі (1 новонороджений на 3 смерті)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_19-08-36.jpg" length="117324" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:08:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мирноград на межі: місто в н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84374</link>
      <description>❗️Мирноград на межі: місто в напівоточенні, поранені — понад сто днів без евакуації

Ситуація у Мирнограді — критична, а будь-який відхід вже пов’язаний із серйозними ризиками. Деякі поранені перебувають у місті вже понад сто днів, не маючи змоги вибратися. Щоденно ворожі КАБи й ФАБи зносять цілі будинки до фундаменту. Позиції залишаються без харчів — запаси зменшуються, однак наказу про відхід — немає.

🪖Український військовий, який зараз перебуває безпосередньо в Мирнограді, на умовах анонімності, розповів ТСН.ua про ситуацію в місті.

➡️Якими є бої за Мирноград та які загрози нависають над українськими підрозділами в місті зараз — читайте в матеріалі TSN.ua ⬅️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_19-54-35.jpg" length="52181" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:54:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Атаковано порт Темрюк в Красн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84376</link>
      <description>💥Атаковано порт Темрюк в Краснодарському краї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_22-25-39.jpg" length="31925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 22:25:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
