<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 18:28:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>155-а бригада «Анна Київська» </title>
      <description>155-а бригада «Анна Київська» поступово виходить з кризи, яка повʼязана з сотнями випадків СЗЧ, зафіксованих в Україні та Франції на етапі підготовки.

Ознакою того, що бригада стає загрозою для росіян, є той факт, що проти неї почали працювати ворожі ІПСОшники.

Вони розповсюдили фейк про те, що 155-а відправляє людей в наступ в наручниках.

«Анна Київська» сьогодні спростувала цей фейк на своїй сторінці, як раз після того, як ми відпрацювали з підрозділами бригади.

Отримавши певну інформацію від наших розвідників, можу сказати, що «Анна Київська» стабілізувала ситуацію на своїй ділянці відповідальності в районі Покровська і на цей момент заблокувала просування ворога. 

Тож в бригаді ворожі спроби «качнути ситуацію» сприймають, як визнання її ефективності.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:22:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В німецькому Бундестазі в ро</title>
      <description>⚡️В німецькому Бундестазі в роковини Холокосту виступив 90-річний Роман Шварцман.
Вслухайтеся в його дуже прості, дуже страшні та дуже точні слова:
"Тоді мене намагався вбити Гітлер за те, що я єврей, а зараз Путін – за те, що я українець".

Дитиною під час війни він опинився у створеному нацистами Бершадському гетто на Вінниччині, і лише дивом вижив.
Один із його братів там загинув.
А 2023 року Роман Шварцман дивом вижив знову, коли по його будинку в Україні вдарила російська ракета.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-01-29_17-21-32.mp4" length="None" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:21:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
