<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 20:10:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⁉️Україна та США в Абу-Дабі об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87054</link>
      <description>⁉️Україна та США в Абу-Дабі обговорювали розміщення миротворчих сил на Донеччині, - NYT

За інформацією видання, на переговорах між Україною, США та росією в Абу-Дабі одним із ключових питань стало створення демілітаризованої зони на сході України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_15-12-28.jpg" length="86174" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:12:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росія вперше застосувала «Шах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87055</link>
      <description>🤬росія вперше застосувала «Шахеди», керовані через Starlink — ворог завдав удару по вертольотах у районі Кропивницького, — Сергій «Флеш»

На відео видно, що ціль система спочатку захопила автоматично, а потім її доводили вручну — по зображенню.

При цьому жодних БпЛА поруч не було, тобто передача даних через MESH-мережу не використовувалась</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-25_15-15-43.mp4" length="823292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:15:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Бєлгороді ракетами «Фламінго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87056</link>
      <description>В Бєлгороді ракетами «Фламінго» була зруйнована виробнича зона підприємства «Скіф-М», яке є важливим партнером у виробництві Су-34 та інших літаків.

За інформацією незалежних OSINT-аналітиків, удар стався у вересні 2025 року, і після нього компанія не змогла відновити виробництво.

Характерно, що наприкінці минулого року британський аналітичний центр «Royal United Services Institute» саме компанію «Скіф-М» називав серед потенційних цілей для українських ракет.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_15-17-32.jpg" length="245652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:17:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Документ про гарантії безпеки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87057</link>
      <description>Документ про гарантії безпеки готовий на 100%, чекаємо від США на дату та місце підписання, — Зеленський

Україна не віддасть свою територію рф ні в якому разі: треба шукати компроміс, зазначив Президент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_16-06-28.jpg" length="18732" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:06:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Момент прицільного удару рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87058</link>
      <description>🤬 Момент прицільного удару російського дрона по багатоповерхівці у Харкові – місцеві канали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-25_16-55-33.mp4" length="1683588" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:55:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>46-а бригада уразила танк-сара</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87059</link>
      <description>46-а бригада уразила танк-сарай і багато інших цілей.

В нинішніх умовах танки дуже рідко беруть участь в операціях на полі бою.

Оператори дронів змогли його вирахувати ще дальніх підходах до українських позицій.</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:19:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Окупаційні війська намагают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87060</link>
      <description>❗️ Окупаційні війська намагаються пробитися до Купʼянська, де знаходяться окремі групи російської армії, але шляхи ворожим штурмовикам обрубують ще на підході до міста.

🎥 14-а ОМБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5555.MP4" length="16978480" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:36:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти знімають, як FPV-дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87062</link>
      <description>Окупанти знімають, як FPV-дрон прилітає по їхній «буханці»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5558.MP4" length="16661736" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:53:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Немає L-159 і не буде L-159</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87063</link>
      <description>💬 «Немає L-159 і не буде L-159. Це закрите питання», - так заявив проросійськи налаштований премʼєр Чехії Андрей Бабіш, остаточно відкинувши можливість продажу Україні літаків L-159, попри оцінки чеських військових.

Літаки L-159 навряд чи були б використані у фронтових операціях, але вони могли б стати одним із засобів боротьби із «шахедами».

Відмовивши Україні в цих літаках, Бабіш позбавляє мирних українців шансу хоч трохи покращити ситуацію з ППО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_19-16-53.jpg" length="122652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:16:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤮О, легенда! Тепер я можу розп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87064</link>
      <description>🤮О, легенда! Тепер я можу розпізнати ваш голос краще, ніж будь-який інший голос на землі. Це найкращий голос у всьому світі, — Віткофф роздає компліменти особистому перекладачу російського диктатора</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-25_19-30-00.mp4" length="7913004" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Високий ризик атаки США на І</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87065</link>
      <description>‼️Високий ризик атаки США на Іран найближчі 24 години. Авіаносна ударна група США «Авраам Лінкольн» прибула на Близький Схід і чекає на команди.

Іран вже закрив свій повітряний простір для БПЛА і приватних літаків. Лідер Ірану Хаменеї терміново переїхав до бункера через високий ризик американського удару.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_19-40-03.jpg" length="86230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:40:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Високоточні бомби GBU-62 прилі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87066</link>
      <description>Високоточні бомби GBU-62 прилітають на позиції окупантів в районі Дронівки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5562.MP4" length="16755150" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:01:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китайського генерала Чжана Юся</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87067</link>
      <description>Китайського генерала Чжана Юся звинувачують в передачі ядерних секретів розвідці Сполучених Штатів, - The Wall Street Journal 

Раніше його вважали одним із найбільш наближених військових до Сі Цзіньпіна.

Але, можливо, генерал в дійсності хотів очолити військовий заколот, як стверджують деякі чиновники, а звинувачення в зраді лише привід застосувати проти нього жорстке покарання та позбавити його підтримки серед прихильників в армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_20-07-37.jpg" length="100361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:07:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
