<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 11:08:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Загалом, близько 300 дронів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74797</link>
      <description>💥🔥Загалом, близько 300 дронів атакували територію Московського регіону, Брянської, Бєлгородської, Володимирської, Воронезької, Іванівської, Калузької, Курської, Орловської, Рязанської, Смоленської, Тверської, Тульської областей.

Більшість аеропортів європейської частини рф скасували рейси</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_06-16-15.mp4" length="1887241" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 06:16:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі і зранку знищено 71 з 88</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74799</link>
      <description>Вночі і зранку знищено 71 з 88 ворожих БпЛА, - ПС

По Україні було запущено 5 балістичних ракет «Іскандер-М»/KN-23 та керовану авіаційну ракету Х-59/69

Влучання зафіксовано в 8 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_06-50-37.jpg" length="85928" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 06:50:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фрідріх Мерц сьогодні приймати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74800</link>
      <description>Фрідріх Мерц сьогодні прийматиме Зеленського в Берліні з військовими почестями.

Візит буде зосереджений на підтримці Німеччиною України та досягненні припинення вогню. 

Зеленський і Мерц в 13:30 планують провести спільну пресконференцію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_06-54-00.jpg" length="44009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 06:54:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни ГУР МО показали, як виса</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74802</link>
      <description>Воїни ГУР МО показали, як висадили десант з гелікоптерів в тил росіянам.

Ексклюзив від бійців «Спецпідрозділу Тимура» ГУР МО України з Куп’янського напрямку фронту.

Їм було поставлено завдання - не дати окупантам переправитися через Оскіл та розширити плацдарм на правому березі річки.

Спецпризначенці воєнної розвідки, висадившись з вертольотів UH-60 Black Hawk, знищили та уразили близько 600 ворожих підземних укриттів, 9 польових складів БК і 8 переправ. 

Серед знищеної техніки загарбників ― 49 гаубиць і гармат, 17 автомобілів і мотоциклів, 3 човни, 2 артилерійські установки та 2 танки. 

В російських підрозділах втрати особового складу ― 439 вбитими та пораненими. Шестеро загарбників взято в полон. 

Говорив з одним з учасників операції. 

Він стисло підвів підсумок: «Завдання було виконано».</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 08:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>КНДР прискореними темпами буду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74803</link>
      <description>КНДР прискореними темпами будує другий міст до росії і намагається підсилити військовий трафік між країнами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_08-23-21.jpg" length="126377" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 08:23:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Німеччина проронує профінанс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74805</link>
      <description>⚡️Німеччина проронує профінансувати розробку українських крилатих ракет із дальністю до 2500 км, — Bild

Очікується, що про це сьогодні офіційно оголосить канцлер Мерц під час зустрічі із Зеленським</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_09-15-13.jpg" length="54240" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:15:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Напередодні візиту Зеленського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74807</link>
      <description>Напередодні візиту Зеленського компанія Rheinmetall показала, як виготовляє снаряди для України.

Найбільше виробниче підприємство Rheinmetall, розташоване в Унтерлюсі, є центром європейського оборонного виробництва. 

Завод з персоналом в 2800 працівників виробляє широкий спектр боєприпасів, від 155-мм артилерійських снарядів та 120-мм танкових снарядів до надважливих для української ППО боєприпасів до ЗСУ Gepard калібром 35 мм.

Снаряди призначені як для українського війська, так і для поповнення арсеналів країн НАТО. 

Також тут в прискореному темпі виготовляють стволи для танків Leopard та САУ Panzerhaubitze 2000, які є одним з важливих елементів української оборони.</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:28:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Соліст Imagine Dragons Ден Ре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74808</link>
      <description>🤝Соліст Imagine Dragons Ден Рейнольдс підняв прапор України, який передали з залу, під час концерту у Мілані у рамках світового туру. Дякуємо!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_09-54-31.mp4" length="9068267" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:54:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На російському військовому пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74809</link>
      <description>🔥На російському військовому підприємств «Кронштадт» під Москвою після ударів дронів виникла неконтрольрвана пожежа, яку вдалося загасити тількі вдень, - росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_10-24-23.mp4" length="2157760" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 10:24:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡ Умови путіна щодо припинення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74810</link>
      <description>⚡ Умови путіна щодо припинення війни включають вимогу дати письмове зобов'язання припинити розширення НАТО на схід — офіційне виключення членства для України, Грузії, Молдови та інших колишніх радянських республік, — Reuters.

Росія також хоче, щоб Україна була нейтральною, щоб були зняті деякі санкції, щоб було вирішено питання заморожених активів і щоб російськомовні громадяни України «були захищені»

Якщо Путін зрозуміє, що не зможе досягти мирної угоди на своїх умовах, він намагатиметься показати українцям і європейцям за допомогою військових перемог, що «мир завтра буде ще більш болючим», додає одне джерело виданню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_10-32-05.jpg" length="112972" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 10:32:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Війська рф зможуть обстрілюв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74811</link>
      <description>⚡️Війська рф зможуть обстрілювати Суми FPV-дронами, як тільки пройдуть Юнаківку та займуть кілька висот, — попереджає майор ЗСУ у відставці Лапін.

За даними DeepState, перед Юнаківкою вже утворилась сіра зона — і це створює пряму небезпеку для міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_10-34-52.jpg" length="51714" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 10:34:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Оператори бригади «Сталевий </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74812</link>
      <description>🔞 Оператори бригади «Сталевий Кордон» зафіксували самогубство окупанта в районі Басівки на Сумщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7081.MP4" length="874201" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:04:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
