<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 14:07:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Важко собі уявити, що було б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72971</link>
      <description>❗️Важко собі уявити, що було б, якби всі ті балістичні ракети, які сьогодні запустили по Києву досягли б цілей, — начальник управління комунікацій Командування Повітряних сил ЗСУ Юрій Ігнат.

▪️Те, що сьогодні вдалося збити ППО — це доволі такий непоганий результат;
▪️Звичайно, що є жахливі наслідки російської атаки...Бити балістикою по містах-мільйонниках — це вже не те що злочин, тероризм;
▪️Пілоти F-16, Mirage, вони непоганий дали сьогодні результати. Кілька десятків повітряних цілей (крилатих ракет і "Шахедів") збито саме нашими українськими льотчиками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_09-55-37.jpg" length="43214" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:55:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС не схвалить жодних кроків С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72972</link>
      <description>ЄС не схвалить жодних кроків США щодо визнання Криму російським або тиску на Київ, щоб він погодився на це, — FT

Для європейців визнання анексії Криму — першого з 1945 року захоплення території в Європі силою — є неприйнятним. 

Це зруйнує заснований на правилах порядок, який десятиліттями забезпечував мир на континенті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_10-10-02.jpg" length="88073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ССО заявили, що знищили  кільк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72973</link>
      <description>ССО заявили, що знищили  кілька відділень солдатів КНДР у ближньому бою на Курщині

Воїни 6-го полку «Рейнджер» Сил спеціальних операцій ЗСУ провели спеціальні дії проти регулярних військ Північної Кореї у Курській області росії. 

Під час швидкого контакту оператори ССО знищили 25 північнокорейців.

Ці події відбулися минулого місяця, проте через безпеку операцій лише зараз бійці змогли показати відеопідтвердження.

Вісім рейнджерів на броньованому Humvee висунулися в тил противника, за підтримки розвідувальних дронів вийшли на дистанцію прямого ураження та зайняли позиції в окопах.

Оператори ССО розпочали ближній бій проти ворожої групи чисельністю 25 осіб.

Воїни ССО довели перевагу якості над кількістю та не лишили цілому взводу північнокорейців шансів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5802.MP4" length="31013515" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:57:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Все, що суперечить нашим цін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72974</link>
      <description>❗️Все, що суперечить нашим цінностям чи нашій Конституції,  не може бути в жодних домовленостях, - Зеленський про «територіальні компроміси»

💬 «США запропонували своє бачення, у Лондоні була зустріч. Там була відповідна стратегія, яку запропонувала американська сторона. Наша, європейська команди та представники США поговорили і на папері з'явилися певні пункти. Після пропозиції США з'явилися інші папери і сьогодні документ знаходиться на столі у президента Трампа», - сказав гарант.

Говорячи про вчорашні переговори в Лондоні, президент додав, що росія, ймовірно, розраховувала на великий скандал, але зустріч закінчилася не розбіжностями, а бажанням працювати далі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-24_11-58-26.mp4" length="4238795" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:58:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦾Оборона Торецька очима штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72975</link>
      <description>🦾Оборона Торецька очима штурмовиків 49-го окремого штурмового батальйону "Карпатська Січ"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-24_12-17-48.mp4" length="4419651" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 12:17:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡🇺🇸Vladimir, STOP!

Трамп не з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72976</link>
      <description>😡🇺🇸Vladimir, STOP!

Трамп не задоволений російськими ударами по Києву: він вкотре наголосив на втрати у війську і промовчав про вбивство цивільних в Україні.

Це не потрібно і дуже невчасно. Володимире, ЗУПИНИСЬ! 5000 солдатів на тиждень гинуть. Давайте укладати угоду про Мир, - написав Президент США у соцмережі Truth Social.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_12-55-06.jpg" length="101562" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 12:55:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленський не погодиться на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72978</link>
      <description>❗️Зеленський не погодиться на припинення вогню, поки його столицю бомбардують, — Макрон

 Гнів США має бути спрямований на одну людину: президента рф путіна, який почав війну проти країни-сусіда. путін повинен нарешті перестати брехати світу, - заявив Президент Франції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_13-03-44.jpg" length="56054" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:03:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️‍🩹2-річна дівчинка дає інтер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72979</link>
      <description>❤️‍🩹2-річна дівчинка дає інтервʼю для американського ЗМІ про сьогоднішню ніч у Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-24_13-58-44.mp4" length="2489668" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:58:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Деблокували тіло ще однієї л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72980</link>
      <description>❗️Деблокували тіло ще однієї людини в Києві, кількість загиблих зросла до 10 — МВС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_14-05-24.jpg" length="225891" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 14:05:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
