<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 09:08:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Одеса частково без світла: в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81668</link>
      <description>‼️Одеса частково без світла: вночі рф масовано атакувала місто шахедами.

Є прильоти по енергетиці, світло зникло щонайменше у 5 районах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-11_06-38-35.mp4" length="1120843" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥русня ниє, що втратила бойови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81671</link>
      <description>🔥русня ниє, що втратила бойовий гелікоптер Ка-52 разом з екіпажем</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_06-50-12.jpg" length="200311" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:50:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білоруська армія переведена у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81672</link>
      <description>Білоруська армія переведена у найвищий ступінь бойової готовності за особистим дорученням Лукашенка.

Як повідомило міноборони Білорусі, підрозділи «висунуться у призначені райони та виконають заходи, визначені у розпорядженні».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_07-20-50.jpg" length="211946" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З першого пострілу. Холоднокро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81673</link>
      <description>З першого пострілу. Холоднокровно і спокійно. Під час одного зі штурмів в Запорізькій області боєць 1-го батальйону 210-го ОШП, з позивним «Технік», швидко зреагував і поцілив у FPV-дрон, який летів прямо на нього, чим врятував і себе, і побратимів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2143.MP4" length="9464439" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:44:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На параді до 80-річчя правлячо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81674</link>
      <description>На параді до 80-річчя правлячої Трудової партії в КНДР показали «Hwasong-20», свою найпотужнішу ядерну ракету, як заявлено місцевими ЗМІ

Вона нібито може долати до 15000 км, несе кілька ядерних боєголовок. На ній встановлено твердопаливний двигун.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_07-56-01.jpg" length="77077" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:56:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До російського міста Волгоград</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81678</link>
      <description>До російського міста Волгоград сьогодні теж долетіла зграя дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2148.MP4" length="2069764" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:36:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Харкова Терехов, в контекс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81679</link>
      <description>Мер Харкова Терехов, в контексті російських ударів по енергетиці, пропонує створити так званий «фонд оперативного реагування на надзвичайні ситуації».

💬 «Нам необхідно створити такий фонд, в якому будуть резервні трансформатори для швидкого відновлення і енергетичне різне когенераційне устаткування».

Тобто, в фонді має бути вже закуплене обладнання для швидкої заміни пошкодженого, але, головне, щоб хтось не «злив» ворогу, де буде зберігатися це обладнання.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:48:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Найбільше викрадення з часів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81680</link>
      <description>«Найбільше викрадення з часів Другої світової» — американський правозахисник про дітей, вивезених з України

За словами американського дослідника Натаніеля Реймонда, його команда виявила понад 35 000 українських дітей через супутникові знімки та російські сайти. Частину дітей виставляють онлайн для усиновлення, інші проходять через табори — деяких змушують позувати з озброєнням і піддають мілітаризації.

Реймонд називає це системною операцією: мета таборів — зробити дітей проросійськими та підготувати частково до військового виховання. Чи відправляють зараз цих дітей на фронт — поки що невідомо, триває розслідування. Він також розповів про випадок хлопчика Іллі, якого примусили сказати на камеру «Слава Росії» після того, як він бачив, як загинула його матір.

Дослідник наголошує: відстежувати долі вивезених дітей стало складніше після скорочення закордонної допомоги, але активну підтримку дають волонтери та українсько-американські громади.

Відео: CBS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-11_08-54-37.mp4" length="7222221" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:54:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
