<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 16:10:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️"Ваша політика не працює, па</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76878</link>
      <description>❗️"Ваша політика не працює, пане президенте!"

Конгресмен-республіканець Дон Бейкон колишній генерал ВПС США у соцмережі Х вмклав фото палаючого Києва та звернувся до Дональда Трампа:

📝 «Пане Президенте, ваша політика щодо росії не працює. Поки ми ведемо переговори, Путін бомбить українські міста. Ось сьогоднішній Київ. Час змінити стратегію. Ми та наші союзники повинні озброїти Україну до зубів, і нам потрібні найжорсткіші санкції. Путін знущається з вас та Америки». 

Бейкон послідовно виступає проти політики ізоляціонізму Трампа та входить до списку із 398 американських чиновників, які потрапили під санкції рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_11-29-39.jpg" length="101123" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 11:29:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Мерц запідозрив зв'язок між</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76880</link>
      <description>🇩🇪 Мерц запідозрив зв'язок між атаками рф на Україну і розмовами путіна з Трампом

"Канцлер неодноразово заявляв, що у президента росії є певна закономірність і що телефонні розмови зазвичай супроводжуються ще більш жорсткими атаками", - заявив прессекретар уряду Німеччини Штефан Корнеліу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_13-07-09.jpg" length="26198" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:07:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі над Києвом було збито кі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76881</link>
      <description>Вночі над Києвом було збито кілька безпілотників «Гербера» з камерами на підвісі, з CRPA антеною і найголовніше з радіо модемом, — фахівець з радіотехнологій Флеш

Він заявив, що їх поява в Києві означає наявність десь поруч радіо ретранслятора. Росіяни отримують відео в реальному часі, що дозволяє їм коригувати удари з максимальною точністю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_13-08-44.jpg" length="76210" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:08:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністр оборони США припинив п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76884</link>
      <description>Міністр оборони США припинив поставки зброї до України попри звіти про те, що вони не не ставили під загрозу обороноздатність країни, - NBC News 

Аналіз, проведений високопоставленими військовими офіцерами, показав, що пакет допомоги не загрожує власним запасам боєприпасів американських військових.

Про це заявили чиновники.

Оцінка виявила, що деякі запаси високоточних боєприпасів перебувають на нижчих рівнях, але ще не нижче критичних мінімумів.

Штаб дійшов висновку, що надання подальшої допомоги Україні не призведе до зниження обсягів поставок для США нижче порогу, необхідного для забезпечення бойової готовності.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_13-24-48.jpg" length="89361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:24:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На кордоні з Білоруссю сьогодн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76885</link>
      <description>На кордоні з Білоруссю сьогодні поставили ось такі плакати, які закликають викинути путіна з території незалежної держави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_13-53-50.jpg" length="115692" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:53:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇺🇸 Дуже важлива й корисна ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76886</link>
      <description>🇺🇦🇺🇸 Дуже важлива й корисна розмова з Президентом США Дональдом Трампом, — Зеленський. 

Президенти обговорили російські повітряні удари та ситуацію на фронті. "Президент Трамп дуже добре поінформований, дякую за цю увагу до України. Обговорили можливості щодо ППО й домовились, що будемо працювати над збільшенням захисту неба. Домовилися про відповідну зустріч наших команд", — повідомив президент України. 

Також сторони обговорили можливості спільного виробництва та взаємні закупівлі та інвестиції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_15-01-06.jpg" length="161210" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:01:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У 1840-х уже були тревел-блоги</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76887</link>
      <description>У 1840-х уже були тревел-блоги. Просто на папері ✍️📜

Коли хтось їхав на Волинь, у болота й ліси Полісся — він описував усе побачене: людей, хати, мову, погоду, москітів. І робив це уважніше, ніж багато хто зараз 👀.

«Спогади з Волині, Полісся і Литви» — це мандрівні нотатки Юзефа Крашевського, написані у 1840 році.

Автор подорожував регіонами, які тоді ще не мали на собі нашарувань туризму, урбаністики чи політики. Він описував усе, як є: села, дороги, побут, людей, акценти, релігійні обряди, звички.

“Переконаний, що немає на світі речі, яка б не була варта уваги й опису. Усе може бути по-своєму корисним, аби-но ми захотіли на ньому спинитися. Кожен край, кожен закуток, кожна людина може бути людям наукою, митцеві — зразком чи ідеєю”.

Це не наукова книга й не художня фантазія — а живий спостережницький текст, у якому кожна сторінка — як занурення в минуле 🔍.

Крашевський не оцінює, не моралізує. Він дивиться — і розповідає.
А читаєш — і дивуєшся, наскільки все впізнаване й водночас зовсім інакше.

📌Подивитися і замовити можна тут - https://rvv-kniga.com/product/spogady-z-volyni-polissya-i-lytvy-1840-rik-yu-i-krashevsqqkyj-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-04_15-03-47.mp4" length="12696014" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Українські воїни знищили тр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76888</link>
      <description>❗️ Українські воїни знищили триколор рф, який окупанти встановили на кордоні з Чернігівщиною

➡️ Бійці ДПСУ вчасно виявили російський триколор, а бійці ЗСУ зі складу 15 армійського корпусу збили прапор.

📝 «Видимість «присутності» армії РФ на території Чернігівської області знищена», - зазначили в Сухопутних військах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8561.MP4" length="5214219" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:40:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Речник уряду Німеччини Штефан </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76889</link>
      <description>Речник уряду Німеччини Штефан Корнеліус підтвердив, що країна веде переговори з США про закупівлю двох систем «Patriot»для України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_15-51-01.jpg" length="102398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:51:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент влучання дрону в будино</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76890</link>
      <description>Момент влучання дрону в будинок в Києві. 

«РЕЛОКАЦІЯ виробництв бпла.
Запамʼятайте цей термін.

Під тиском нарощування масового застосування ворогом дешевого, але всюди досяжного шахеда, усі варіанти вдосконалення котрого ми оперативно не передбачимо.

Буде і 1000 одиниць на добу і більше. Нікого не лякаю. Аналіз розвідданих. Холодною головою увімкнути клепку слід. Негайно і усім, хто у темі.

По антишахедним заходам коментувати не буду. Все, що було доречним анонсувати, вже підсвічене офіційними джерелами. Ми в темі», - «Мадяр», командувач Сил Безпилотних Систем</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8564.MP4" length="2950398" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:56:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін планує цього літа безп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76891</link>
      <description>❗️путін планує цього літа безперервні удари по Україні, російські повітряні та наземні атаки зростають, поки США притримують певне озброєння від свого союзника, - The Wall Street Journal</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_15-58-14.jpg" length="60836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:58:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
