<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 07:09:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вікторія Рощина посмертно отри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74889</link>
      <description>Вікторія Рощина посмертно отримала відзнаку «За відданість професії за найтяжчих умов», — «Суспільне»

Цю відзнаку вона посмертно отримала в конкурсі професійної журналістики «Честь професії 2025». Українська журналістка загинула в російському полоні. Її тіло зі слідами тортур нещодавно повернули в Україну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_18-34-38.jpg" length="83124" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:34:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки ракетної атаки по пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74890</link>
      <description>Наслідки ракетної атаки по передмістю Харкова

Сьогодні близько 18:30 ворог завдав ракетного удару по передмістю Харкова. Влучання зафіксовано по території цивільного підприємства у Чугуївському районі. 

Пошкоджено приміщення та машини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_19-27-53.jpg" length="161961" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 19:27:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Для мене Бандера і ОУН-УПА </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74896</link>
      <description>🤷‍♂Для мене Бандера і ОУН-УПА — звичайні військові злочинці, вбивці, геноцидники, і так ми завжди будемо їх називати, — президент Польщі Дуда 

«Коли я приїжджаю в Україну, а мене обіймають люди, у яких на руках пов'язки в кольорах бандерівського прапора — це абсурд. Польща ніколи не погодиться із законами України, які вважають ОУН-УПА борцями за свободу України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-29_20-36-21.mp4" length="10388076" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 20:36:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 США готуються до ймовірного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74897</link>
      <description>😐 США готуються до ймовірного сценарію повітряної війни з рф над Європою, — газета Stars and Stripes 

Повідомляється, що американська дослідницька організація Rand Corporation на замовлення ВПС США підготувала аналітичну доповідь, у якій змоделювала можливий розвиток великомасштабного конфлікту з росією.

Згідно з аналізом, у перші дні такого протистояння рф, ймовірно, зможе завдати ударів по позиціях сил НАТО, завдяки розміщеним системам ППО та авіації. Однак, уже після початкового етапу, Альянс отримає перевагу в повітрі над Східною Європою.

На думку експертів, ключову роль відіграє нейтралізація російської протиповітряної оборони. Це дозволить силам НАТО активно використовувати розвідувальні дрони та літаки, виявляти слабкі місця супротивника й завдавати прицільних ударів по командних пунктах, логістичних вузлах і бойових підрозділах. Усе це дасть змогу перехопити стратегічну ініціативу в доволі короткий термін.

У доповіді також наголошується на потенційній ескалації: у разі серйозних втрат російських військ або якщо москва сприйме дії НАТО як загрозу своїй територіальній цілісності, конфлікт може перерости у ядерний.

Автори документу підкреслюють, що йдеться не про прогноз, а про сценарне моделювання — однак таке планування необхідне з огляду на високий рівень ризиків у регіоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_20-56-55.jpg" length="70869" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 20:56:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Унаслідок атаки на Харківщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74898</link>
      <description>❗️Унаслідок атаки на Харківщину постраждало 9 людей, серед яких дві 16-річні дитини

У Харківській ОВА повідомили, що вночі ворог атакував ударними дронами село Василів Хутір Чугуївської громади. 

За словами міського голови, пошкоджено 18 тролейбусів, ще один — знищено повністю. Уражень зазнали також 33 житлові будинки. Поранено працівницю КП та мешканку однієї з багатоповерхівок. Двом людям знадобилася медична допомога</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_04-56-45.jpg" length="198508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 04:56:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Жодні нові санкції, постачан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74901</link>
      <description>🤡 Жодні нові санкції, постачання зброї Україні чи інші ворожі до росії дії не зможуть завадити неминучій військовій поразці «‎режиму Зеленського», —  Небензя

До того часу, поки в Києві намагатимуться затягнути війну і провокувати росію, завдаючи ударів по цивільній інфраструктурі на нашій території, ми продовжуватимемо «спеціальну військову операцію»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_05-01-10.mp4" length="2076124" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:01:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️США готові обговорити з путі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74902</link>
      <description>‼️США готові обговорити з путіним його вимоги нерозширення НАТО на схід - Кіт Келлог

Також спецпредставник США заявив, що занепокоєння рф розширенням НАТО на схід є обґрунтованим 

"І це — одне з питань, яке росія піднімає. І розмова йде не лише про Україну. Вони також говорять про Грузію, говорять про Молдову, говорять — очевидно — про Україну. І ми кажемо: добре, давайте підходити до цього комплексно".

Крім цього він повідомив, що у Стамбулі, 2 червня, під час потенційного другого раунду переговорів України та рф будуть представники США, Німеччини, Франції та Великої Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_05-09-17.mp4" length="3569078" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:09:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Мер Харкова  показав фото на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74903</link>
      <description>😡 Мер Харкова  показав фото наслідків обстрілу трамвайного депо цієї ночі

Він зазначив, що постраждало не лише комунальне підприємство, але й більше 30 багатоквартирних будинків. Двом людям знадобилася медична допомога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_05-45-43.jpg" length="258925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:45:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️США на Радбезі ООН: 

Якщо р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74904</link>
      <description>⚡️США на Радбезі ООН: 

Якщо росія ухвалить «неправильне рішення — продовжувати катастрофічну війну», Сполученим Штатам доведеться розглянути можливість відмови від переговорних зусиль щодо миру, заявив предсиавник США в ООН Джон Келлі.

 «Щоб було зрозуміло: роблячи це, ми не відмовимося від наших принципів чи наших друзів. Швидше, ми констатуємо відмову росії співпрацювати з нами для досягнення бажаного результату».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_06-50-28.jpg" length="69122" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 06:50:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
