<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:29:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️На відновлення Дарницької ТЕ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87626</link>
      <description>⚡️На відновлення Дарницької ТЕЦ знадобиться близько 2-х місяців. На жаль, до того часу неможливо відновити теплопостачання будинків, які отримували його від ТЕЦ, — Кличко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_15-01-17.jpg" length="124749" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:01:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️‍🩹Сьогодні з полону повернув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87628</link>
      <description>❤️‍🩹Сьогодні з полону повернувся боєць, який з вересня 2022 року вважався загиблим — повідомляє Ukraine Context

Можна тільки уявити шок та щастя його рідних, які отримали повідомлення від Координаційного штабу про звільнення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_16-01-40.jpg" length="161599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:01:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До атаки на полігон «Капустин </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87630</link>
      <description>До атаки на полігон «Капустин Яр» долучались Сили Спеціальних операцій та їхня агентура на території росії.

Далекобійні дрони підрозділів Deep Strike ССО завдали вогневе ураження по інфраструктурі російської ракетної бази. 

Операція готувалась впродовж січня 2026 року. 

Для виконання завдання ССО, як вони самі повідомляють, також «взаємодіяли і координували зусилля з «Черная Искра». Представники повстанського руху були залучені до розвідувально-інформаційного забезпечення, а саме завдань з фіксації реакції противника на удари, виявленні змін у логістиці та управлінні, оцінки адаптації противника після ураження».

Дорозвідка результатів операції триває.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_16-22-55.jpg" length="122066" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:22:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Штати та росія відновлюють пря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87631</link>
      <description>Штати та росія відновлюють прямий діалог між військовими високого рівня, — AP

Офіційно це робиться для обговорення шляхів досягнення стійкого миру в Україні.

Про це американці з росіянами домовились після серії зустрічей у Абу‑Дабі між генералом Алексусом Грінкевичем, іншими емісарами США, представниками росії та України.

Домовленість передбачає відновлення постійного формату військової взаємодії.

Як це вплине на рівень військової допомоги Україні, поки невідомо, як невідомо, чи розглядають наші партнери ймовірність витоку чутливої інформації через новий канал міжвідомчої комунікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_16-30-51.jpg" length="84437" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:30:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Кремлівський диктатор отрим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87632</link>
      <description>❗️ Кремлівський диктатор отримав попередження про можливість фінансової кризи до літа, - пише сьогодні «The Washington Post» з посиланням на російські джерела

 📰 Стисло найважливіші месіджи.

▫️ Виявляється, російські чиновники з фінансового сектору написали путіну про можливу кризу через чотири місяці.

▫️ Про це в розмові з газетою сказав російський підприємець.

▫️ Чиновники попереджають, що зниження доходів бюджету без нового підвищення податків призведе до зростання дефіциту доходної частини.

▫️ Водночас посилюється тиск на банківську систему через високі процентні ставки та масштабне залучення корпоративних кредитів для фінансування війни.

▫️ Вже є ознаки стрімкого зростання реальної інфляції, яка суттєво перевищує офіційні 6%, сказав московський бізнесмен, який спілкувався з WP анонімно.

▫️ Серед ознак наростання напруження в економіці він назвав наймасовіші закриття ресторанів у Москві з часів пандемії та звільнення тисяч працівників.

💬 «Ми не розуміємо, коли закінчиться війна», — додав він.

▫️ Чиновники та бізнесмени в росії хвилюються, що європейці встановлять реальний контроль за постачанням російської нафти.

▫️ Європейські обмеження на морські перевезення російської нафти та перехоплення танкерів «тіньового флоту» становлять серйозну загрозу для росії, каже російський науковець, близький до високопоставлених дипломатів.

▫️ Нафтовий експорт росії дуже чутливий до перебоїв у судноплавстві, сказав газеті економіст німецького Інституту міжнародних відносин та безпеки Яніс Клюге.

💬 «Це його [Кремля] ахіллесова п’ята», - визнає економіст.

▫️ Доходи від продажу російської нафти й газу продовжують падати, в січні вони становили 393,3 млрд. рублів, тобто, скоротилися вдвічі порівняно з аналогічним періодом минулого року, досягнувши найнижчого рівня за 5 років.

▫️ Центр макроекономічного аналізу та короткострокового прогнозування, пов’язаний з Кремлем, повідомив цього тижня, що зафіксував у росії банківську кризу за формальними ознаками, а також попередив про високі ризики «втечі вкладників». 

▫️ Ефект поки не проявляється через прихований характер кризи, однак у разі поглиблення кризових процесів він може стати явним.

⚠️ Чому зарано радіти? Ми не знаємо, як діятиме путін, маючи таку інформацію про те, що все може рухнути. Як широко відомо, «он еб**тый, ваш владимир путин». Отже, все залежить від того, наскільки «еб**тые» ті, хто поруч з ним. Втім, як і решта 140 мільйонів росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_17-07-47.jpg" length="194817" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:07:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿Бульбафюрер виходить на орбіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87635</link>
      <description>🗿Бульбафюрер виходить на орбіту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-05_17-25-13.mp4" length="3449218" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:25:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В Еміратах обговорили метод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87636</link>
      <description>⚡️ В Еміратах обговорили методи впровадження перемирʼя та моніторингу припинення бойових дій, - Умєров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-05_18-02-50.jpg" length="72661" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:02:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
