<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 17:08:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Спецслужби росії заявляють,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81901</link>
      <description>❗️ Спецслужби росії заявляють, що операція «Павутина» була організована «іноземними кураторами» і не завдала суттєвих втрат російській авіації.

З цього приводу є коментар СБУ

«Сьогодні російські спецслужби відзначилися черговою «гучною» заявою про те, що спецоперація «Павутина» нібито проводилася під кураторством іноземних партнерів і не завдала суттєвої шкоди військам рф.

Служба безпеки України сприймає такі заяви виключно як спробу ворога виправдати власний провал перед внутрішньою аудиторією. Адже завдяки співробітникам СБУ та їх роботі міф про «всесильність фсб» розсипався прямо на очах і згорів разом з літаками стратегічної авіації рф. 

Нагадаємо, що в результаті «Павутини» СБУ підтверджено уразила 41 літак рф, або 34% всієї стратегічної авіації противника. Серед них – Ту-95, Ту-22М3 і Ту-160, якими окупанти обстрілювали мирні українські міста, а також унікальні ворожі літаки-розвідники А-50. Операція проводилась виключно власними силами України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-18-46.jpg" length="103128" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:18:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Сьогодні рф вдарила двома б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81903</link>
      <description>❗️ Сьогодні рф вдарила двома балістичними ракетами по навчальному підрозділу Сухопутних військ ЗСУ в тиловій, відносно спокійній, тиловій частині України.

Втрат уникнути не вдалося. Пораненим надають медичну допомогу, військові згодом зв’яжуться з близькими</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-19-16.jpg" length="28880" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:19:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Атаковано НПЗ "Лукойл-Ніжего</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81904</link>
      <description>❗️Атаковано НПЗ "Лукойл-Ніжегороднєфтєоргсінтез", - пишуть росЗМІ

За даними аналітиків, уражена установка гідроочистки бензину Л-24/300, яка здатна переробляти понад 200 тисяч тонн на рік. 

Сьогодні, через загрозу БпЛА в аеропорту Нижнього Новгорода на три години оголошували план "Ковьор".  Місцева влада ніяк не коментувала атаку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-52-53.jpg" length="88505" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:52:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 США і Україна створили далек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81907</link>
      <description>🔥 США і Україна створили далекобійний аналог "Шахеда" з ШІ

Американська Auterion і неназвана українська компанії створили далекобійний дрон-камікадзе з ШІ та самонаведенням. Він вже успішно пройшов випробування.

Безпілотник під назвою ALM-20 здатен долати відстань до цілі у 1600 км і має вагу бойової частини 45 кг. Наведення здійснюється візуально за допомогою алгоритмів штучного інтелекту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_16-07-05.jpg" length="180414" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:07:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зараз я розмовляю з путіним. Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81908</link>
      <description>Зараз я розмовляю з путіним. Розмова триває, вона довга, і я, як і путін, повідомлю про її зміст після її завершення. Дякую за увагу до цього питання, —  Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_16-26-20.jpg" length="78828" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:26:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищена група російських дивер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81909</link>
      <description>Знищена група російських диверсантів на Сумщині. 
На території Харківської, Сумської та Чернігівської областей група 3 управління Центру спецпризначення «СЄНЄЖ» проводила кримінальні рейди проти мирних мешканців та військовослужбовців. 

Але невдовзі наступ отримав жорстоку відповідь: бійці 105-ї окремої бригади територіальної оборони розчавили ворожу групу та ліквідували її командира.
За даними розвідки та радіоперехоплень — важкі втрати противника склали: шість «200» і вісім «300». А вже за декілька днів на території РФ відбулось закрите поховання, внаслідок якого з’явилось шість нових могил. 

Встановлені імена та позивні вбивць: Тічер (командир), Джамбул, Варус, Гріга, Ворон, Харлей, Філін, Армен, Факір, Хакер, Генрі, Хруст.
Нехай ворог знає: за кожне зло й кожну краплю нашої крові буде відповідь!
Довідково: Центр спеціального призначення «Сенеж», в/ч сил РФ 92154 — військова частина збройних , що готує військовослужбовців для ССО РФ . Підпорядкована Генерального штабу збройних сил Російської Федерації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_16-56-38.jpg" length="166890" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:56:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪150 мобільних майстерень LOCK</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81914</link>
      <description>💪150 мобільних майстерень LOCKER вже на фронті!

Кожна рота, батальйон, бригада — має право на технічну незалежність від тилу.
LOCKER — мобільна СТО, яка виконує будь-які польові ремонти: діагностика, заміна агрегатів, зварювання, електрика, пневматика, шиномонтаж — усе прямо на позиціях, без евакуації.

Розкажи про LOCKER своїм побратимам, командиру та всім, хто дотичний до технічного забезпечення — це не розкіш, це необхідність.

Детальніше: locker.net.ua
🫡 LOCKER для 3-го армійського корпусу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-16_17-00-44.mp4" length="1156970" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:00:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
