<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 10:11:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Україна має лічені дні, щоб </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84949</link>
      <description>❗️Україна має лічені дні, щоб прийняти пропозицію США щодо гарантій безпеки, — «Politico»</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:35:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Операція з оточення росіян в К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84950</link>
      <description>Операція з оточення росіян в Куп’янську. Кадри, які ще не були опубліковані. 

Український бронетранспортер 475-го ОШП «CODE 9.2» витримує кілька прямих ударів FPV-дронів, але все ж таки вивозить поранених бійців у відносно безпечне місце.

І це не реклама БТР-4Е, а свідоцтво неймовірної мужності та професіоналізму українських військових.

Подія сталася у вересні 2025-го року. Вважаю, що екіпаж бронетранспортера вартий державної нагороди. 

Більше про цей екіпаж можна дізнатися з нашого матеріалу з району Купʼянська про пошуково-ударне угруповання «Хартія» та полк «CODE 9.2» тут https://m.youtube.com/watch?v=IWF9DK7a7wE</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:16:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ СБУ знайшла пістолет кілера</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84951</link>
      <description>❗️ СБУ знайшла пістолет кілера, з якого він вбив Андрія Парубія

Пістолет з глушником знаходився у схованці, яку облаштував Михайло Сцельніков. 

Саме з цього пістолета він зробив смертельний постріл у народного депутата.

Кажуть, що є відеозапис, на якому кілер облаштовує схрон з пістолетом у лісовій місцевості та «звітує» про це своєму кураторові з рф.

Після вбивства Парубія кілер Михайло Сцельніков намагався нелегально втекти за кордон, але зброю і надалі планували використати для інших замовних убивств на території України.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:38:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩"А вы кто по национальности?"</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84955</link>
      <description>💩"А вы кто по национальности?"

У Підмосков’ї 15-річний підліток розмальований ксенофобськими гаслами, напав на школярів із ножем: одна дитина загинула, кілька поранені, — росЗМІ.

Отака у русні традиційна "дружба народов"</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:50:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩 росія готова до угоди, — Ряб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84958</link>
      <description>💩 росія готова до угоди, — Рябков

Проте є протиріччя у заявах заступника глави МЗС рф:

🤡  У нас п'ять вимог загалом, і ми не можемо ні в якому випадку піти на компроміс з цього приводу.

🤡  Ми точно не підпишемо, не погодимося і навіть не будемо задоволені будь-якою присутністю військ НАТО в Україні.

🤡  Вся мета того, що ми робимо в Україні, полягає в тому, щоб гарантувати, що деяким росіянам, більшості цих людей, буде краще</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤪У Раді тим часом спалахнула б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84959</link>
      <description>🤪У Раді тим часом спалахнула бійка між нардепами Безуглою та Тарутою після того, як Мар’яна заблокувала трибуну.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:50:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрон з тепловізором влітає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84962</link>
      <description>FPV-дрон з тепловізором влітає в кузов машини з російськими солдатами. 

Шестеро на борту «мінус», доля ще двох невідома. 

Куп'янський напрямок, Харківська область. 

Кадри 14-ї окремої механізованої бригади.

🎥 14ombr</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:54:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
