<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 16:14:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Командири окупаційної армії мі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85999</link>
      <description>Командири окупаційної армії місяць готували завдання, яке неможливо було виконати, - так стверджує полонений, який не хотів воювати.

Данило Квашин, 20.01.2004 р. н., Ростовська область, м. Азов, с. Кулишівка, 83 окрема десантно-штурмова бригада.

💬 «Впродовж місяця нам розповідали, яким буде завдання. Я розумів, і внутрішнє чуття підказувало — з нього багато хто не повернеться, зокрема й я. Тому вирішив утекти в СЗЧ, щоб вижити».

Ті, хто залишилися, — не повернулися. 23 людини. 

Коли його спіймали — свої ж почали катувати. Потім — яма. Тиждень знущань. Наказ «Спокутувати провину кров’ю».

Замість того, щоб виконувати накази командирів, росіянин вирішив скласти зброю і здався  в полон.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:44:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ 200 000 родин Дніпропетровщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86000</link>
      <description>‼️ 200 000 родин Дніпропетровщині знову мають світло після обстрілів, — ДТЕК

Продовжують повертати електроенергію й критичній інфраструктурі — наразі майже всі обʼєкти області з напругою.

Без світла все ще залишається близько 600 000 родин області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_11-06-09.jpg" length="104445" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Суд дозволив Шуфричу вийти пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86001</link>
      <description>😳Суд дозволив Шуфричу вийти під заставу у 33 млн грн

Про це пише «Telegraph». За інформацією видання, рішення ухвалили 6 січня. Суд визначив розмір застави у 33 млн 280 тис. грн.

Цю інформацію підтвердив адвокат Шуфрича Віктор Карпенко, з яким зв’язалося видання. За його словами, після внесення застави підзахисний матиме право вийти з-під варти.

Водночас захисту наразі невідомо, коли саме буде внесена застава і чи буде внесена взагалі.

Нагадаємо, Нестора Шуфрича звинувачують у державній зраді, роботі на агентурну мережу ФСБ та веденні підривної діяльності в інформаційній сфері. З вересня 2023 року політик утримується в СІЗО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_12-06-49.jpg" length="23609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 У січні Київ та інші регіони</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86003</link>
      <description>🤯 У січні Київ та інші регіони очікує сильний мороз до -30 °C, — Ventusky

Найхолодніший день у Києві прогнозують на 15 січня, коли температура може впасти до мінус 27 градусів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_12-23-27.jpg" length="130145" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:23:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Працівнику ТЦК оголосили про п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86004</link>
      <description>Працівнику ТЦК оголосили про підозру в Миколаєві: 30 скарг на побиття, — ДБР

За даними слідства, під час мобілізаційних заходів він застосовував фізичну силу до військовозобов’язаних.

У Миколаєві правоохоронці отримали щонайменше 30 скарг на дії співробітників Корабельного ТЦК та СП під час перевірок документів. Офіцера залучили для «посилення» роботи ТЦК, однак він неодноразово застосовував насильство до людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-07-32.jpg" length="127679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:07:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Майстерна робота операторів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86005</link>
      <description>⚡️ Майстерна робота операторів БПЛА 116 ОМБр зі знищення «Supercam», «Молнії», інших дронів, а також танку, на підступах до Купʼянська.

🎥 10-й армійський корпус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4930.MP4" length="9130125" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:09:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Працівник ТЦК на Івано-Франк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86007</link>
      <description>❗️Працівник ТЦК на Івано-Франківщині разом зі своїм начальником знущався над мобілізованими, - ДБР.

Вони принижували, катували, били та вимагали гроші від людей, що підлягали мобілізації, 

Суд узяв офіцера та його підлеглого під варту без права застави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-14-18.jpg" length="159915" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:14:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Молекулярна депортація окупа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86008</link>
      <description>💥🔥Молекулярна депортація окупантів, які спробували зайняти будинок у Куп'янську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-08_13-14-51.mp4" length="1286992" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Три способи залишатися онлай</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86009</link>
      <description>‼️Три способи залишатися онлайн під час тривалих відключень електроенергії, - Мінцифри</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-36-43.jpg" length="147263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:36:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️П'ять способів зігрітися у р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86010</link>
      <description>‼️П'ять способів зігрітися у разі,відключення тепла:

✅Одягайся шарами і тримай сухість
Шапка, теплі шкарпетки, кілька шарів одягу — волога = холод.
✅Утепли приміщення
Закрий щілини, завісь вікна ковдрами, перебувай в одній кімнаті.
✅Ізолюйся від підлоги
Картон, ковдра або матрац під себе — холод іде знизу.
✅Рухайся і їж калорійно
Легкий рух без поту + гаряче пиття та їжа.
✅Створи малий теплий простір
“Намет” з ковдри або спільне перебування — тепло накопичується.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-46-19.jpg" length="71481" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:46:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Куп'янську триває «зачистка»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86012</link>
      <description>У Куп'янську триває «зачистка»: росіяни маскуються під цивільне населення.

У Куп'янську Харківської області українські військові продовжують "зачищати" території від залишків російських солдатів, які намагаються проникнути в бойові порядки українських захисників. 

Солдати армії РФ намагаються маскуватися під цивільних, сподіваючись уникнути вогню з боку Сил оборони. За оцінками військових, «зачистка» триватиме ще близько місяця, в місті залишилося менше ста російських солдатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_15-10-47.jpg" length="107382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:10:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Труба не допомогла. Понад 40 о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86013</link>
      <description>Труба не допомогла. Понад 40 окупантів ліквідовано в одному бою. 

Йшли в бік Андріївки на Сумщині, але їх розвалила 71-а бригада в районі Олексіївки. 

Втрати противника: 41 вбитий і 6 поранених.

Окупанти наступали трьома хвилями. Спочатку кількома піхотними групами, які були знищені на підході. 

Тоді розпочалась операція «Труба 5.0». Ворог і тут намагався пройти через газогін в тил. 

Однак розвідка його вчасно помітила, і група «трубочистів» була знищена FPV, «Вампірами» та вогнем артилерії.

Врешті, окупанти вдалися до комбінованого штурму. 

Для цього використали 10 квадроциклів та кілька груп піхоти. 

Всі вони були знищені силами 71-ої окремої аеромобільної бригади і суміжних підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4932.MP4" length="13277585" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:48:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
