<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 13:18:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Тепер все залежить від росії</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84459</link>
      <description>‼️Тепер все залежить від росії, заявили Стів Віткофф та Державний департамент США на сторінках в мережі X

США і Україна, "узгодили рамки заходів безпеки і заходів стримування", які "необхідні для підтримання міцного миру" у випадку укладення угоди, і прийшли до висновку, що завершення війни тепер залежить від готовності росії до миру.

"Обидві сторони погодилися, що реальний прогрес на шляху до угоди залежить від того, чи готова росія серйозно прагнути до тривалого миру, включаючи заходи з деескалації та припинення вбивств", - йдеться далі в заяві Державного департаменту і Віткоффа.

Глава української делегації Рустем Умеров підтвердив, що для Києва пріоритетом залишається захист "незалежності і суверенітету" країни. 

Делегації США і України домовилися про третій раунд переговорів. Він має відбутися сьогодні, 6 грудня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-06_09-14-43.jpg" length="84169" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:14:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢 Санкції б’ють по Кремлю: Інд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84460</link>
      <description>🛢 Санкції б’ють по Кремлю: Індія зменшує закупівлі російської нафти до мінімуму, - Bloomberg

Як пише видання, в січні поставки можуть скоротитися до 600 тисяч барелів на добу - проти рекордних 2,1 млн барелів на добу влітку.

Це наслідок тиску адміністрації президента США Дональда Трампа, яка заявляє, що закупівлі фінансують війну рф в Україні, а також санкцій проти "Роснефти" та "Лукойлу".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-06_09-20-19.jpg" length="47604" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:20:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Орієнтовний маршрут руху росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84462</link>
      <description>Орієнтовний маршрут руху російських ракет та дронів під час нічної атаки 

Головними цілями ворога були обʼєкти енергетичної інфраструктури України. 

Під час атаки росіяни застосували сотні БпЛА, а також балістичні, крилаті та аеробалістичні ракети. 

Графіка: ППО Радар</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-06_10-26-35.jpg" length="334141" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:26:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Дніпрі після російської атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84463</link>
      <description>В Дніпрі після російської атаки триває сильна пожежа, для гасіння задіяні гелікоптери. Одна з ракет впала на дитячий майданчик.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-06_10-29-01.mp4" length="1233083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:29:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Фастові майже повністю зруйн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84466</link>
      <description>У Фастові майже повністю зруйнований вокзал, значно пошкоджене вагонне депо. 

Працівники під час удару перебували у сховищі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-06_10-31-45.mp4" length="572626" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:31:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Дніпрі окупанти прямим ударо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84467</link>
      <description>У Дніпрі окупанти прямим ударом знищили склад із медичними препаратами та марлею і бинтами, — мер Філатов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-06_11-12-00.mp4" length="1688914" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☢️ Протирадіаційне укриття над</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84469</link>
      <description>☢️ Протирадіаційне укриття над Чорнобильською АЕС після російського удару втратило свої основні безпекові функції, - так оцінює ситуацію МАГАТЕ

📝 «Місія підтвердила, що НБК втратив свої основні функції безпеки, включаючи здатність до утримання [радіації], але також виявила, що не було завдано постійних пошкоджень його несучим конструкціям або системам моніторингу», - сказано у доповіді організації.

🛬 В конструкцію укриття влучив російський «шахед».

🎙️ Очільник МАГАТЕ Рафаель Гроссі заявив, що укриття ЧАЕС потребує додаткового ремонту.

💬 «На даху було проведено обмежений тимчасовий ремонт, але своєчасне та комплексне відновлення залишається важливим для запобігання подальшій деградації та для забезпечення довгострокової ядерної безпеки».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-06_12-09-23.jpg" length="43265" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:09:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚊 Укрзалізниця вже відновила р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84471</link>
      <description>🚊 Укрзалізниця вже відновила рух поїздів через станцію Фастів, по якій сьогодні вночі ворог завдав масованого удару і зруйновав вокзал. Рух поїздів максимально наближений до звичного графіка. Поруч із зруйнованим вокзалом у тимчасовому форматі розгортають всю необхідну інфраструктуру з місцями очікування та касами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7437.MP4" length="6902721" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
