<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:27:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Представник ГУР Андрій Юсов бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88345</link>
      <description>Представник ГУР Андрій Юсов був у списку цілей групи кілерів російських спецслужб, яку затримала Національна поліція, — генпрокурор Кравченко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_08-40-51.jpg" length="60564" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Епічний вибух на нафтовій св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88346</link>
      <description>💥🔥Епічний вибух на нафтовій свердловині в Самарський області.
До останнього не вірилось, що людини-смолоскипи, які тікають від вибуху, справжні, а не ШІ.

Ну і нафти в країні-бензоколонці, яка вважає себе імперією, тепер буде трохи менше</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-20_08-54-27.mp4" length="714486" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:54:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф атакувала нафтогазовий о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88348</link>
      <description>❗️ рф атакувала нафтогазовий об’єкт на Полтавщині, є значні руйнування, а рятувальники наразі намагаються приборкати вогонь.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_09-05-08.jpg" length="76894" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:05:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Орбан йде ва-банк. Відчуваючи,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88349</link>
      <description>Орбан йде ва-банк. Відчуваючи, що може програти вибори 12 квітня, він будує свою кампанію на антиукраїнских наративах, зокрема, лякає угорців вторгненням української армії.

Ось він випускає антиукраїнський передвиборчий ролик, де використані кадри з Зеленським, в якому угорський премʼєр звинувачує Київ у спробах заблокувати постачання нафти і дестабілізувати Угорщину зсередини.

Парламентські вибори призначені на 12 квітня, і згідно з соціологічними опитуваннями, правляча партія Fidesz вперше за довгий час відстає від опозиційної партії Tisza, яку очолює Петер Мадяр.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6347.MP4" length="14020209" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:35:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>110-а бригада помстилася за дв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88351</link>
      <description>110-а бригада помстилася за двох дівчат з позивними «Кара» і «Лайза», які служили в підрозділі наземних роботів «Триглав». Вони загинули внаслідок удару російських окупантів. 

Батальйон безпілотних систем 110-ої ОМБР намагається знайти «конкретного оператора, який запустив той дрон. Але відплата — це процес, а не емоція. Вона триває щодня: у кожному вильоті, у кожному точному влучанні. Кожен, хто приніс сльози на нашу землю, неминуче відповість».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_11-16-51.jpg" length="55765" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:16:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Міністр закордонних справ Ізр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88353</link>
      <description>🔴Міністр закордонних справ Ізраїлю висміяв Василя Небензю за заяви про міжнародне право на засіданні ООН

 Гідеон Саар зауважив, що було кумедно слухати про міжнародне право, окупацію та анексію територій від представника рф, яка сама займається цими діями в Україні.

💬 «Я ледве втримався, щоб не розсміятися вголос під час його промови», — сказав Саар.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_11-55-39.jpg" length="32762" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:55:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула, дві — по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88354</link>
      <description>Одна людина загинула, дві — постраждали на Харківщині внаслідок російської атаки БпЛА по території Малинівської громади, - ДСНС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_11-58-23.jpg" length="100932" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:58:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі Сили безпілотни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88355</link>
      <description>Сьогодні вночі Сили безпілотних Систем знищили три ЗРК «Тор» в Запорізькій області. Всі три «Тори» за одну ніч, - потужний результат. 

Операція 1-го окремого центру Сил безпілотних систем за координації КЦ Middle Strike СБС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6361.MP4" length="19183002" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:58:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 3-ої ОШБР, яка допомогла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88356</link>
      <description>Бійці 3-ої ОШБР, яка допомогла розібратися з поштою заступника командувача 20-ої армії рф Романа Дємурчієва, показали, як вибивають солдатів Дємурчієва з Харківської області.

Ударно-пошукова група Третього армійського корпусу зайшла вглиб позицій противника в районі Харківщини.

Задача бійців Третьої штурмової — зачистити позицію впритул до ворога.

«Сдаемся», - кричали окупанти з 20-ої армії.

Відео від бійців 3-ї роти «Karakurt Colony»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6362.MP4" length="19347483" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:37:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони 475-го полку «Code 9.2» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88357</link>
      <description>Дрони 475-го полку «Code 9.2» мають унікальні властивості, - про них щойно дізналась ця «двійка» російських штурмовиків, яку FPV-дрон уразив, можна сказати, в безконтактній спосіб. Не впритул, а з певної дистанції, направленим боєприпасом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6363.MP4" length="26691978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:07:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
