<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 17:07:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Два агенти російського гру </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79776</link>
      <description>❗️ Два агенти російського гру діяли окремо, але мали одного куратора; одна з агентів колишня українська військова, - СБУ

Обидва готували нові ракетні та дронові атаки по Києву та Одесі

В Києві СБУ затримала 31-річного вихідця з тимчасово окупованого Мелітополя, якого російська воєнна розвідка «відрядила» до столиці України.

В Одесі викрито колишню військову, яка після звільнення зі служби пішла на співпрацю з російськими спецслужбами.

За гроші жінка передавала їм координати базування підрозділів морської охорони, прикордонників та Нацгвардії на території портового міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_12-22-50.jpg" length="111641" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿русня "внєзапна" вкинула в ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79780</link>
      <description>🗿русня "внєзапна" вкинула в інформаційний простір.... Януковича.

Він розповідає, як старався і сприяв інтеграції України в ЄС🤡

Я контролював та штовхав Україну в ЄС. Але я завжди був проти вступу України в НАТО, тому що це шлях в нікуди, до громадянської війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-01_12-25-06.mp4" length="3461820" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:25:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Переписування історії в росії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79781</link>
      <description>Переписування історії в росії коштує мінімум $60 млн., зʼясував ФБК.

Організація Навального порахувала, що Володимир Мединський, автор нового підручника з історії росії, та його родина володіють нерухомістю майже на $60 млн.

Колишній міністр культури рф Мединський, який народився в Україні, надійний і невідмовний васал путіна, представляв росію на переговорах в Стамбулі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_12-49-58.jpg" length="89221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:49:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺У серпні темпи окупації наре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79784</link>
      <description>🇷🇺У серпні темпи окупації нарешті впали на 18%, - DeepState

У серпні ворог провів близько 5027 штурмових дії, що менше ніж у липні, червні та травні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_14-27-07.jpg" length="64382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:27:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Під час допитів підозрюваний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79785</link>
      <description>❗️Під час допитів підозрюваний у вбивстві Парубія зізнався у скоєному і розповів про свої контакти з рф, – джерела «Радіо Свобода».

▪️Чоловік розповів, що мав сина-військовослужбовця, а в 2023-му році дізнався від його побратимів, що він зник безвісти на Бахмутському напрямку. Далі, з його слів, він почав моніторити російські соцмережі, щоб знайти більше інформації про долю сина. 

▪️Згодом почав спілкуватися з представниками рф, які нібито надали йому інформацію, що син загинув. Ті у розмові начебто виправдовували дії рф в війні проти України і, навпаки, звинувачували українських можновладців у її розв’язанні.

▪️Підозрюваний, за свідченням джерел, повідомив своїм контактам в рф, що проживає у Львові і розповів їм про Андрія Парубія, якого нібито бачив «неодноразово».

▪️Надалі, продовжуючи спілкування з представниками з рф, він почав підготовку до вбивства: придбав спорядження та стежив за політиком. За даними джерел, наразі цю інформацію перевіряє слідство.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_15-19-03.jpg" length="101863" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:19:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Росіяни збільшили кількість </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79786</link>
      <description>🤬 Росіяни збільшили кількість ударів КАБами по Україні, — Міноборони

Армія РФ застосувала 4 390 бомб в серпні (3 786 — у липні). Найвищий показник використання КАБів у 2025 році припадає на квітень — понад 5 000</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_15-38-57.jpg" length="136352" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 15:38:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог змінив свою тактику на Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79787</link>
      <description>Ворог змінив свою тактику на Торецькому напрямку і тепер відправляє піхотинців на штурм у «плащах-невидимках».

В такі штурми йдуть «заряджені» солдати з великою кількістю боєприпасів. 

Оператори  28-ї ОМБР взяли цей факт до відома.

ББпС «Спахах», підрозділ «Kurt&amp;Company», 1-ий механізований батальйон, а також R.V. 3-го МБ не просто знищили декілька штурмових груп, а влаштували справжнє шоу з феєрверками. 

🎥 28-а ОМБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0925.MP4" length="26953411" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 16:00:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потужні прильоти в Брянську за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79789</link>
      <description>Потужні прильоти в Брянську зафіксували камери спостереження</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0929.MP4" length="3524537" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 17:01:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
