<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 19:08:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🥴 путін везе на Аляску псевдоі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78896</link>
      <description>🥴 путін везе на Аляску псевдоісторичні документи, він збирається показати Трампу фейкові русняві карти, аби переконати, що Україна — це штучна держава. І таким чином виправдати агресію рф — ЦПД.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_13-56-59.jpg" length="158437" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:56:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Втрата Донеччини може змістити</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78897</link>
      <description>Втрата Донеччини може змістити ЛБЗ на 80 км західніше, відкривши б росії шлях до Харкова, Полтави і Дніпра, — The Independent.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_14-03-47.jpg" length="57731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Підрозділ Держприкордонслуж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78899</link>
      <description>❗️ Підрозділ Держприкордонслужби «Фенікс» знищив ворожий танк і РСЗВ БМ-21 «Град» на Донеччині.

🛫 Також під час бойових вильотів оператори ударних БПЛА уразили кілька інших цілей.

➡️ А саме:
▫️ «буханку»;
▫️ «Урал», 
▫️ бронетехніку;
▫️ кілька мотоциклів 
▫️ позиції окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0294.MP4" length="30263434" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:13:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌У русні мінус Су-30СМ, який в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78900</link>
      <description>👌У русні мінус Су-30СМ, який виконував завдання південно-східніше острова Зміїний, — ВМС ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_15-30-15.jpg" length="144316" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:30:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Горить після атаки українських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78901</link>
      <description>Горить після атаки українських дронів російська вантажівка на трасі між окупованими Рубіжним і Сєверодонецьком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0297.MP4" length="1607693" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 15:58:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ситуація на Покровському на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78902</link>
      <description>⚔️ Ситуація на Покровському напрямку стабілізується, ЗСУ знищують ворога, - Генштаб

Сили оборони вживають всіх заходів щодо виявлення та знищення груп російських окупантів, які проникли в тилові райони  оборони. Минулої доби військовослужбовці однієї з  механізованих бригад взяли в полон п’ять загарбників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_16-39-49.jpg" length="108371" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 16:39:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 З російського полону сьогод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78903</link>
      <description>🇺🇦 З російського полону сьогодні повернувся український командир, про якого довгий час нічого не було відомо.

🛳️ Олександр Бойчук командував знищеним тральщиком «Геничеськ» 

📝 «Мого друга, захисника Маріуполя, який зник ще в перші місяці повномасштабки, і якого перший рік взагалі не було у списках живих, - але дружина вірила, чекала, - сьогодні звільнено з терористичного полону», - журналіст та військовий Богдан Кутепов на Facebook

▫️ Під час захоплення Криму Бойчук, старший мічман тральщика «Геничеськ», привів корабель у бойову готовність. 

▫️ 18 березня вони пішли на прорив із Донузлава, та росіяни перекрили шлях. 

▫️ Потім спробували ще раз, але їх взяли штурмом російські спецпризначенці

▫️ 8 з 11 моряків Бойчука не зрадили присязі. 

▫️ Незабаром російські окупанти передали «Геничеськ» українській стороні, а Бойчук знову став його командиром. 

▫️В червні 2022-го корабель був потоплений ракетним ударом.

ℹ️ Сьогодні з російського полону повернулися 84 людини.

🎥 Фрагмент фільму «Геничеськ», 2017 рік</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:05:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Окупанти, де розділившись на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78905</link>
      <description>🔞 Окупанти, де розділившись на двійки, де поодинці, спробували просочитися через українські порядки навколо Покровська, але 425-ий полк «СКАЛА» спалив їх і в прямому, і в переносному сенсі.

Окупанти засилають до прифронтового Покровська малі піхотні групи, переодягнені у цивільний одяг, у тому числі в уніформу працівників «Укрпошти», пише The Telegraph.

Про перевдягнених росіян у Покровську попереджають українські військові, демонструючи фото та відео, зняті з безпілотників.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:27:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп: «У нас завтра зустріч і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78907</link>
      <description>Трамп: «У нас завтра зустріч із путіним. Але важливішою буде зустріч між путіним, Зеленським та мною. І, можливо, ми запросимо деяких європейських лідерів, а, може, й ні».

Ще з цитат Трампа: «Якби я не був президентом, Путін захопив би всю Україну».

А, може, й ні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0303.MP4" length="6908428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 18:26:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
