<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 08:15:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥💥Нафтобаза на Бєлгородшині пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85919</link>
      <description>🔥💥Нафтобаза на Бєлгородшині продовжує палати після зустрічі з дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_20-01-09.mp4" length="413060" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:01:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅Мерц закликав Зеленського заб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85920</link>
      <description>✅Мерц закликав Зеленського забезпечити такі умови, щоб молоді українські чоловіки проходили військову службу у своїй країні, а не виїжджали до Німеччини, Польщі чи Франції

💬 «Ми вже обговорювали це питання разом у Брюсселі, і я вважаю, що це очікування, яке Україна, ймовірно, виконає», - сказав канцлер Німеччини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_20-13-55.mp4" length="1923040" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:13:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Дніпро під атакою БПЛА:  пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85921</link>
      <description>⚡️ Дніпро під атакою БПЛА:  прильоти, пожежі, горять авто, ще близько 10 дронів курсом на місто, - місцеві ЗМ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_20-51-21.mp4" length="1770890" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:51:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Нафтобаза на Бєлгородщині пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85923</link>
      <description>💥🔥Нафтобаза на Бєлгородщині після українських санкцій. Харашо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_22-38-36.mp4" length="2963897" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:38:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Сьогодні в Парижі українська</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85924</link>
      <description>‼️Сьогодні в Парижі українська та американська делегації продовжать роботу над гарантіями безпеки і базовою рамкою для закінчення війни в Україні, — Зеленський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-07_05-16-02.mp4" length="573055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 05:16:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Бельгія готова надати свої мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85926</link>
      <description>🤝Бельгія готова надати свої морські та повітряні сили в рамках гарантій безпеки для України 

За підсумками зустрічі «Коаліції охочих» прем'єр-міністр Бельгії Барт де Вевер повідомив, що його країна зробить внесок у забезпечення миру в Україні після закінчення війни.

За словами Де Вевера, участь країни буде зосереджена на тих напрямках, де Бельгія має необхідні можливості.

 Наш внесок буде зосереджено, зокрема, на наданні повітряних і морських сил, а також проведенні тренувань, де Бельгія може зробити конкретний і значний внесок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_06-48-26.jpg" length="91201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:48:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀У Львові знеструмили частину </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85927</link>
      <description>👀У Львові знеструмили частину лікарень і весь комунальний електротранспорт через зміну урядових критеріїв критичності.

Після оновлення підходів медзаклади та електротранспорт перевели на звичайні графіки відключень,
повідомив мер міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_06-50-48.jpg" length="153656" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп офіційно висунув вимогу </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85928</link>
      <description>Трамп офіційно висунув вимогу Венесуелі негайно припинити будь-яку співпрацю з Китаєм та росією, — ABC 

Після цього Венесуела повинна погодитися на ексклюзивне партнерство зі США у видобутку та продажу нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_06-56-30.jpg" length="69883" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:56:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢️ Несподіваний поворот: росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85930</link>
      <description>🛢️ Несподіваний поворот: росія вивела в Атлантику підводний човен і кілька кораблів ВМФ, щоб не допустити захоплення американцями свого нафтового танкера.

🚢 Йдеться про судно, яке донедавна називалося Bella 1, а тепер має назву Marinera.

🇺🇸 США переслідують російський танкер після того, як він намагався обійти часткову морську блокаду Венесуели. 

🇬🇾 Корабель нібито перевозив нафту під прапором Гайяни, але, як тільки американці спробували його затримати, екіпаж намалював на ньому російський триколор, сподіваючись, що це зупинить США.

⛴️ Тепер росіяни вивели свої кораблі для супроводу танкера.

➡️ Ймовірно, вони попрямують до Мурманська, незамерзаючого арктичного порту на півночі росії.

❓ Але така активність росіян щодо танкера, викликає запитання, чи насправді на його борту тільки нафта.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_07-40-15.jpg" length="101663" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:40:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За одну ніч збита рекордна кіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85931</link>
      <description>За одну ніч збита рекордна кількість «шахедів», - рекорд фіксують «Дикі шершні»

24 російські «шахеди» збив боєць з позивним Мігель із 1020-го ЗРАП впродовж одного бойового чергування.

Всі ураження зроблені з використанням перехоплювачів STING.

🎥 «Дикі шершні»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4879.MP4" length="9099705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:48:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤Німецькі війська не будуть ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85932</link>
      <description>🫤Німецькі війська не будуть розміщені в Україні навіть після припинення вогню, заявив канцлер Мерц, - Bild

Канцлер Німеччини Фредерік Мерц після зустрічі "коаліції бажаючих" у Парижі дав зрозуміти, що не стане розміщувати німецькі війська в Україні навіть після припинення вогню. При цьому, за даними BILD, він вважає можливою подальшу внутрішньополітичну дискусію з цього приводу. Мерц також уточнив, що характер і обсяг німецької підтримки безпеки України уряд і Бундестаг визначатимуть після того, як відбудеться припинення вогню і стануть відомі його умови.

"Німеччина продовжуватиме вносити свій внесок — політичний, фінансовий, а також військовий", — підкреслив Мерц.

Схоже, не випадково Мерц разом зі спецпредставником США Стівом Віткоффом не були присутні на початку прес-конференції за підсумками зустрічі, коли президент Франції Емманюель Макрон, прем'єр-міністр Великої Британії Кір Стармер і президент України Володимир Зеленський підписували спільну декларацію про наміри створити міжнародні сили в Україні після припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_07-59-48.jpg" length="63371" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:59:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
