<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 15:08:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Австралії атакували російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>В Австралії атакували російську дипмісію.

Білий позашляховик протаранив ворота російського генконсульства.

Інцидент стався вранці в Сіднеї. 

Автомобіль стояв на доріжці біля консульства і привернув увагу австралійської поліції. 

Коли офіцери спробували вступити в контакт з водієм, він натиснув на педаль і врізався у ворота.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:42:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Україна скликає позачергове </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79772</link>
      <description>‼️Україна скликає позачергове засідання Ради Україна-НАТО у відповідь на масовані повітряні атаки рф — глава МЗС Сибіга

Україна очікує посилення тиску на рф за відмову від переговорів та ескалацію терору ракетно-дроновими ударами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_11-47-26.jpg" length="42744" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:47:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через російське «втручання» в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79773</link>
      <description>Через російське «втручання» в роботу навігації літак Урсули фон дер Ляйєн довелося заводити на посадку за допомогою паперових карт — сигнал GPS заглушили, - Bild

Під час заходу на посадку в болгарському Пловдиві літак із головою Єврокомісії Урсулою фон дер Ляйєн позбувся електронних засобів навігації, повідомляє Financial Times. Пілоти годину кружляли над аеропортом, а потім їм довелося використовувати паперові карти, щоб здійснити посадку. 

Троє чиновників, обізнаних про подію, заявили FT про підозру, що причина інциденту — російська акція зі створення перешкод. «Вся GPS-система аеропорту вийшла з ладу. Це однозначно було втручання», — сказав один із чиновників. 

Останніми роками кількість випадків блокування GPS у Балтійському регіоні та східноєвропейських країнах поблизу росії різко зросла. Це впливає на роботу літаків і суден. Уряди ЄС побоюються, що використання Росією GPS-перешкод може призвести до великої авіакатастрофи, оскільки комерційні літаки в польоті фактично опиняються «сліпими». 

Після візиту до Пловдива фон дер Ляйєн без пригод покинула місто тим самим літаком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_11-53-06.jpg" length="114743" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:53:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Два агенти російського гру </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79776</link>
      <description>❗️ Два агенти російського гру діяли окремо, але мали одного куратора; одна з агентів колишня українська військова, - СБУ

Обидва готували нові ракетні та дронові атаки по Києву та Одесі

В Києві СБУ затримала 31-річного вихідця з тимчасово окупованого Мелітополя, якого російська воєнна розвідка «відрядила» до столиці України.

В Одесі викрито колишню військову, яка після звільнення зі служби пішла на співпрацю з російськими спецслужбами.

За гроші жінка передавала їм координати базування підрозділів морської охорони, прикордонників та Нацгвардії на території портового міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_12-22-50.jpg" length="111641" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿русня "внєзапна" вкинула в ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79780</link>
      <description>🗿русня "внєзапна" вкинула в інформаційний простір.... Януковича.

Він розповідає, як старався і сприяв інтеграції України в ЄС🤡

Я контролював та штовхав Україну в ЄС. Але я завжди був проти вступу України в НАТО, тому що це шлях в нікуди, до громадянської війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-01_12-25-06.mp4" length="3461820" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:25:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Переписування історії в росії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79781</link>
      <description>Переписування історії в росії коштує мінімум $60 млн., зʼясував ФБК.

Організація Навального порахувала, що Володимир Мединський, автор нового підручника з історії росії, та його родина володіють нерухомістю майже на $60 млн.

Колишній міністр культури рф Мединський, який народився в Україні, надійний і невідмовний васал путіна, представляв росію на переговорах в Стамбулі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_12-49-58.jpg" length="89221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 12:49:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺У серпні темпи окупації наре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79784</link>
      <description>🇷🇺У серпні темпи окупації нарешті впали на 18%, - DeepState

У серпні ворог провів близько 5027 штурмових дії, що менше ніж у липні, червні та травні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_14-27-07.jpg" length="64382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:27:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
