<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 21:07:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤯 Трамп відмовляється чути про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84523</link>
      <description>🤯 Трамп відмовляється чути про ризики та проблеми і довіряє лише "своїм" - друзям і родині, через що вся зовнішня політика США вирішується вузьким колом радників, - Politico

До цього "внутрішнього кола", яке фактично вирішує ключові питання зовнішньої політики - від війни в Україні до можливого удару по Венесуелі, входять бізнес-партнер Трампа Віткофф (що веде переговори з РФ та Ізраїлем), зять Кушнер (що бере участь у розробці плану щодо України), держсекретар Рубіо, віце-президент Венс, глава Пентагону Хегсет і глава апарату Уайлс. 

У результаті, пише видання, Рада національної безпеки США фактично розпущена. Сотні співробітників звільнені, а зустрічі відбуваються спонтанно - за бажанням Трампа, рішення ж приймаються "на ходу". 

"Нас постійно застають зненацька. Без прямого каналу в Білий дім неможливо донести свою позицію", - скаржаться європейські дипломати.

На думку джерел Politico, президент "хоче угод про мир і хоче, щоб вся слава дісталася йому", а все, що не приносить йому особистої вигоди, його не цікавить. 

Експерти кажуть, що така практика, коли "багато кухарів ведуть переговори незалежно", надзвичайно небезпечна через відсутність єдиної зовнішньополітичної лінії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_18-53-34.jpg" length="133558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:53:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚫Польщу виключили з обговоренн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84524</link>
      <description>🚫Польщу виключили з обговорення щодо завершення війни України з росією, – повідомляє Polsat

Країну не запросили на саміт 8 грудня в Лондоні, де обговорюватимуться кроки для врегулювання війни в Україні.

Польські ексвисокопосадовців розцінили це, як ознаку падіння міжнародної ролі країни.

Наприклад, на думку експрезидента Коморовського, внутрішні труднощі та відсутність узгодженості в зовнішній політиці послаблюють позиції Варшави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_18-54-26.jpg" length="133558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:54:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія втратила близько 1% свог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84525</link>
      <description>росія втратила близько 1% свого довоєнного чоловічого населення через війну, — The Economist

За даними видання, Росія втратила понад 680 тисяч чоловіків, що становить приблизно 1% її довоєнного населення. Якщо врахувати лише чоловіків працездатного віку, ця цифра зростає до приблизно 430 тисяч. Це суттєво перевищує попередні оцінки західних спецслужб, які коливалися від 115 до 200 тисяч.

Загальні втрати Росії — вбиті та поранені — можуть сягати від 1 до 1,35 мільйона осіб. Це більше за загальні бойові втрати США під час Другої світової війни.

Проте за три роки війни Росії вдалося окупувати лише 1,45% українських територій. Жодне велике місто не було повністю захоплене: навіть Покровськ, який став ареною боїв протягом півтора року, досі частково залишається під контролем України.

Втрати продовжують зростати: згідно з оцінками НАТО, російська армія щоденно втрачає близько 1100 осіб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-07_18-58-40.mp4" length="7413770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Біля ТЕЦ у Красноярську післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84526</link>
      <description>🔥 Біля ТЕЦ у Красноярську після вибухів спалахнули склади з пальним

За словами очевидців, два вибухи сталися поряд із ТЕЦ-1. У російському МНС повідомили, що горять ємності з паливом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-07_19-23-46.mp4" length="106988" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:23:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Держдеп США склав список країн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84529</link>
      <description>Держдеп США склав список країн Європи, які допомагали Україні й купували енергоносії у РФ. Дані насправді вражають!

"Я знав, що багато хто із цих країн пов'язав свою енергетичну долю з Росією, але я не мав уявлення про масштаби, наскільки це сукупно затьмарювало їхню допомогу Україні", – написав заступник держсекретаря США Ландау.

Згідно із цими даними, лише у п'яти із 24 країн Європи фінансова допомога Україні (гранти й кредити) перевищила сплату РФ за нафту й газ: Великобританії, Данії, Швеції, Норвегії, Швейцарії.

▪️Найбільший європейський донор України – Німеччина (приблизно $17,5 млрд) – купила російських нафти й газу на суму майже $20 млрд.
▪️Великобританія, яка друга у списку Держдепу, сплатила РФ за вуглеводні приблизно $3,5 млрд, а Україні надала допомоги орієнтовно на $15 млрд.
▪️У Нідерландів, які є четвертими у списку щодо допомоги Києву з орієнтовно $8,5 млрд, імпорт вуглеводнів із РФ сягнув майже $25 млрд.
▪️У Франції (п'ята у списку) це співвідношення становить приблизно $6 млрд проти більше ніж $20 млрд, у 
▪️Польщі (сьома у списку) – $5,5 млрд проти $12 млрд, а в Італії (10-та у списку) – приблизно $3 млрд проти орієнтовно $27,5 млрд (другий показник щодо імпорту з РФ).
▪️Абсолютним рекордсменом у списку Держдепу є Туреччина. Фінансову підтримку Анкари Україні на графіку важко оцінити навіть у $0,2 млрд, тоді як закупівлі російських нафти й газу становлять приблизно $32 млрд.
▪️Угорщина за ще менших обсягів допомоги Києву передала РФ за нафту й газ приблизно $22 млрд, а Словаччина – орієнтовно $18 млрд (підтримка України – приблизно $1,5 млрд).
▪️За оцінкою Держдепу США, нафтогазові платежі РФ уже перевищують допомогу Україні навіть у Литві й Латвії. Водночас Естонії немає у списку.


*Гроші, надіслані до Росії, позначені синім кольором; гроші, надіслані до України, позначені помаранчевим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_19-45-12.jpg" length="94312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту по Печенігські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84530</link>
      <description>Момент прильоту по Печенігській дамбі на Харківщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-07_19-45-59.mp4" length="1245208" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:45:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😔Блекаут в Києві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84532</link>
      <description>😔Блекаут в Києві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_20-20-14.jpg" length="88694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 20:20:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇹🇺🇦 Італія найближчими днями </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84535</link>
      <description>🇮🇹🇺🇦 Італія найближчими днями передасть Україні обладнання для підтримки енергетичної інфраструктури, – Зеленський після розмови премʼєркою Італії Мелоні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_20-21-25.jpg" length="42164" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 20:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛬 До Києва з Віфлеєма привезли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84536</link>
      <description>🛬 До Києва з Віфлеєма привезли Вогонь Миру, а росія тим часом атакує українську столицю «шахедами».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_20-55-59.jpg" length="95910" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 20:55:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
