<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 15:07:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ЗСУ відкинули росіян у район</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72666</link>
      <description>⚡️ЗСУ відкинули росіян у районі Удачного на Донеччині. Цей населений пункт всього за 5-6 кілометрів до кордону з Дніпропетровською областю. - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_09-16-37.jpg" length="78629" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:16:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони Півдня України що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72667</link>
      <description>Сили оборони Півдня України щодня знищують десятки одиниць ворожої техніки, в тому числі, на лівому березі Дніпра. На окупантів теж чекає незавидна доля. Шанс дає лише добровільна здача в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5609.MP4" length="11098638" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:07:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Територія під контролем україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72668</link>
      <description>Територія під контролем українських сил у Курській області зменшилась, - Генштаб ЗСУ оприлюднив карти змін на лінії бойового зіткнення за 24 години</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_10-33-31.jpg" length="146340" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рішення про передачу ракет «Ta</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72669</link>
      <description>Рішення про передачу ракет «Taurus» Україні за Фрідріхом Мерцем, - очільник земельного уряду Баварії Маркус Зедер став на бік майбутнього канцлера Німеччини у суперечці про постачання ракет Taurus Україні. «Рішення буде за новим канцлером», - сказав він в інтерв'ю Augsburger Allgemeine.

Зедер при цьому зазначив, що німецькі ВПС мають обмежені ресурси, і Німеччині самій потрібно якомога більше таких ракет. 

«Це найкраща зброя, яка у нас є, та її навіть росія боїться». 

Він правий. 

Кілька днів тому в російському МЗС почали шантажувати німців тим, що росія застосування ракет «Taurus» буде розцінювати, як вступ Німеччини до війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_10-43-10.jpg" length="102781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:43:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Щойно ППО збила ворожий дрон-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72670</link>
      <description>💥Щойно ППО збила ворожий дрон-розвідник на Київщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_11-18-34.jpg" length="40975" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 11:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Вже наступного тижня в Лондо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72672</link>
      <description>❗️Вже наступного тижня в Лондоні можуть узгодити повне припинення вогню, — New York Post

Якщо ж домовленості не буде — США можуть вийти з переговорів і перекласти відповідальність на європейських союзників</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_11-43-34.jpg" length="199834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 11:43:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хід перемир'я покаже готовніст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72676</link>
      <description>Хід перемир'я покаже готовність України до бажання та здатності мирно врегулювати питання , — путін

Але «війська мають бути готові до відбиття можливих порушень перемир'я та провокацій з боку супротивника, будь-яких його агресивних дій», – сказано у повідомленні Кремля.

Через скільки годин чекати криваву провокацію від рф зі звинуваченням України у зриві перемир'я?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-19_14-06-26.mp4" length="3810934" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уряд Орбана письмово закликав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72677</link>
      <description>Уряд Орбана письмово закликав угорців голосувати проти членства України в ЄС

Про це йдеться в датованому 19 квітня листі інформаційного центру уряду Угорщини, який є в розпорядженні «Європейської правди».

У листі угорський уряд закликає голосувати проти підтримки вступу України в ЄС, оскільки це нібито «завдасть Угорщині величезних збитків».

В уряді стверджують, що «прискорене приєднання до України в нинішніх умовах зруйнує угорську економіку»

«Це коштуватиме кожній угорській сім'ї сотні тисяч форинтів на рік, поставить під загрозу пенсії та підтримку фермерів, а також спричинить ризики для безпеки та ринку праці», - залякує угорців уряд, використовуючи саме ті аргументи, які сприймають його виборці.

Ймовірно, лякати Україною в ЄС будуть ще більше.

«Ми, угорці, не можемо змиритися з тим, що таке важливе питання вирішується у нас на очах. Найближчими тижнями уряд надасть детальну інформацію з питань, пов'язаних із приєднанням України», – зазначено в листі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_14-44-51.jpg" length="10358" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:44:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
