<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 16:11:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В «Зрадник» та «агент росії»: </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83941</link>
      <description>В «Зрадник» та «агент росії»: у Конгресі США вимагають звільнити Віткоффа через витік розмови з рф

Член Палати представників Тед Лю назвав дії Віткоффа неприпустимими.

«Справжній зрадник. Стів Віткофф має працювати на Сполучені Штати, а не на росію», — написав він.

Конгресмен Ден Бейкон пішов далі, прямо назвавши посланника російським агентом та вимагаючи його усунення.

«Для тих, хто виступає проти російського вторгнення... очевидно, що Віткофф повністю підтримує росіян... Хіба російський платний агент зробив би менше, ніж він? Його слід звільнити», — заявив Бейкон.

Республіканець Браян Фіцпатрік також назвав дзвінок «серйозною проблемою».

«Це одна з багатьох причин, чому ці безглузді побічні шоу та таємні зустрічі мають припинитися. Дозвольте державному секретарю Марко Рубіо виконувати свою роботу чесно та об'єктивно», — прокоментував Фіцпатрік.

Експосол США у росії Майкл Макфолл висловив «шок» з приводу ситуації, наголосивши, що американські чиновники мають захищати лише інтереси Америки, а не «підбурювачів війни»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_09-31-14.jpg" length="69436" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥"Вова, назад!"
Нічні пригоди </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83942</link>
      <description>💥"Вова, назад!"
Нічні пригоди  місцевих кореспондентів в Новоросійську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_09-39-51.mp4" length="3067523" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:39:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти зайшли в центр Покро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83943</link>
      <description>❗️Рашисти зайшли в центр Покровська: з'явилися кадри росіян у районі залізничного вокзалу, - DeepState. 

"На жаль, простої заяви недостатньо, щоб ворог залишив центральну частину міста. А спроби закидати штурмовиків у тил, щоб прозвітувати про успішні дії, часто закінчуються невдало"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_09-51-52.jpg" length="220024" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:51:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Запорізькій області російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83944</link>
      <description>В Запорізькій області російські окупанти пробують обійти прифронтовий Степногірськ з заходу і через дачні ділянки зайти до міста. 

Один з боїв, в ході якого вдалося вибити російських десантників з будівлі в районі Степногорська, яку вони зайняли.

Відео бойової роботи спецпризначенців «Kraken», «Biznes Team».</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:21:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна отримає зброї за пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83946</link>
      <description>❗️ Україна отримає зброї за програмою PURL на 5 млрд доларів до кінця року, - генсек НАТО

"До України надходить надзвичайно важливе обладнання. Європейські країни зробили значний внесок протягом останніх кількох років, але є певні можливості, які можуть забезпечити лише США. Президент Трамп погодився забезпечити фінансування американської зброї Канадою та європейськими союзниками", - зазначив генсек НАТО Рютте.

За його словами, Україна щомісяця отримує зброї приблизно на 1 млрд доларів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_10-49-39.jpg" length="106857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:49:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Німеччина вже через пару тижн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83947</link>
      <description>🔥Німеччина вже через пару тижнів отримає захист від російського "Орешника" завдяки системі ПРО Arrow-3, - Defense Express 

Новітню протиракетну систему Берлін замовив в Ізраїлі і поставка відбудеться до кінця року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_11-42-41.jpg" length="22005" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:42:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пілот Повітряних Сил про свій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83949</link>
      <description>Пілот Повітряних Сил про свій літак Mirage-2000.

Він вважає, що ракети Magic-2 мають один з найвищих коефіцієнтів точності, влучання з гарантією майже 100% ураження.

Французьких Mirage-2000 в Повітряних Силах України небагато, тому зустріти цей літак на оперативному аеродромі, ще й під час виконання бойового завдання, велика удача.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:38:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Ворог за минулий день значно </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83950</link>
      <description>🤬Ворог за минулий день значно просунувся в Покровську та Мирнограді, створюючи серйозну загрозу оточенн</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_13-15-24.jpg" length="75348" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:15:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡рф вітає мирні зусилля США, а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83951</link>
      <description>🤡рф вітає мирні зусилля США, але жодних поступок від нас щодо України не буде, всі цілі війни будуть досягнуті, — МЗС рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_14-56-46.mp4" length="4264971" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:56:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські бійці знищили вогне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83952</link>
      <description>Українські бійці знищили вогнеметну систему «Сонцепьок», - 3-ій АК

Орієнтовна вартість установки $15 млн.

Вогнеметна система «Сонцепьок» стріляє 220-мм термобаричними боєприпасами та руйнує фортифікації,

Окупанти використовують її рідко, бо установка має коротку дистанцію застосування, але в лісах біля Лимана, вони сподівались, вона залишиться поза зоною уваги БПЛА, і помилились. 

🎥 63-ї ОМБр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_15-48-42.mp4" length="2027833" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:48:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У путіна попри зливи телефо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83953</link>
      <description>❗️ У путіна попри зливи телефонних розмов чекають на подальші  «детальні контакти» з Віткоффом

Кремлівський прессекретар Пєсков не бачить «нічого страшного» у зливах записів в тому числі розмов Стіва Віткоффа в американській пресі. 

Зазначимо, згідно з розшифровками, виглядає так, що Віткофф просував «мирний план», розроблений у Кремлі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_15-56-43.mp4" length="8685911" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:56:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Книга, яку чекали всі, хто пра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83954</link>
      <description>Книга, яку чекали всі, хто працює з історією Поділля 📚 Нарешті передзамовлення відкрито!

Є видання, які просто поповнюють полицю. А є ті, що закривають цілі прогалини в історії регіону. Саме таким став перший том “Південні околиці Вінниці у XIV–XVII століттях”.

⚡️Перед вами — 247 років живої історії, відтвореної за оригінальними актами 1392–1639 років. Це матеріали, які рідко де побачиш — ні в мережі, ні в довідниках.

У томі зібрані документи з архівів:
📍Києва, Львова, Вінниці
📍Варшави, Кракова, Любліна, Москви
📍а також матеріали, оригінали яких нині втрачені

Тут — історія зем’янських родів, селян, міщан, козацтва, монастирів; заснування сіл і містечок, перші конфлікти, земельні суперечки та економіка регіону, яка формувала Поділля на століття вперед. Це справжній корпус джерел, який зазвичай лишається недосяжним дослідникам.

🎁 Передзамовлення від РВВ: 599 грн замість 810 грн.
Ціна діє лише до моменту виходу книги.

І так — ви отримаєте видання першими.
⚠️ Наклад обмежено. Хто працює з історією — бере такі книги одразу. Другого шансу не буде.

Подивитися і замовити можна за посиланням ▶️

https://rvv.com.ua/product/pivdenni-okolytsi-vinnytsi-u-xiv-xvii-stolittiakh-tom-1-akty-za-1392-1639-roky-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_16-02-00.jpg" length="243205" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
