<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 14:05:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️путін висунув свій ультимату</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80037</link>
      <description>‼️путін висунув свій ультиматум: якщо не будуть виконані всі його вимоги — він буде воювати далі, — BBC

Позиція кремля у розмовах з Заходом виглядає наступним чином:  «Так, ми хочемо миру, але лише на наших умовах. Ви відкидаєте наші умови? Тоді миру не буде».

Ця безкомпромісна позиція підкріплюється кількома факторами. По-перше, кремль переконаний, що російські війська мають ініціативу на полі бою. По-друге, дипломатичні успіхи путіна на міжнародній арені зробили його вневненим. Ще є Америка: саміт на Алясці, на який запросив путіна Трамп, прокремлівські медіа сприйняли як доказ того, що Захід не зміг ізолювати росію.

Коли путін говорить про «світло в кінці тунелю», він уявляє шлях до перемоги росії, резюмує видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_08-58-36.jpg" length="60289" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:58:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявили і знищили: 55-а ОАБР з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80038</link>
      <description>Виявили і знищили: 55-а ОАБР знайшла позицію, де окупанти маскували в деревах свою техніку, і ефективно накрила її.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1100.MP4" length="12042125" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Свіже ураження добрими дрона</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80039</link>
      <description>💥🔥Свіже ураження добрими дронами підстанції у н.п. Климово, Брянської області країни-лайна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_11-06-03.jpg" length="80339" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:06:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Пентагоні замінили таблички </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80042</link>
      <description>В Пентагоні замінили таблички «Міністерство оборони» на «Міністерство війни», - BBC

Дуже дивний крок. Міністерство війни в Штатах існувало з 1789 по 1947, під час багатьох масштабних воєн, в яких США брали участь. Зараз Вашингтон намагається дистанціюватися від багатьох конфліктів, не кажучи вже про війну в Україні. Когнитивний дисонанс: ми не воюємо, але в нас міністерство війни. Виглядає, як зміна декорацій у виставі, адресованій виборцям всередині країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1101.MP4" length="19075172" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:02:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти просунулися на Сумщи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80043</link>
      <description>❗️Рашисти просунулися на Сумщині, Луганщині та Дніпропетровщині, - DeepState.

Ворог просунувся у Юнаківці (Сумська область), Серебрянському лісництві (Луганська область) та поблизу Січневого (Дніпропетровська область).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-05-26.jpg" length="83304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:05:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😞8 місяців дипломатії щодо вій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80044</link>
      <description>😞8 місяців дипломатії щодо війни РФ проти України виявилися марними, — The Telegraph.

Ми повернулися до вихідної точки. Остаточне врегулювання — або навіть тимчасове перемир'я — залишається таким же недосяжним сьогодні, як і до політичного відродження Трампа, — вважає Девід Блер, головний коментатор з питань закордонних справ у The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-06-10.jpg" length="111666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Росіянин добиває себе гранат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80046</link>
      <description>🔞 Росіянин добиває себе гранатою.

Європейці дивуються відсутності прогресу за вісім місяців колективних зусиль дипломатії в мирному процесі.

Або дурні, або наївні. Або зручно удають, що дурні і наївні.

Допоки у диктатора вистачає таких хворих біороботів, путін не зупиниться. 

Він зупиниться тоді, коли західний світ вирішить, що має зупинити його в любий спосіб. А не лише наївними «дипломатичними зусиллями».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1105.MP4" length="15286837" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:18:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴В Києві затримано нардепа від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80047</link>
      <description>🔴В Києві затримано нардепа від ОПЗЖ, якого підозрюють у держзраді, — СБУ

За даними СБУ та ОГП, депутат IX скликання був завербований ФСБ рф ще до повномасштабного вторгнення і виконував завдання російської спецслужби, зокрема впливав на керівництво одного з правоохоронних органів

За даними моїх джерел, СБУ «взяла» Федора Христенка.

За матеріалами справи, він топовий агент фсб, який намагався здійснювати вплив на НАБУ.

Христенко перебував у тісних стосунках з одним з начальників міжрегіональних управлінь детективів НАБУ Русланом Магамедрасуловим, якого СБУ підозрює у веденні бізнесу з рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-35-02.jpg" length="105029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:35:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На трасі Ізюм-Славянськ стає н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80048</link>
      <description>На трасі Ізюм-Славянськ стає небезпечно. Ворог застосовує FPV.

Військові припускають, що російські окупанти почали запускати FPV-дрони на підсилених батареях, які можуть долітати до траси. 

Військовим та волонтерам пропонують тимчасово їздити в обʼїзд, поки триває розгортання необхідних засобів прикриття</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-06_12-51-45.mp4" length="3254570" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:51:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥А це удар доброго дрона по з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80050</link>
      <description>💥🔥А це удар доброго дрона по залізничній станції в Клімово.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-06_12-54-29.mp4" length="2763692" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:54:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 За останній місяць на Доброп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80051</link>
      <description>💪 За останній місяць на Добропільському напрямку Сили оборони звільнили 6 населених пунктів.

1 корпус НГУ «Азов» повідомив, що з моменту, як управління підрозділами на цьому напрямку передали їм, вдалося звільнити Грузьке, Рубіжне, Нововодяне, Петрівка, Веселе, Золотий Колодязь. Також кацапи втратили там понад 3,5 тис. бійців і важливу техніку. Після розгрому росіяни почали перекидати деякі підрозділи з Сумщини на Покровськ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_13-26-32.jpg" length="31688" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
