<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 11:08:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Мирний план США передбачає ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83603</link>
      <description>🤬Мирний план США передбачає відмову України від вступу до НАТО та повну заборону на розміщення іноземних військових на її території, — WSJ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_07-08-34.jpg" length="88682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:08:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Мирний план Трампа передбачає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83604</link>
      <description>🤯Мирний план Трампа передбачає контроль росії над Донбасом в обмін на орендну плату, - The Telegraph

За даними видання, план передбачає, що Київ поступиться контролем Росії над Донбасом, але збереже за собою право власності і зможе таким чином уникнути необхідності виносити питання територій на референдум.

Водночас росія платитиме вказану орендну плату за фактичний контроль.

Джерела видання повідомили, що Білий дім наполягає на угоді з таким планом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_07-54-33.jpg" length="133665" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:54:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ПУМБ разом із KSE Foundation т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83605</link>
      <description>ПУМБ разом із KSE Foundation та Future Development Agency запускають новий сезон освітньо-грантової програми для ветеранів і ветеранок «Жити назустріч» 🎯

Попередні сезони показали неймовірні результати:
Перша хвиля об’єднала 297 заявок, а 14 команд отримали гранти на бізнес 💫
Друга хвиля зібрала 430 заявок і 21 команди, які вже отримали грант на розвиток власної справи 💸

Настав час для третьої хвилі можливостей, де: 
🎓 40 команд зможуть пройти навчання від KSE Foundation
💰 До 20 переможців отримають фінансування: 500 000 грн – для стартапів, до 1 000 000 грн – для існуючого бізнесу

Для кого програма:
👫 Команди з 2 осіб, яку очолює ветеран/ка або військовослужбовець/виця – учасник/ця бойових дій + цивільна особа.

Як це відбуватиметься:
📅 До 25 листопада 2025 р. – подання заявок на сайті
📚 Січень-березень 2026 р. – онлайн-навчання та менторство
🎤 Березень-квітень – фінальний захист проєктів
💰 Квітень-липень – отримання грантів та супровід

Зробіть крок назустріч власній справі! Це шлях не лише до створення бізнесу, а й до фінансової незалежності та самореалізації. Деталі та анкета – за посиланням (https://www.fda.org.ua/zhyty-nazustrich) 🚀</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_08-00-02.jpg" length="107330" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Досі невідома доля 22 людей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83607</link>
      <description>‼️ Досі невідома доля 22 людей, яких понад добу шукають під завалами будинку у Тернополі після атаки РФ, - Зеленський

Залучені понад 230 рятувальників із дев’яти регіонів України. На окремих ділянках можна працювати лише вручну через сильні руйнування, - повідомив Президент.

🕯 Станом на зараз відомо про 26 загиблих, і серед них троє дітей.Щирі співчуття близьким.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_08-33-51.jpg" length="275959" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна має піти на складні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83608</link>
      <description>❗️Україна має піти на складні поступки, як і рф, щоб досягти миру, — держсекретар США Рубіо.

«Завершення складної та смертельної війни, як-от в Україні, вимагає широкого обміну серйозними та реалістичними ідеями. Саме тому ми розробляємо перелік потенційних ідей для завершення війни на основі пропозицій обох сторін цього конфлікту», — Рубіо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_08-37-21.jpg" length="127584" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:37:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪🚀 Німеччина анонсувала перед</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83609</link>
      <description>🇩🇪🚀 Німеччина анонсувала передачу Україні ракет дальнього радіусу дії, - пише Anadolu Ajansi.

На пресконференції в Берліні канцлер ФРН Фрідріх Мерц заявив, що технічні консультації з Києвом тривали кілька місяців і процес вже на завершальній стадії. Кількість ракет і терміни - наразі невідомі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_09-17-42.jpg" length="152354" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:17:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Полювання F-16 за крилатою ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83610</link>
      <description>🔥Полювання F-16 за крилатою ракетою під час вчорашньої атаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-20_09-39-05.mp4" length="1725846" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:39:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі міста України атакували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83611</link>
      <description>Вночі міста України атакували 136 ворожих БПЛА, Повітряними Силами, а також засобами ППО в бригадах Сухопутних Військ, було збито 106 дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_10-13-10.jpg" length="73904" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:13:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Кремль не може додати нічого </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83612</link>
      <description>🤡Кремль не може додати нічого нового щодо діалогу Росії та США з українського врегулювання, окрім того, що було сказано в Анкориджі,  -  Пєсков.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_10-15-51.jpg" length="51707" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:15:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На вулицях Копенгагена скрізь </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83614</link>
      <description>На вулицях Копенгагена скрізь українські прапори, в тому числі, на датському парламенті. 

«Copenhagen loves you and admires you!» - написав щойно мій друг, датський журналіст Самуель Рахлін. 

Mange tak, Søster Danmark. Щиро дякуємо, сестра Данія. Твоя потужна підтримка нам зараз дуже важлива.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_10-18-03.jpg" length="122409" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:18:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️План США передбачає скорочен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83618</link>
      <description>‼️План США передбачає скорочення чисельності ЗСУ до 40% — The Economist

Йдеться про приблизно 300 тисяч солдатів замість нинішніх 800 тисяч, згідно з пропозиціями США.

Також росія вимагає амністію за воєнні злочини, повернення у світову економіку та відмову України від НАТО, — джерела РБК-Україна

Зустріч президентаЗеленського з американськими генералами має відбутися сьогодні в другій половині дня.

На ній президента будуть переконувати прийняти цю пропозицію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-20_10-21-06.jpg" length="59201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:21:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
