<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 10:11:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🪖Сіверськ залишається під конт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🪖Сіверськ залишається під контролем Сил оборони, – Оперативне командування "Схід" у відповідь на заяву Путіна про окупацію міста

Противник намагається інфільтруватися в Сіверськ малими групами, використовуючи несприятливі погодні умови, однак більшість цих підрозділів знищується ще на підходах.

Протидиверсійні заходи Сил оборони тривають.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Єврокомісії Урсула ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84729</link>
      <description>Президент Єврокомісії Урсула фон дер Ляєн попередила Трампа, щоб той не втручався у справи Європи, — Politico</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:50:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Зеленський запропонував прип</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84731</link>
      <description>‼️Зеленський запропонував припинити вогонь на час виборів в Україні і закликав США обговорити це з росією

"Ми готові працювати з президентом Трампом у будь-якому форматі. І якщо президент Трамп більше говорить про вибори в Україні, я хочу сказати, що там, де це відкрито, ми можемо спробувати провести вибори. Україна не ховається від демократії" - заявив Зеленський, виступаючи на онлайн-зустрічі Європейської коаліції 

Він зазначив, що вибори стануть можливими, якщо забезпечити безпеку, "і Америка може допомогти в цьому найбільше".</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:12:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Українські дрони атакували НП</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84732</link>
      <description>💥Українські дрони атакували НПЗ "Славнефть-ЯНОС" у Ярославлі.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:23:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Палає механічний завод в Орсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84736</link>
      <description>🔥Палає механічний завод в Орську, Оренбургська область</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:14:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦾🤝 Системи ППО, боєприпаси та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84739</link>
      <description>🦾🤝 Системи ППО, боєприпаси та критичні запчастини: Україна вже до кінця року отримає військове обладнання зі складів США на суму близько п’яти мільярдів доларів через програму PURL.

Профінансують союзники з ЄС та Канади, а також Австралія та Нова Зеландія, - повідомила Суспільному заступниця генсека НАТО Радмила Шекерінська.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:16:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬❗️ «Еб@ть! Съ@бываем, нах@й! </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84741</link>
      <description>💬❗️ «Еб@ть! Съ@бываем, нах@й! Это дрон въеб@л!», - дуже емоційна реакція народного кореспондента на удар дронів по НПЗ в Ярославлі</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:26:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
