<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 20:09:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На війні в Україні загинув мол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77284</link>
      <description>На війні в Україні загинув молодий доброволець з Угорщини, якому виповнився лише 21 рік, — Telex

За інформацією угорського видання, Беньямін Ашер до того, як долучитися до лав ЗСУ, був контрактником угорської армії, однак утік, повідомивши своєму командиру, що збирається воювати в Україні. 

Беньямін, ймовірно, служив у Третій штурмовій бригаді, а загинув ще 24 травня. 

Зараз Україна та Угорщина працюють над тим, щоб повернути тіло хлопця на батьківщину, однак, його тато, який живе в Канаді, хоче поховати сина або в Києві, або в Торонто.

«Беньямін своїми діями й рішеннями однозначно став на бік українського народу, і через загальновідомі юридичні наслідки, очевидно, ніколи б не повернувся до Угорщини. Тому я висловлюю своє бажання, щоб мого сина поховали в Києві. Серце і душа Беньяміна були пов'язані з Україною та українським народом».

💔 Hála, tisztelet és mély meghajlás magyar testvérünk előtt!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_10-36-39.jpg" length="88813" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:36:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😔 Нічне пекло у Львові: кадри </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77285</link>
      <description>😔 Нічне пекло у Львові: кадри перших хвилин після прильотів у місті - палали і автівки, і будинки

Кількість людей, які звернулися до медиків після нічної атаки по Львову, зросла до 12. Серед них – 11-річний хлопчик - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_12-44-07.mp4" length="3952084" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 12:44:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін закликав Іран прийняти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77286</link>
      <description>❗️путін закликав Іран прийняти ядерну угоду США з "нульовим збагаченням" урану, щоб було легше говорити з американцями, — Axios

Видання пише, що путін погоджується з тим, що Іран повинен повністю відмовитися від збагачення урану і говорив про це як з Трампом і Макроном, так і з іранськими чиновниками.

Два джерела також повідомили, що Ізраїль також був поінформований про позицію путіна. Це потрібно для того, щоб зробити переговори з американцями більш сприятливими. Крім того, Москва також дала зрозуміти публічно і в приватному порядку, що готова вивезти з Ірану високозбагачений уран у разі досягнення угоди.

У той же час іранська сторона відповіла, що такий варіант розглядати не буде</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_12-54-38.jpg" length="121726" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 12:54:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танк Leopard 2 витримує два уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77287</link>
      <description>Танк Leopard 2 витримує два удари FPV-дронів з підсиленим зарядом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8883.MP4" length="9813414" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:20:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня вже запустила по Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77288</link>
      <description>🤬русня вже запустила по Україні табун із понад 20 БпЛА. Курс на Київщину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_14-12-14.jpg" length="118581" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 14:12:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳На Київщині розгулюють ворожі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77289</link>
      <description>😳На Київщині розгулюють ворожі БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_15-53-55.mp4" length="218492" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:53:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Словаччина погодиться на нові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77290</link>
      <description>🥴Словаччина погодиться на нові санкції ЄС проти росії, якщо знайде заміну російському газу, — Politico

Прем’єр Роберт Фіцо заявив, що підтримає 18-й санкційний пакет, але лише за умови попередньої домовленості щодо альтернативного постачання енергоносіїв.

«Маємо отримати свою вигоду з цієї боротьби. Хочемо вирішити питання до 15 липня — напруга зростає»,
— наголосив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_15-59-52.jpg" length="113824" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:59:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫠 Американці хочуть збивати др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77291</link>
      <description>🫠 Американці хочуть збивати дрони танками — оприлюднена нова доктрина армії США

У документі йдеться про нові інструкції для танкових взводів: екіпажі M1A2 Abrams тепер навчатимуться наводити основну гармату прямо на квадрокоптери.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_16-01-40.jpg" length="147261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 16:01:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Формат Стамбульських перегов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77293</link>
      <description>‼️Формат Стамбульських переговорів із рф вичерпав себе, — перший заступник міністра МЗС Сергій Кислиця.

За його словами, фактично переговорів у Стамбулі не було — росія просто висунула ультимативні вимоги. 

Ні, росіяни прийшли з мандатом диктувати ультиматум. У них навіть не було мандата слухати наші аргументи і шукати спільну мову. Вони рішуче відкинули можливість беззастережного припинення вогню до зустрічі лідерів.
Як наголошує Кислиця, Україна наполягає на зустрічі лідерів — утім російська сторона відкрито заявляє: "Ні, спочатку ви приймаєте наші вимоги — капітуляцію — і тільки тоді ми організуємо зустріч лідерів. А після цього ви працюєте над виконанням цих вимог".

На думку дипломата, нині мета росії — бюрократизувати процес і перетворити Стамбул на другий Мінськ: тобто делегації зустрічатимуться, витрачатимуть час — без реального результату</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_18-14-31.jpg" length="35788" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 18:14:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські воїни помстилися ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77294</link>
      <description>Українські воїни помстилися російським варварам, які вбили однорічну дитину на Херсонщині, - Генштаб 

📝 «Як відомо, 9 липня 2025 року, близько 12:10, на подвір’ї житлового будинку у селі Правдине Білозерської громади Херсонської області внаслідок удару російського БпЛА «Молнія» загинув однорічний Дмитрик, а його бабуся отримала поранення.

На цей час є підстави стверджувати, що операторів ворожих ударних дронів, причетних до смерті дитини, знищено.

Напрямок запуску ударного дрона «Молнія», який атакував житловий будинок у Правдиному, було визначено – район тимчасово окупованого н.п. Гола Пристань. Також встановлено локацію, де перебував екіпаж російських військових злочинців: п’ятиповерховий нежитловий будинок у Голій Пристані.

У вікна відповідного поверху оператори ударних БпЛА Сил оборони України в чотири прийоми спрямували п’ять FPV-дронів. Надалі із вказаного будинку запусків ворожих безпілотників не спостерігалося».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_18-49-29.jpg" length="222925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 18:49:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Момент сильного удару по Чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77295</link>
      <description>🤯 Момент сильного удару по Чернівцях сьогодні зранку. Ймовірно це ракета Х-101 з касетною бойовою частиною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_19-49-05.mp4" length="6523029" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 19:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина зможе постачати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77296</link>
      <description>Німеччина зможе постачати Україні ракети Patriot власного виробництва, але не раніше 2026 року

Німеччина отримає перші ракети до ЗРК Patriot, вироблені на власних потужностях, наприкінці 2026 або на початку 2027 року.

Про це заявив німецький генерал-майор Крістіан Фройдінг під час брифінгу для журналістів у Києві 12 липня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_19-59-41.jpg" length="46633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 19:59:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
