<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:13:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸Трамп звинуватив Зеленського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇸Трамп звинуватив Зеленського у затягуванні війни, - Reuters.

Він заявив, що путін готовий припинити свою чотирирічну війну проти України, а Зеленський менш схильний до компромісів.

Крім того, він підтвердив свою поїздку на форум у Давосі та зустріч із лідером України.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:09:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні удари рф по українсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Повітряні удари рф по українській енергетиці офіційно кваліфікуються як злочини проти людяності, - СБУ

Від початку цьогорічного опалювального сезону СБУ задокументувала 256 повітряних атак рф на енергооб’єкти та системи теплопостачання нашої держави. 

З жовтня 2025 року росіяни атакували 11 гідроелектростанцій та 45 теплоелектроцентралей.

Також росіяни завдали 49 точкових повітряних ударів по ТЕС. 

Було здійснено 151 атаку по електричних підстанціях в різних регіонах України.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:31:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Понад 47 млн грн на «паперові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86423</link>
      <description>😡Понад 47 млн грн на «паперові» FPV-дрони: викрито злочинну організацію у частині на Донеччині, - Офіс Гепрокурора

Слідчі ДБР викрили злочинну організацію, що діяла всередині однієї з військових частин та привласнювала бюджетні кошти, виділені на оборонні закупівлі.

У 2024 році колишній командир військової частини створив стійку ієрархічну структуру, до якої залучив чинних війсьуовослужбовців, відповідальних за планування закупівель, приймання майна та оформлення документації, а також цивільну особу, яка забезпечувала взаємодію з постачальниками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-15_09-58-32.jpg" length="92320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:58:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Саме росія відхилила мирний п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86429</link>
      <description>🔴Саме росія відхилила мирний план, підготовлений США, а не Зеленський, — прем'єр Польщі Дональд Туск відповів на звинувачення Трампа в бік президента України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-15_11-19-18.jpg" length="49088" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:19:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мета росії — зробити Київ не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86433</link>
      <description>❗️Мета росії — зробити Київ непридатним для життя, — NYT

За словами мера столиці, у ППО закінчуються боєприпаси. Найбільший дефіцит — ракети для Patriot.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-15_12-36-16.jpg" length="90112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:36:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники бригади «Гарт» з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86435</link>
      <description>Прикордонники бригади «Гарт» зірвали спробу окупантів прорвати держкордон на Харківщині

Упродовж кількох останніх днів російсько-окупаційні війська здійснювали спроби прорвати позиції прикордонної бригади «Гарт» в районі Дегтярного.

Рух та накопичення ворога для атак вчасно виявила аеророзвідка й по ворожій піхоті комплексно відпрацьовували усіма наявними засобами ураження.

Наразі у ході оборонного бою знищено 21 окупанта, ще 11 поранено.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:20:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀США захопили ще один танкер, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86436</link>
      <description>👀США захопили ще один танкер, пов'язаний з Венесуелою, – Reuters.

Це вже 6-й так званого «тіньового флоту» рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-15_14-28-48.mp4" length="3181474" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
