<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 21:08:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Краматорський завод важкого в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71434</link>
      <description>«Краматорський завод важкого верстатобудування» розробив дистанційно керовану систему розмінування Germina URCM-3000. 

Машина здатна розміновувати 5 гектарів на день і може витримати підрив протитанкової міни.

Підприємство вже виробляє гармати «Богдана» та інше обладнання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_15-25-31.jpg" length="85944" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:25:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Існує ширша домовленість про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71436</link>
      <description>⚡️Існує ширша домовленість про те, що будь-які майбутні гарантії безпеки повинні ґрунтуватися на трьох стовпах, - Макрон

За словами французького президента, мова йде про:

▪️сильну українську армію, при цьому спільна франко-британська місія має вирушити до Києва, щоб оцінити потреби та визначити, що можна зробити для підтримки війська України в майбутньому;

▪️сили стримування, які, не будуть розміщені на лінії конфлікту, а надаватимуть підтримку в "стратегічних" районах;

▪️ширший поштовх до переозброєння Європи та представлення європейської точки зору, включаючи її вимоги на будь-яких мирних переговорах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_15-27-14.jpg" length="30887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:27:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Двоє людей загинули внаслідо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71437</link>
      <description>❗️Двоє людей загинули внаслідок обстрілу Херсона російськими вбивцями. Шестеро людей поранено. Повідомляють про 40 прильотів по місту. В зруйнованому притулку загинули тварини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-27_15-35-30.mp4" length="1269711" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20 російських солдатів, серед </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71440</link>
      <description>20 російських солдатів, серед яких командир взводу, в районі Торецька здались в полон до бригади Нацгвардії «Азов».</description>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:18:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Новий проєкт угоди від Трамп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71441</link>
      <description>‼️Новий проєкт угоди від Трампа віддає США контроль над інфраструктурою та копалинами України — дороги, порти, шахти, нафта, газ, мінерали, — Bloomberg

Америка матиме «право першого вибору» на інвестиції та прибуток із «фонду реконструкції» (3 із 5 членів — США). Київ віддаватиме 50% доходів, США забиратимуть усе + 4% річних.

Україна не зможе рік пропонувати проєкти іншим і продавати ресурси «конкурентам» США, які також матимуть «право першої покупки».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_17-22-32.jpg" length="81226" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 17:22:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни українських Сил ППО знеш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71442</link>
      <description>Воїни українських Сил ППО знешкодили FPV-дроном ворожий безпілотник-камікадзе Zala Kub, який є високоточним баражуючим боєприпасом, - волонтер Стерненко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4703.MP4" length="9965877" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:29:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Друзі, дивізіон CAESAR, яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71443</link>
      <description>❗️ Друзі, дивізіон CAESAR, який є складовою частиною 155-ої бригади, дуже вдячний нам з вами за пікап, на який наша спільнота оперативно зібрала кошти.

Бригада зараз воює в районі Покровська, і автівка вже виконує бойові завдання.

Але головне в словах командира батареї французьких САУ CAESAR це те, що припинення вогню існує лише в фантазіях тих, хто намагається вирішити долю України без України, і єдине, що ми можемо робити, це й надалі допомагати нашій армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4704.MP4" length="7260490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 19:00:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Полтаві внаслідок ворожої ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71445</link>
      <description>В Полтаві внаслідок ворожої атаки після вибуху перебої зі світлом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-27_20-37-49.mp4" length="768490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 20:37:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США тиснуть на Україну новою у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71446</link>
      <description>США тиснуть на Україну новою угодою про контроль над її мінералами, газом і енергетикою на жорстких умовах, без гарантій безпеки, — Financial Times

Проєкт, надісланий Києву в неділю, різко посилює плани Трампа заволодіти ресурсами України. Угоду можуть підписати наступного тижня, сказав міністр фінансів США Бессент, але українська влада називає її «несправедливою» і «грабіжництвом», як зазначають джерела видання, знайомі з ситуацією. 

Саме тому нині Україна готує контраргументи з юристами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_20-43-43.jpg" length="67694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 20:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
