<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 19:07:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Польща Фінляндія та країни Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76355</link>
      <description>❗️Польща Фінляндія та країни Балтії готові замінувати райони вздовж кордонів із росією, для того щоб створити в Європі нову залізну завісу, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_14-39-34.jpg" length="157514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:39:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так Третя штурмова бригада виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76361</link>
      <description>Так Третя штурмова бригада вибиває окупантів в районі н.п. Рідкодуб

Підрозділи Третьої штурмової бригади провели успішні рейдово-ударні дії у районі н.п. Рідкодуб, що на межі Харківської та Донецької областей. 

Внаслідок наступальних дій було ліквідовано взвод 283-го мотострілецького полку 144-ї дивізії 20-ї армії рф. Бійці бригади зачистили ворожі позиції та закріпилися.

Зусиллями 3-ї роти «Karakurt Colony» 2-го механізованого батальйону вдалося покращити тактичне положення українських сил на напрямку. 

Ворог посилює активні штурмові дії вздовж усієї лінії бойового зіткнення.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:27:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори-зенітники 195-ої баз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76364</link>
      <description>Оператори-зенітники 195-ої бази забезпечення та охорони Державної спеціальної служби транспорту демонструють блискучу роботу, збивши недорогим FPV-дроном російський «Орлан-30». 

Ця остання модифікація сімейства розвідувальних БПЛА «Орлан» може літати на відстань до 120 км на керованому каналі та до 600 км автономно. 

За допомогою «Орлана» росіяни проводять розвідку тилової території.

Вони синхронізують «Орлани» з артилерією і ракетами для того, щоб завдавати точних ударів. 

Але якісний український дрон в умілих руках знищив шкідливу пташку окупантів, вартість тякої може сягати $150 тисяч.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8199.MP4" length="7050445" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:57:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення ворожої реактивної си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76365</link>
      <description>Знищення ворожої реактивної системи «Град» на Лиманському напрямку в Донецькій  області. 

Аеророзвідка 60-ї ОМБр виявила РСЗВ і передала координати батальйону «SIGNUM» 53-ї окремої механізованої бригади. 

📝 «Видно, як ворожий екіпаж панікує. Розбігаються, як щури. Але пізно. Наш оператор спокійно направляє дрон на оптоволокні в «пакет» із ракетами. Удар. Вибух. Детонація. Снаряди зриваються. Машина — у вогні. Від «Граду» нічого не залишилось», - написали в батальйоні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8201.MP4" length="12376446" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 16:36:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡В Ірані тим часом  святкують </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76366</link>
      <description>🤡В Ірані тим часом  святкують перемогу над Ізраїлем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8203.MP4" length="1482086" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 17:37:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп прибув на саміт НАТО, н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76367</link>
      <description>😐Трамп прибув на саміт НАТО, напепедодні він опублікував нібито повідомлення від генсека НАТО з похвалою за удари по Ірану та зростання витрат на оборону

У Truth Social Дональд Трамп показав скриншот повідомлення, яке, за його словами, надіслав йому генсек НАТО Марк Рютте. У ньому Рютте дякує Трампу за «рішучі дії проти Ірану, на які ніхто інший не наважився б», та хвалить за те, що всі країни НАТО погодилися підняти оборонні витрати до 5% ВВП.

«Дональде, ви привели нас до справді надважливого моменту для Америки, Європи та світу. Європа заплатить по-крупному, як і повинна, і це буде ваша перемога», — йдеться в оприлюдненому фрагменті.

На цей момент Рютте офіційно не підтвердив і не прокоментував достовірність цієї переписки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-24_18-39-12.mp4" length="4517871" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 18:39:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генерал Алексус Гринкевич, яко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76370</link>
      <description>Генерал Алексус Гринкевич, якого США номінували на командування силами НАТО в Європі, вважає, що Україна може перемогти у війні з росією.

«Я вважаю, що коли ваша батьківщина перебуває під загрозою, ви боретеся з такою завзятістю, яку нам важко уявити, оскільки ми ніколи не опинялися в такій ситуації».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_18-58-38.jpg" length="23388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 18:58:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
