<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 12:19:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️У Києві понад півтора десятк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77663</link>
      <description>❗️У Києві понад півтора десятка прямих влучань внаслідок російської атаки

Начальник управління комунікацій Повітряних Сил Юрій Ігнат зазначив, що ніч була складною не тільки на Франківщині, а й в Києві та Харкові.

💬 «Сьогодні, мабуть, немає особливостей атаки, ми таких атак бачили багато. По Києву саме прямих влучань по певних об'єктах є більш як півтора десятка, решта - надзвичайно серйозні ушкодження по місту, де падали збиті цілі», - сказав Ігнат.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_08-37-33.jpg" length="250482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:37:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 В ростовський області рф зуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77664</link>
      <description>🔥 В ростовський області рф зупинено рух поїздів, як пасажирських перевезень, так і військових ешелонів — ударні дрони атакували стратегічний залізничний вузол в Каменоломні

Через цю станцію потяги прямували на окуповані території України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-21_08-43-39.mp4" length="1227157" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:43:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дим навіть під землею: після в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77665</link>
      <description>Дим навіть під землею: після влучання по станції метро задимлення дісталося підземної частини станції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-21_08-54-14.mp4" length="1341189" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:54:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та ОГП викрили чинного нар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77666</link>
      <description>СБУ та ОГП викрили чинного народного депутата України у роботі на рф: він мав значний вплив на діяльність НАБУ

СБУ звинувачує нардепа Федора Христенка у державній зраді. 

Спецслужба вважає, що цей нардеп був резидентом фсб і відповідав за посилення російського впливу на НАБУ.

Христенко втік з України за кордон, але продовжує здійснювати вплив на Бюро. 

За даними слідства, зараз Христенко перебуває у тісних стосунках із частиною керівників Бюро.

Зафіксовано, як у 2022 році, під час повномасштабного вторгнення, дружина керівника підрозділу детективів НАБУ Олександра Скомарова виїжджала за кордон на автомобілі, що належав дружині Христенка. 

Христенко стверджує в розмові, що детективи НАБУ допомогли втекти з України Геннадію Боголюбову і супроводжували його.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:14:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️За ніч/ранок збито/знешкодже</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77667</link>
      <description>❗️За ніч/ранок збито/знешкоджено 224 з 450 цілей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_09-33-42.jpg" length="115903" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:33:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів бригади НГУ «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77670</link>
      <description>Оператори дронів бригади НГУ «Хартія» знищили на Харківщині майже взвод російських окупантів.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:45:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Очільник французької дипломаті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77671</link>
      <description>Очільник французької дипломатії Жан-Ноель Барро щойно прийшов на місце російських ударів в районі станції метро «Лукʼянівська». Побачив на власні очі. Хотілося б, щоб це допомогло зупинити той жах, в якому живуть кияни, та й усі українці, вже кілька років.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_10-02-54.jpg" length="124387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:02:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Мародери викрали техніку з по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77672</link>
      <description>🤬Мародери викрали техніку з понівеченого після атаки рф магазину біля метро «Лукʼянівська»

Вкрали телефони, планшети та аксесуари. Наразі підраховують збитки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_10-24-31.jpg" length="213384" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:24:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новим командувачем Сухопутних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77674</link>
      <description>Новим командувачем Сухопутних військ ЗСУ став бригадний генерал Геннадій Шаповалов, був командувачем ОК «Південь», ОУВ «Таврія» та командиром 59-ої ОМБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_11-56-34.jpg" length="92642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 11:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
