<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 09:10:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сьогодні перегнали позашляхови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Сьогодні перегнали позашляховик «Nissan Navara» в район Купʼянська.

На нього ми з вами зібрали кошти, для хлопців з 8-го батальйону 10-ої окремої гірськоштурмової бригади «Едельвейс».

Гірські штурмовики, які тримають оборону в районі Дворічної, щиро дякують вам, шановні підписники, за те, що допомагаєте їм вистояти. 

Ситуація тут дуже складна.

Наші бійці неймовірними зусиллями не дають окупантам налагодити переправу через річку Оскіл.

Бракує людей. Шалена кількість дронів в повітрі. Щойно хлопці втратили схожу автівку, їй вибухом розірвало колесо, але бійці залишились неушкоджені. Так що наш з вами позашляховик тут потрібен, як повітря. 

Важливо, щоб ми всі розуміли - тільки разом можемо вистояти.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:16:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Був «приліт» по електропідстан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Був «приліт» по електропідстанції в Мелітополі, отже, тимчасово окупована частина Запорізької області залишилася без електрики.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:35:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росіяни наближаються до Сум,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️росіяни наближаються до Сум, але захопити місто не зможуть, — ISW

російські війська просуваються у трьох районах Сумської області та намагаються наблизитися до обласного центру на відстань ударів ствольною артилерією.

Зазначається, що ворог активізує спроби розширити лінію фронту на півночі Сумщини на трьох напрямках наступу на північ та північний схід від міста Суми.

Водночас, в Інституті вивчення війни переконані, що рф не зможе захопити місто Суми в коротко- та середньостроковій перспективі, оскільки з липня 2022 року вони не окуповували жодного українського міста з довоєнним населенням понад 100 тис. жителів.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:35:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Сумах було завдано удару РС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75155</link>
      <description>По Сумах було завдано удару РСЗВ, попередньо із касетною бойовою частиною, повідомляють про двох загиблих людей, щонайменше семеро поранено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7355.MP4" length="847599" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:45:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф погодиться на третій раунд </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75156</link>
      <description>рф погодиться на третій раунд переговорів з Україною за двох умов, — перший заступник голови комітету держдуми з міжнародних справ 

За словами Олексія Чепи, йдеться про:

➡️ Відсутність нових атак на кшталт підриву залізничних мостів у російському тилу та ударів по аеродромах стратегічної авіації.

➡️ Дотримання запропонованого рф 2-3-денного перемир'я на окремих ділянках фронту.

«За дотримання цих умов нові переговори з Україною можуть відбутися до кінця червня», — додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_07-47-17.jpg" length="62675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:47:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Сумах вперше вдарили з дале</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75157</link>
      <description>По Сумах вперше вдарили з далекобійної РСЗВ, ймовірно, «Торнадо-С» і з касетними боєприпасами, попередньо, було чотири удари по різних районах міста, — місцеві канали</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_08-04-39.jpg" length="328082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:04:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щойно Зеленський повідомив про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75162</link>
      <description>Щойно Зеленський повідомив про трьох загиблих в Сумах, росіяни точно здійснили обстріл з РСЗВ, відомо про щонайменше один снаряд, який не розірвався і пробив стіну кімнати звичайної квартири на 9-му поверсі.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:22:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
