<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 12:21:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Нічна атака: запущено ракету</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86762</link>
      <description>❗️Нічна атака: запущено ракету «Іскандер-М» та 97 дронів, 70 з яких ударні «шахеди».

Збито та подавлено 84 ворожі безпілотники. 

Зафіксовано влучання балістичної ракети та 13 ударних дронів на 11 локаціях, а також падіння уламків на одній локації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_07-13-46.jpg" length="76093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:13:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 США затримали ще один танке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86763</link>
      <description>🇺🇸 США затримали ще один танкер з тіньового флоту рф у Карибському морі

Танкер Sagitta використовувався для транспортування російської нафти в обхід санкцій

Раніше в січні США вже перехопили кілька подібних танкерів, підозрюваних у порушенні санкційного режиму.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-21_07-24-26.mp4" length="4172363" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві померли двоє слюсарів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86765</link>
      <description>У Києві померли двоє слюсарів через надмірне навантаження на роботі, — фахівці аварійних бригад працюють без перерви по 2-3 доби поспіль, – повідомляє депутат Кучеренко. 

Через важку працю у багатьох працівників спостерігаються обмороження та психофізичне виснаження.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_08-23-56.jpg" length="31121" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:23:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Героїчна евакуація підбитого п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86766</link>
      <description>Героїчна евакуація підбитого противником українського танку Leopard 1A5 під ворожим вогнем.

Бійці 1-го батальйону 5-ої ОВМБР зробили майже неможливе.

Вони не тільки витягнули підбитий танк у вкрай складних умовах, а й повернули техніку до строю.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:46:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В очікуванні глобального шоку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86767</link>
      <description>В очікуванні глобального шоку на Давосі.

Європа побоюється, що на форумі в Давосі президент Трамп оголосить про альтернативу ООН.

Нервозність напередодні прильоту Трампа лише зростає.

В деяких європейських урядах вважають, що Трамп може оголосити про запуск нового міжнародного органу — так званої «Ради миру». Фактичної альтернативи Організації Об’єднаних Націй, але під його авторитарним керівництвом.

Завдання нової структури, як заявлено, «забезпечення миру в регіонах, уражених конфліктами або таких, що перебувають під загрозою конфліктів».

Трамп отримає право одноосібно очолювати раду і навіть визначати свого наступника.

Запрошення до «Ради миру» отримали, зокрема, Німеччина, Франція, Україна, Китай і кремлівський режим. 

Згоду вже дали Аргентина, Угорщина, Албанія, Білорусь, Ізраїль.

В ЄС опинилися на розтяжці: відмова від участі може спричинити гнів Трампа та санкції, а участь — призвести до втрати впливу, якщо США, Китай і Росія почнуть домовлятися без європейців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_09-06-32.jpg" length="41024" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:06:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція у Запоріжжі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86768</link>
      <description>СБУ та Нацполіція у Запоріжжі затримали агента фсб, який намагався зарізати офіцера ЗСУ, що проходив реабілітацію після поранення. Кілера затримали по «гарячих слідах» після нападу. Він завдав військовому шість ножових поранень; потерпілий перебуває у важкому стані.

Нападником виявився 25-річний місцевий безробітний, завербований через Telegram-канали «легких заробітків». Йому загрожує довічне ув’язнення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_09-17-43.jpg" length="106924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:17:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Хлопці, народжені у 2009 роц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86770</link>
      <description>❗️Хлопці, народжені у 2009 році, повинні встати на військовий облік до 31 липня, інакше їх чекає штраф від 17 до 25 500 грн, — Львівський ТЦК

Якщо ви не встигли подати документи в установлений термін, ви повинні особисто з'явитися в ТЦК за місцем проживання. Штраф не звільняє від обов'язку встати на облік навіть у разі його сплати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_09-29-54.jpg" length="132667" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:29:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Renault вироблятиме далекобі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86771</link>
      <description>❗️Renault вироблятиме далекобійні дрони для України, - FT

Компанія Renault співпрацюватиме з Turgis Gaillard над виробництвом дронів на двох своїх об'єктах, але відмовилася коментувати вартість контракту або кількість дронів, які будуть вироблені.

"З нами зв'язалися щодо нашого виробничого та креативного промислового досвіду. Цей проект триває, і очолює його Міністерство оборони. Ми підтверджуємо нашу участь у цьому проекті на прохання держави", - заявив директор Renault Фабріс Камболів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_10-08-57.jpg" length="64555" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:08:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🎥 Трамп має рацію. Ми повинні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86772</link>
      <description>🎥 Трамп має рацію. Ми повинні захистити Арктику від російського та китайського впливу, — Генсек НАТО Рютте</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-21_10-24-40.mp4" length="3236770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:24:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Всіх російських школярів навча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86773</link>
      <description>Всіх російських школярів навчатимуть складанню та керуванню безпілотниками.

Ці навички включать до курсу «Основи безпеки та захисту батьківщини». 

Окрема частина курсу буде присвячена темі БПЛА: дрони-конструктори, тренажери та програмно-апаратні комплекси.

Готувати «розрахунки дронів» починають просто зі шкільної парти.

Маємо зрозуміти, що росія готується воювати ще десятки років.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_10-45-13.jpg" length="76071" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:45:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Є значний прогрес в перегово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86774</link>
      <description>❗️Є значний прогрес в переговорах щодо завершення війни, і росіяни просять про зустріч у москві, тож ми завтра туди вирушаємо, — Віткофф повідомляє, що єдине питання, яке залишилося, це території</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_11-02-34.jpg" length="99488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:02:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
