<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 16:10:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ У МЗС відреагували  на учас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73621</link>
      <description>❗️ У МЗС відреагували  на участь іноземних військових у параді в Москві: 

Марширувати пліч-о-пліч із ними — це розділити відповідальність за кров убитих українських дітей, цивільних і військових, а не вшановувати перемогу над нацизмом, наголосили у відомстві. Таким чином росія хоче відбілити свої воєнні злочини та виправдати агресію.

Закликаємо усі іноземні держави утриматися від участі їхніх військовослужбовців у параді в Москві 9 травня. Особливо це стосується країн, які декларують нейтральність у ставленні до російської агресії проти України або послідовно займають нейтральну позицію в міжнародних відносинах. Участь військових таких країн у спільному параді прямо порушить таку декларовану нейтральність та виглядатиме як підтримка держави-агресора.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_11-29-48.jpg" length="155840" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:29:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Додому з полону повернулися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73623</link>
      <description>🇺🇦 Додому з полону повернулися 205 українських воїнів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_12-33-27.jpg" length="245255" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:33:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я вдома! Я вдома!» – кричить </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73626</link>
      <description>«Я вдома! Я вдома!» – кричить від радості виснажений російським полоном воїн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6275.MP4" length="18380327" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 13:21:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вітаємо вдома!» - 64-ий обмін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73627</link>
      <description>«Вітаємо вдома!» - 64-ий обмін військовополоненими наразі відбувся. 

Загалом з початку повномасштабного вторгнення вдалося повернути вже 4757 українців. 

📝 «Багато оборонців перебували в полоні з початку повномасштабного вторгнення, є повернені тяжкохворі та поранені», - додав омбудсмен Дмитро Лубінець.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6277.MP4" length="24045397" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 13:25:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадиров просить путіна звільни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73629</link>
      <description>Кадиров просить путіна звільнити його від займаної посади глави Чечні.

Це пов'язують з хворобою Кадрова, а також призначенням наступником його сина Адама.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_14-12-39.jpg" length="117994" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 14:12:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фух! Фрідріх Мерц обраний канц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73630</link>
      <description>Фух! Фрідріх Мерц обраний канцлером Німеччини — з другої спроби бундестаг схвалив його кандидатуру на пост очільника уряду країни

Чому це так важливо для України.

Мерц активний прибічник військової допомоги Україні.

Але справжнім тестом на лідерство в Європі стане можливе постачання Києву крилатих ракет дальнього радіусу дії «Таурус».

Таким чином, Німеччина не тільки має всі шанси перетворитися для України на партнера номер один, а й стати локомотивом консолідації європейської оборони.

У Мерца такі амбіції, безумовно, є, кажуть дипломати, які його добре знають.  </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_14-33-11.jpg" length="15453" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 14:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️москву знову атакує табун Бп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73631</link>
      <description>⚡️москву знову атакує табун БпЛА: на околицях лунають вибухи, звʼязку немає, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-06_15-00-16.mp4" length="1233018" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 15:00:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна 9 травня НЕ битиме п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73633</link>
      <description>⚡️Україна 9 травня НЕ битиме по Москві — шанс прорвати ППО мінімальний, — The Washington Post

Сили оборони визнають: РФ стягнула все найкраще для захисту столиці. Удару по Красній площі не буде — надто ризиковано і майже безперспективно.

Але інші регіони рф продовжать відчувати атаки, -  прогнозує видання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_15-38-44.jpg" length="214279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 15:38:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Внаслідок атаки балістикою п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73634</link>
      <description>❗️Внаслідок атаки балістикою по Сумах відомо про 1 загиблу дитину та ще 6 постраждалих, 5 з яких діти, — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_15-40-06.jpg" length="410258" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 15:40:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці ДПСУ зірвали ворожий шту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73635</link>
      <description>Бійці ДПСУ зірвали ворожий штурм і взяли в полон російського окупанта.

На Вовчанському напрямку прикордонники бригади «Форпост» успішно відбили атаку російських загарбників. 

Під вогнем українських захисників ворог змушений був відступити. 

Один з російських штурмовиків, прапорщик армії рф, уродженець Курської області, був захоплений українськими оборонцями.

З’ясувалося, що він воював у складі підрозділу «Шторм Z», тому що був засуджений за дезертирство.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6279.MP4" length="11022636" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині російські нелюди </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73636</link>
      <description>На Донеччині російські нелюди знову розстріляли трьох українських полонених, — Офіс Генрокурора

Злочин стався 3-го травня на позиції поблизу села Новопіль поруч з Великою Новосілкою.

Під час штурмових дій нападники оточили українських захисників, змусили їх скласти зброю та здатись у полон.

Усвідомлюючи, що військові Сил оборони не можуть чинити опір, окупанти розстріляли їх з автоматичної зброї.

Розслідування веде прокуратура.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_16-05-52.jpg" length="106014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 16:05:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
