<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 11:08:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Харкові російський дрон сьог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82171</link>
      <description>В Харкові російський дрон сьогодні влучив у дитячий садок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2479.MP4" length="3786104" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:30:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Наразі усі діти евакуйовані</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82172</link>
      <description>⚡️ Наразі усі діти евакуйовані з атакованого рф дитячого садочка. Під час атаки 48 дітей та визователі знаходились  укритті, - мер Харкова

На відео: другий повторний удар русні по дитячому садку 

Тим часом голова ОВА пише про чотирьох постраждалих внаслідок ворожої атаки. Щонайменше двоє з них - у важкому стані. Медики працюють на місці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-22_08-57-03.mp4" length="682763" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:57:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри, які має побачити увесь </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82173</link>
      <description>Кадри, які має побачити увесь світ: евакуація дітей після атаки рф на дитсадок у Харкові.

Діти були в укритті і не постраждали фізично, але багато хто пережив сильний стрес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_09-28-28.jpg" length="100436" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:28:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Всередині дитячого садка після</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82177</link>
      <description>Всередині дитячого садка після влучання російського безпілотника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2480.MP4" length="6461127" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:34:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Від прямого влучання будинок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82178</link>
      <description>💔 Від прямого влучання будинок спалахнув миттєво: зʼявились деталі про загиблих у Погребах на Київщині. 

За словами сусідів, родина переїхала в село з Києва, бо думали, що в селі буде безпечніше. "Приліт" дрона прийшовся якраз по кімнаті, де спали  37-річна Антоніна з шестимісячною донечкою Аделіною, а також 12-річна племінниця Настя. 

➡️ Вижив тільки дідусь, який в момент атаки теж був у будинку, - повідомляє кореспондентка ТСН Валерія Ковалінська 📼</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_10-37-59.jpg" length="213739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:37:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Полтаві відкрився третій цен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82180</link>
      <description>У Полтаві відкрився третій центр ментального здоров’я всеукраїнської мережі ПОВЕРНЕННЯ — для військових, ветеранів та їхніх родин.

Мережу ПОВЕРНЕННЯ заснували Віктор та Олена Пінчуки, щоб підтримати тих, хто пережив психологічні травми через війну. Щороку понад 4 000 захисників і захисниць і їхніх родин зможуть отримати тут безоплатну допомогу мультидисциплінарної команди.

У центрі облаштовано сучасний безбар’єрний простір із кабінетами для індивідуальної та сімейної терапії, залою для групових занять і палатою денного стаціонару. Полтавський осередок відповідає вимогам фізичної та психологічної інклюзивності: кожен може звернутися по допомогу без страху осуду чи стигми, а атмосфера довіри та повага до приватності є невід’ємною частиною роботи фахівців.

👉Мережа ПОВЕРНЕННЯ надає безоплатну психологічну допомогу військовим, ветеранам та членам їхніх родин. На першому етапі передбачено відкриття 20–25 центрів по всій Україні, які щороку зможуть підтримувати понад 100 тисяч воїнів і їхніх близьких.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-22_10-45-14.jpg" length="161920" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення російського «шахеда» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82184</link>
      <description>Знищення російського «шахеда» прямо в повітрі.

Сьогодні було збито 349 з 433 цілей, — ПС

Цього разу росія застосувала:

➡️ 405 ударних БпЛА типу Shahed, Гербера (безпілотники інших типів). Збито 333 БпЛА;

➡️ 11 балістичних ракет Іскандер-М/KN-23, збито — 6;

➡️ 9 крилатих ракет Іскандер-К (8 — збито);

➡️ 4 аеробалістичних ракет Х-47М2 «Кинджал»;

➡️ 4 керованих авіаційних ракет Х-59/69 (2 — збиті).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2484.MP4" length="4560672" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:54:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
