<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 10:10:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇦Зеленський перехопив ініціат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇦Зеленський перехопив ініціативу, запропонувавши путіну особисту зустріч у Стамбулі, і тепер чинить на нього тиск, — The Guardian

Вимога про 30-денне припинення вогню була висунута під час візиту до Києва лідерів Британії, Франції, Німеччини та Польщі. Якщо путін відхилить пропозицію, буде посилено санкції та збільшено військову допомогу для ЗСУ, заявив прем'єр Британії. 

🇷🇺У відповідь путін звинуватив Україну в порушенні попередніх угод про припинення вогню, втім запропонував двом сторонам зустрітися 15 травня</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 06:24:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Пропонуємо підтримати пацані</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73923</link>
      <description>❗️Пропонуємо підтримати пацанів, які ведуть свій канал прямо з Донбасу. 

Хлопці постійно на бойових виходах, але попри це встигають інформувати українців стосовно поточної ситуації на фронті. Лише правда з передової, без фейків та брехні.

Для вас це кілька секунд, а хлопцям — великий заряд мотивації продовжувати робити те, що вони роблять з орками! 

❗️Підтримайте хлопців - https://t.me/+LP7Tac5Aa9YwOWQx</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_07-00-25.jpg" length="108608" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:00:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Поранені 5 людей: окупанти п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73924</link>
      <description>❗️Поранені 5 людей: окупанти продовжують гатити по Донеччині, — ОВА

🧡 У Покровському районі пошкоджено 3 адмінбудівлі, 2 підприємства, 10 гаражів. 

🧡 У Краматорському — 3 будинки, авто, лінія електропередач і газогін.

🧡 У Бахмутському — 4 будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_07-20-44.jpg" length="86234" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:20:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок атаки рф по Одеській</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73928</link>
      <description>Внаслідок атаки рф по Одеській області значні руйнування будинків у приватному секторі. Одна людина отримала поранення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_07-24-40.jpg" length="46965" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:24:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спроба підірвати наряд поліції</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73930</link>
      <description>Спроба підірвати наряд поліції в Рівненській області це теракт російських спецслужб, - СБУ

СБУ та Нацполіція затримали російських агентів, які намагалися підірвати наряд поліції біля Рівного

Двоє 18-річних хлопців намагалися підірвати наряд поліції, який прибув за фейковим викликом на 102 у покинуту будівлю за містом.

Під час дзвінка на екстрену лінію анонім повідомив про нібито знайдене там тіло людини із ознаками насильницької смерті.

Після прибуття поліцейських на місце виклику стався вибух. Завдяки професійним діям правоохоронців ніхто не постраждав.

Співробітники СБУ та Нацполіції «по гарячих слідах» затримали виконавців теракту. 

Ними виявились двоє 18-річних мешканців Рівного, які виконували замовлення російської спецслужби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_07-30-14.jpg" length="144778" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:30:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща закриває генконсульство</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73934</link>
      <description>Польща закриває генконсульство рф у Кракові

Через те, що вчора стали відомі результати розслідування - підпал найбільшого торгового центру «Marywilska» у Варшаві  організували саме російські спецслужби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_07-37-57.jpg" length="389068" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:37:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищили російський танк разом </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73935</link>
      <description>Знищили російський танк разом із екіпажем, - 3-я бригада оперативного призначення НГУ «Спартан»

Російське «перемир’я» виглядає так.

На одній із ділянок у зоні відповідальності бригади на Покровському напрямку почала рухатись ворожа бронетехніка. 

Російське командування вирішило, що під час припинення вогню штурмовики зможуть просунутись вперед за підтримки танків та висадитись на БМП-1 та БМП-3.

Нацгвардійці комплексами «Стугна-П» з флангів уразили російську бронетехніку.

Також були використані FPV-дрони, які влучили броньованих цілях.

До ліквідації піхоти та техніки ворога також був залучений дрон «Vampire».

Ворог не пройшов.

Бій, який відбувся поблизу села Новосергіївка, за 15 кілометрів на захід від міста Покровськ, підтверджує висновки DeepState про те, що ворог користується ним же оголошеним «припиненням вогню» для того, щоб наростити наступальні зусилля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6489.MP4" length="20137958" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
