<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 20:08:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ США готові посилити тиск на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80118</link>
      <description>‼️ США готові посилити тиск на рф, але чекають дій від Європи, — Бессент

Міністр фінансів США заявив, що додаткові вторинні санкції та мита проти країн, які купують російську нафту, можуть довести економіку рф до «повного колапсу». Він наголосив, що успіх заходів залежить від того, чи підтримає їх Європа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-07_13-34-14.jpg" length="34102" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:34:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Кадри з мосту у Кременчуці пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80119</link>
      <description>😡Кадри з мосту у Кременчуці після ворожого удару "Шахедом"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-07_13-41-26.jpg" length="85498" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 13:41:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники взяли в полон ще</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80121</link>
      <description>Прикордонники взяли в полон ще одного російського військового: під час бою бійці бригади «Помста» на чолі зі снайпером підрозділу 23F3 взяли у полон російського військовослужбовця в районі Серебрянського лісництва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1164.MP4" length="20163953" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 14:12:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Нічну атаку на НПЗ у Краснода</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80122</link>
      <description>💪Нічну атаку на НПЗ у Краснодарському краї ССО провели спільно з російськими партизанами

У ССО розповіли, що до «спеціальних дій» долучили осередок опору в Краснодарському краї «Черная искра». Спільними зусиллями знищено обʼєкт, який забезпечує функціонування НПЗ, а саме ЄЛОУ-AT-6. 

Бійці зазначають, що ЄЛОУ-AT-6 — це комплекс, який здійснює зневоднення та знесолення сирої нафти, а потім її розгонку на фракції для отримання різних нафтопродуктів, таких як бензин і дизельне пальне.

Нагадаємо, що про успішну атаку в ніч на 7 серпня сьогодні повідомили у Генштабі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-07_15-13-16.jpg" length="134100" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:13:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡ 1769 рік. На Правобережжі ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80123</link>
      <description>⚡ 1769 рік. На Правобережжі вирує Коліївщина. Повстанці йдуть на панські маєтки, а тим часом на наші землі заходять російські війська «наводити порядок». Знайомо звучить?

У книзі Вінницький ґродський суд. Поточна актова книга за 1769  – 1770 роки. Подокументний опис / Укладач Петренко О.С./
— жива історія тих подій, зафіксована в актах Вінницького ґродського суду. 

Це не легенди й не перекази, а документи: маніфести власників і єврейських кагалів, розпорядження чиновників, свідчення про пожежі, ясир, грабунки. І серед усього цього — десятки згадок про російські гарнізони, які розміщувалися в містах Брацлавщини, прикриваючись боротьбою з конфедератами й «придушенням повстання».

📜 Цей том серії відкриває перед нами 1769–1770 рр. як час тотального потрясіння:
🔹села й міста у вогні Коліївщини;
🔹поява на українських теренах російської армії, яка ніби прийшла «тимчасово», але залишилася надовго.

📚 Це вже готовий науковий бестселер від РВВ: книга дає змогу відчути, як виглядала реальність XVIII століття, де велика політика ламала долі людей.

❗️Замовити і подивитися ви можете у видавництва РВВ - https://rvv-kniga.com/product/vinnyczkyj-grodskyj-sud-potochna-aktova-knyga-za-1769-1770-roky-podokumentnyj-opys-ukladach-petrenko-o-s</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-07_15-15-05.mp4" length="2737470" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 15:15:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 русня показала кадри з росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80125</link>
      <description>🤬 русня показала кадри з російського дрону, який атакував центральну площу Сум

Внаслідок цього удару постраждали 2 дорослих і 2 дитини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-07_16-00-06.mp4" length="3315945" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:00:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Келлог про удар по Кабміну:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80127</link>
      <description>🇺🇸 Келлог про удар по Кабміну: це не сигнал, що росія хоче дипломатично припинити війну 

💬 «Небезпека будь-якої війни полягає в ескалації. росія, схоже, загострює ситуацію, і найбільша атака за всю історію війни вразила офіси Кабінету міністрів України в Києві. Я був там два тижні тому. Історія показує, що події можуть вийти з-під контролю через такі дії», - додав спецпосланець Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-07_17-43-46.jpg" length="33157" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:43:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки путін не окупував Україну</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80128</link>
      <description>Поки путін не окупував Україну — ми перемагаємо, — Зеленський

Президент наголосив, що для нього перемога — збереження незалежності, адже путін прагне захопити всю територію України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-07_18-28-18.jpg" length="71174" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:28:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Весь день тривала ліквідація н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80129</link>
      <description>Весь день тривала ліквідація наслідків російської атаки на локаціях в Святошинському та Дарницькому районах столиці, штаби в Святошинському районі продовжать роботу завтра, – КМВА

У Дарницькому районі також постраждала школа №127. 

На відео знищене кондитерське виробництво в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1165.MP4" length="1285874" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 19:04:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Дрони атакували окуповані Дон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80130</link>
      <description>💥Дрони атакували окуповані Донецьк і Макіївку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-07_20-00-16.mp4" length="463281" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 20:00:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
