<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 09:11:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На Харківщині в районі Вовчанс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83153</link>
      <description>На Харківщині в районі Вовчанська мінометний розрахунок 3-го мотопіхотного батальйону 57-ої ОМПБР прийняв бій з ворожою ДРГ.

Два окупанти підійшли впритул до позиції мінометників. 

Бійці 57-ої бригади прийняли стрілецький бій, тим часом дрон підлетів, щоб прикрити побратимів «скидом» з повітря. 

В результаті ворожу ДРГ знищено та просування зупинено.

Але треба визнати, що спроби просунутись на Вовчанському напрямку триватимуть надалі і можуть перерости в більш масштабні дії.

Ворог зумів перейти кордон в районі села Бологівка з явним наміром створити «буферну зону» від Вовчанська до Дворічної на сході Харківщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3110.MP4" length="22758007" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>русня атакує енергетичний об'є</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83154</link>
      <description>русня атакує енергетичний об'єкт в Краматорську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-12_00-40-58.mp4" length="450524" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:40:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії знову заявляють про «С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83156</link>
      <description>В росії знову заявляють про «Стамбульські переговори».

Нібито росія готова продовжити «мирні» стамбульські переговори з Україною, якщо з боку України буде виявлена «політична воля», — заявив тимчасовий повірений у справах рф у Туреччині Іванов.

Його цитує пропагандистський ресурс ТАСС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_07-07-06.jpg" length="72740" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:07:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅ Українці зможуть отримати гр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83157</link>
      <description>✅ Українці зможуть отримати громадянство США, Канади, Німеччини, Польщі та Чехії, не відмовляючись від українського, — ВВС з посиланням на Кабмін

Громадяни саме цих країн також зможуть отримати український паспорт за спрощеною процедурою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_07-17-12.jpg" length="43550" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:17:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ставропольскій край. Щонаймен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83158</link>
      <description>🔥Ставропольскій край. Щонайменше три влучання по НПЗ "Ставролен" в Буденовську.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-12_07-21-10.mp4" length="486482" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:21:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Мета росії - захопити Покров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83160</link>
      <description>‼️Мета росії - захопити Покровськ до 15 грудня, а Куп’янськ - до кінця року, - ЗМІ з посиланням на джерела в Силах оборони.

• У Покровську: південь і південний захід - під контролем окупантів; центр, довкола залізниці - сіра зона; північ - під контролем Сил оборони.
• У Куп'янську росіяни тиснуть з півночі та заходу, намагаючись вийти до дороги Р07 (Куп’янськ-Чугуїв). рф прагне повністю захопити місто до кінця року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_07-38-04.jpg" length="92911" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:38:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Харків під атакою БпЛА. Повід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83162</link>
      <description>🤬Харків під атакою БпЛА. Повідомляють про три прильоти. Під ударами Холодна Гора.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-12_08-19-18.mp4" length="1584136" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:19:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європа готується до можливої в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83165</link>
      <description>Європа готується до можливої війни з росією, - президент Сербії Вучич.

У інтерв’ю телеканалу Pink він дав коментар щодо заяви начальника Генештабу Франції. 

Той зазначив, що росія може відчути спокусу продовжити війну в Європі, тому французька армія має бути готовою до можливого зіткнення через три-чотири роки.

В цьому контексті Вучич підкреслив, що Сербія опинилася «між молотом і ковадлом».

Добре хоч, що між Європою і росією, а не проти Європи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_08-50-38.jpg" length="26745" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві суд зараз вирішує пита</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83166</link>
      <description>В Києві суд зараз вирішує питання обрання запобіжного заходу Дмитру Басову, фігуранту так званих «плівок Міндича», оприлюднених антикорупційним бюро. 

Басов – колишній директор з безпеки Енергоатома. 

НАБУ вважає, що він фігурує під нікнеймом «Тенор» і є  керівником схеми разом із колишнім радником міністра енергетики Миронюком.

САП клопоче про арешт із заставою у 45,4 млн грн.

Басов колишній співробітник Генпрокуратури, в 2011 році вів справу про вбивство Георгія Гонгадзе. 

В 2014–2015 роках входив до груп із розслідування розстрілів Небесної сотні та злочинів часів режиму Януковича. 

Після Революції Гідності Басов очолив управління Генпрокуратури, яке займалось боротьбою з організованою злочинністю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_08-58-02.jpg" length="104913" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:58:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
