<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 15:15:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Жінка підірвалася біля військо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68912</link>
      <description>Жінка підірвалася біля військових в Миколаєві, - ЗМІ

Внаслідок вибуху загинули жінка та військовий, ще шестеро поранено

 Жінка могла бути завербована фсб, а вибухівка була в торбі.
Це вже третій подібний випадок використання українців втемну як "живих бомб" за останні тижні.

СБУ вже попереджала, що ФСБ вербує смертників для підриву ТЦК та військових об'єктів. Якщо вам чи вашим знайомим пропонують «просто занести пакет» до ТЦК, поліції чи іншої адмінбудівлі – знайте, вас хочуть вбити, зробивши «живою бомбою».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3115.MP4" length="1273549" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:27:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін хоче зробити Україну н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68915</link>
      <description>❗️путін хоче зробити Україну нежиттєздатною

Російський диктатор прагне утримати українців у жахливій бідності та під своїм контролем через опір вторгненню, — El Pais.

Навіть після можливого підписання Зеленським «територіальної угоди», Путін не зупиниться — він продовжить вести диверсії, асиметричну війну і, можливо, новий військовий напад, щоб перетворити Україну на нежиттєздатну державу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_09-28-17.jpg" length="93489" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:28:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ путін слабкий і передбачува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68916</link>
      <description>❗️ путін слабкий і передбачуваний, він постійно бреше, — Зеленський на Мюнхенській конференції 

 Головне з виступу:

- Час прийшов — Збройні сили Європи повинні бути створені;
- Україна ніколи не прийме угоди, які укладають без нашої участі.
- Армія росії, яка буде влітку в Білорусі — це плацдарм для майбутніх збройних операцій росії;
- Я не зніматиму питання членства України в НАТО;
- Якщо б зброя надходила вчасно, ми б втратили набагато менше територій;
- Ми повністю знищили північнокорейські війська, які путін відправив на Курщину. І вже 6 місяців ми тримаємось на території рф;

- путін погоджується на переговори, бо боїться Трампа. Я сказав про це Трампу. Тепер це знає і путін.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_10-11-33.mp4" length="2788738" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:11:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌 “Я сказав Трампу, що путін б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68917</link>
      <description>👌 “Я сказав Трампу, що путін боїться його. І Трамп почув мене. І тепер путін це знає теж", -  Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_11-21-49.mp4" length="2741246" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:21:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Заявлено, як ЗБИТИЙ КАБ в рай</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68918</link>
      <description>🔥Заявлено, як ЗБИТИЙ КАБ в районі Покровська.

Вірніше, ФАБ-1500М-54 з елементами «УМПК».

До останнього часу Україна не мала можливості збивати керовані авіабомби, але з'являється все більше інформації про випадки збиття КАБів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_11-55-33.jpg" length="231021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:55:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Настрій русні під Покровськом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68919</link>
      <description>👌Настрій русні під Покровськом значно погіршився.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_11-58-43.jpg" length="98533" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:58:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Концерт миру на Червоній пло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68920</link>
      <description>❗️Концерт миру на Червоній площі планується в москві на кінець серпня чи початок вересня, — італійський співак Аль Бано, який начеб то вже отримав запрошення виступити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_12-08-55.jpg" length="30785" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:08:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Є прийняте рішення щодо пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68921</link>
      <description>‼️ Є прийняте рішення щодо переспектив України в НАТО і жодна держава не може змінити це рішення, — кандидат на посаду нового канцлера Німеччини Мерц

Він не погоджується, що членство України в НАТО стане неможливе заради перемовин з Росією.

"Ні, є вже рішення в НАТО, ми вже його ухвалили, і я не думаю, що одна держава може змінювати це рішення", - сказав Мерц.

Також Мерц, який має всі шанси стати невдовзі новим канцлером Німеччини, заявив, що готовий надати Україні далекобійні ракети Taurus</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_12-49-47.mp4" length="3277458" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:49:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Сенатор Грем про угоду щодо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68922</link>
      <description>🇺🇸 Сенатор Грем про угоду щодо "рідкісноземів": американці зрозуміють, навіщо захищати Україну

"Тепер президент Трамп може сказати американцям: "Україна - не тягар, а перевага". Вони сидять на ресурсах вартістю трильйон доларів, якими всі ми можемо скористатися, якщо оберемо співпрацю із Заходом", - сказав Грем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_13-10-39.jpg" length="70477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:10:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤Вашингтон розглядає можливіст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68923</link>
      <description>🫤Вашингтон розглядає можливість угоди з Мінськом після звільнення американського громадянина та двох білоруських політв’язнів, — The New York Times

Заступник помічника держсекретаря США Кріс Сміт повідомив про це на зустрічі дипломатів у Вільнюсі.

За даними джерел, Лукашенко може звільнити більше політв’язнів, зокрема відомих опозиціонерів, в обмін на послаблення санкцій щодо білоруських банків і експорту калійних добрив. Серед цілей США — не лише звільнення в’язнів, а й зменшення впливу москви на Мінськ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_13-53-36.jpg" length="125668" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:53:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
