<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 14:08:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️путін хоче захопити всю Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85130</link>
      <description>❗️путін хоче захопити всю Україну та повернути частини Європи, які належали колишній Радянській імперії, – Reuters із посиланням на розвідку США.

Ці звіти сильно відрізняються від того, як ситуацію описують Трамп та його переговорники.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:07:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 СБУ уразила два російські ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85131</link>
      <description>💥 СБУ уразила два російські винищувачі Су-27 на аеродромі Бельбек у Криму, один із них знищено на руліжній доріжці з повним боєкомплектом. 

Орієнтовна вартість літаків — близько $70 млн, також пошкоджено диспетчерську вежу, що ускладнить роботу аеродрому.

Пару днів тому 18 грудня безпілотники Служби уразили на цьому летовищі російської техніки на сотні мільйонів доларів: дві РЛС «Небо-СВУ», РЛС 92Н6 від ЗРК С-400 «Тріумф», ЗРК «Панцир-С2» та літак МіГ-31 із повним боєкомплектом.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:08:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ефектне знищення дрона «Гербе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85133</link>
      <description>💥Ефектне знищення дрона «Гербера» з ПЗРК «Ігла»

Сьогодні Повітряні Сили збили 31 дрон. Було запущено по Україні 51 ударний та розвідувальний БПЛА.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:51:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість жертв удару по Одесі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85134</link>
      <description>Кількість жертв удару по Одесі збільшилась до восьми.

Також ударів зазнав порт «Південний» на Одещині.

Горять резервуари.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:13:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня атакує Одещину модерніз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85136</link>
      <description>🤬русня атакує Одещину модернізованими «‎шахедами» 

Військові виявили, що БпЛА мають тепловізійну камеру, вони здатні в режимі реального часу обирати цілі для ударів</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:30:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Туреччиною літав ще один р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85137</link>
      <description>Над Туреччиною літав ще один російський безпілотник, цього разу Merlin-BP, дрон впав у західній частинаі країни, неподалік від кордону з Грецією.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:24:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чорному морі щось горить, св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85139</link>
      <description>В Чорному морі щось горить, свідчать супутникові фото NASA Firms; не виключено, що «тіньовий флот» росії став менше на ще один танкер</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:01:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шмигаль показав будівництво фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85141</link>
      <description>Шмигаль показав будівництво фортифікацій в Запорізькій області. Все це добре за умови, що вистачає особового складу на передовій. Без підготовленого та мотивованого особового складу навіть найдосконаліші фортифікації максимум уповільнять рух противника, але не зупинять його.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:06:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних систем Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85142</link>
      <description>Підрозділ безпілотних систем ДПСУ «Фенікс» палить окупантів біля Лимана, - в кадрі удари по ворожих штурмових групах, бронетехніці та логістиці противника.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:09:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нацполіція: «Відео з дроном, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85143</link>
      <description>Нацполіція: «Відео з дроном, який літає в центрі Києва з триколором, фейк».

В кадрі ніде немає привʼязки до Києва, немає свідків події. 

Такі інформаційні «вкиди» робляться з подвійною метою.

Перша мета - «легалізувати» інформацію через українські медіа для власної пропаганди.

Друга - скомпрометувати ті українські джерела, які підхоплюють неперевірену інформацію.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
