<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 04:09:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Зведена стрілецька бригада Пов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69343</link>
      <description>Зведена стрілецька бригада Повітряних Сил та 35 ОБрМП відбили російський штурм і взяли в полон африканського найманця.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3445.MP4" length="5495639" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 16:52:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Трамп впевнений, що за його п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69344</link>
      <description>🤯Трамп впевнений, що за його проханням Сі Цзіньпін та путін скоротять військовий бюджет вдвічі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-22_17-09-07.mp4" length="828373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:09:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На аеродромах рф триває спор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69346</link>
      <description>❗️На аеродромах рф триває спорядження Ту-95 ракетами Х-101 — Tracking

Загальна кількість Ту-95МС та Ту-160 біля України станом на 22.02 становить 16 одиниць</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_17-46-49.jpg" length="88659" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:46:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Орбан заявив, що Україна пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69347</link>
      <description>🤡 Орбан заявив, що Україна перетвориться на буферну зону між НАТО та РФ, і не стане членом Альянсу 

Прем’єр-міністр Угорщини також підкреслив, що членство в Європейському Союзі для Києва буде неможливим, якщо Україна й надалі порушуватиме інтереси Будапешта. На його думку, війна не через саму Україну, а через її територію, що стала ареною конфлікту між НАТО та росією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_18-26-29.jpg" length="63145" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 18:26:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС шукає способи вилучити ча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69349</link>
      <description>❗️ЄС шукає способи вилучити частину заморожених €280 млрд російських активів для фінансування  України, — Bloomberg

За даними видання, обговорюється механізм, який дозволить використовувати прибутки від цих коштів без юридичних ризиків.

Очікується, що перші рішення можуть ухвалити вже навесні, однак у ЄС тривають дискусії щодо деталей і можливих правових наслідків такого кроку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_18-51-02.jpg" length="78091" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 18:51:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☄️НАТО вже передало Україні по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69351</link>
      <description>☄️НАТО вже передало Україні понад €50 млрд військової допомоги: 40% від США, 60% — від Канади та Європи, — очільник Представництва НАТО в Україні Патрік Тернер

Він повідомив, що 32 країни Альянсу продовжують підтримувати Україну. За його словами, союзники прагнуть забезпечити справедливий і стійкий мир, а також гарантувати захист від майбутніх загроз з боку рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-22_19-09-38.mp4" length="6088937" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:09:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Стан Папи Римського – критич</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69352</link>
      <description>❗️Стан Папи Римського – критичний, він зараз на межі життя та смерті, повідомляє Ватикан</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_19-14-07.jpg" length="31400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:14:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україну від Starlink ніхто в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69353</link>
      <description>❗️Україну від Starlink ніхто відключати не буде. Ілон Маск спростував інформацію Reuters, назвавши їх брехунами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_19-18-04.jpg" length="121950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:18:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Хоча про економічне партнерст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69354</link>
      <description>"Хоча про економічне партнерство, яке президент Трамп запропонував Зеленському, було сказано чимало, багато чого в ньому було спотворено чи просто неправильно"

Такими словами розпочинається стаття міністра фінансів США Скотта Бессента, який вів переговори щодо співробітництва країн щодо українських ресурсів.

Ключове з тексту:

📌 Зеленський сам запропонував надати США частку українських копалин під час візиту до Trump Tower у вересні минулого року. Саме український президент першим запропонував президенту Трампу це партнерство;

📌 Економічне майбутнє України після перемир'я може бути найбільш яскравим, ніж будь-коли раніше, і США готові це забезпечити;

📌 Україна має природні ресурси, які можуть сприяти її повоєнному економічному зростанню, але тільки в тому випадку, якщо уряд і народ матимуть достатньо капіталу, досвіду та правильних стимулів;

📌 Умови договору партнерства передбачають, що доходи від природних ресурсів, інфраструктури та інших активів будуть направлені до фонду, орієнтованого на відновлення та розвиток України;

📌 У фонді США матимуть економічні та управлінські права, що забезпечить прозорість, підзвітність, корпоративне управління та правову базу для залучення великих приватних інвестицій;

📌 Участь США не залишить місця для корупції та інсайдерських угод;

📌 Участь США дасть Росії чіткий сигнал про те, що США зацікавлені у вільній та процвітаючій Україні;

📌 США не стануть власниками фізичних активів в Україні. Вони також не навантажуватимуть Україну новими боргами, оскільки такий економічний тиск не сприятиме ані американським, ані українським інтересам;

📌 Приклад успішної співпраці – Польща. Вона стала привабливим торговим та інвестиційним партнером для США. З 1992 року економіка Польщі в реальному вираженні ВВП зросла більш ніж утричі, а дохід на душу населення сьогодні більш ніж у сім разів вищий, ніж у 92-му.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-22_19-26-49.jpg" length="41441" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:26:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф знову бʼє по Одещині

Місце</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69355</link>
      <description>рф знову бʼє по Одещині

Місцеві пабліки повідомляють про щонайменше 9 прильотів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-22_20-16-05.mp4" length="7101552" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 20:16:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Я кайфую, що перевершую у пре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69356</link>
      <description>🤯Я кайфую, що перевершую у президентстві Джорджа Вашингтона, – Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-22_20-27-28.mp4" length="1690801" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 20:27:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
