<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 15:09:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Наводили ракети на Київ.

СБУ </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80598</link>
      <description>Наводили ракети на Київ.

СБУ затримала двох агентів фсб, чоловіка та жінку, які розставляли «відеопастки» у багатоповерхівках, щоб коригувати удари по столиці.

Для наведення ворожих атак вони встановлювали 4G-камери з віддаленим доступом для окупантів.

Противник сподівався відстежувати ракетно-дронові обстріли у режимі онлайн.

Замовлення росіян виконували молоді люди: 22-річний полтавчанин та його 19-річна дружина, які шукали «легких заробітків».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_09-14-31.jpg" length="116803" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:14:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Латвія передала Україні ще одн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80601</link>
      <description>Латвія передала Україні ще одну партію БТР Patria 6×6 фінського виробництва, — повідомляє міністерство оборони Латвії.

Загалом Латвія зобов'язалася передати 42 одиниці таких машин.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_09-23-20.jpg" length="44580" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:23:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танк 63-ої ОМБР розпаковує буд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80602</link>
      <description>Танк 63-ої ОМБР розпаковує будинок з окупантами в районі міста Лиман</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1375.MP4" length="7086597" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:37:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Донбас не віддам, ЗСУ розгромл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80603</link>
      <description>Донбас не віддам, ЗСУ розгромлять росіян, справи на фронті йдуть загалом нормально, - так сказав вчора Зеленський на закритій зустрічі зі своєю фракцією, стверджує нардеп Железняк

Депутати запитали Зеленського про можливість завершення війни.

💬 «На це отримали приблизно таку ж відповідь, яку можна прочитати й у публічному просторі: про гарантії безпеки, про те, що ворог руйнує всі ці гарантії, хоче забрати весь Донбас і зробити це за три місяці. Президент сказав, що нічого їм віддавати не буде і загалом у них усе йде нормально, коротко кажучи, ворог буде розгромлений».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1376.MP4" length="4278848" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:56:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У ворога вони як на долоні. Їх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80604</link>
      <description>У ворога вони як на долоні. Їхні Су-25 майже торкаються верхівок дерев, аби хоч ненадовго сховатися від ворожих радарів. Льотчики штурмової авіації жартують, що вони майже камікадзе, адже по них ведуть вогонь і з землі, і з неба.

Щодня вони ризикують життям заради життя, адже вдома їх чекають сімʼї та друзі. А головного героя, Ростислава Лазаренка, чекає обіцянка, яку він дав полеглому побратиму перед його останнім вильотом.

https://www.facebook.com/share/17ECrVyD25/

Завтра в прокат виходить пронизлива документальна стрічка «Грім серед ясного неба». Ще одна героїчна  глава літопису війни за свободу незламного народу. Не пропустіть.

Квитки👇
https://planetakino.ua/movie-offline/hrim-sered-yasnoho-neba/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_10-58-09.jpg" length="127663" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 10:58:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кенійський легкоатлет в полоні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80605</link>
      <description>Кенійський легкоатлет в полоні у 57-ої бригади.

Еванс – легкоатлет з Кенії. Його спортивний агент запропонував йому поїздку до Санкт-Петербурга, яку фінансувала рф. Під кінець подорожі людина, яка супроводжувала групу, запропонувала іноземцям залишитись у рф та працевлаштуватись. Підписавши папери, написані російською мовою, сам того не знаючи, як запевняє полонений, він став російським військовим.

Еванс спробував відмовитись, та йому сказали, що він вже підписав контракт і нічого не можна змінити. А якщо він відмовиться  – його розстріляють. 

Навчання тривало тиждень. Його командири та інструктори не знали англійської, купняками давали зрозуміти, що він має робити.

По дорозі на своє перше бойове завдання Еванс втік. Дві доби він блукав лісами неподалік Вовчанська, аби здатись в полон. 

Він просить не обмінювати його, бо впевнений, що в росії на нього чекає смерть. 

57-а ОМПБ наголошує, що інтерв’ю було записане зі згоди полоненого. 

Чи вірити його словам - на ваш розсуд.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:52:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Склад БК горит!» - сильні виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80606</link>
      <description>«Склад БК горит!» - сильні вибухи в Донецьку з невідомих причин</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща депортує 21-річного укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80608</link>
      <description>Польща депортує 21-річного українця, який літав дроном над урядовим кварталом у Варшаві.

Польські спецслужби не виявили ознак шпигунства, але хлопця оштрафували на 4 тисячі злотих за політ у забороненій зоні та депортували до України із забороною в’їзду до Шенгенської зони на 5 років.

17-річна білоруска, яка була з ним проходить у справі як свідок її допитали й відпустили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_14-50-28.jpg" length="100007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:50:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
