<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 23:08:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🥴Якщо росія не бажає брати уча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🥴Якщо росія не бажає брати участь в переговорах, зрештою США повинні будуть сказати, що це не наша війна, — Венс

Переговори щодо України зайшли в глухий кут, ми це усвідомлюємо, – Clash Report з посиланням на Венса.

«Здається, путін не зовсім знає, як вийти з війни», - додав він.</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 13:18:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢️♋️ ЄС хоче перекрити «нафтов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🛢️♋️ ЄС хоче перекрити «нафтовий» кисень москві: пропонує G7 знизити цінову планку до $50/барель — Reuters

Єврокомісар Валдіс Домбровскіс підтвердив: Брюссель офіційно винесе ідею на зустрічі міністрів фінансів G7 у Канаді вже цього тижня. Якщо ліміт зменшать, кремль щороку втратить мільярди, а Заходу стане легше стримувати воєнну машину рф.</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 15:53:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін виповз до придворних жур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74287</link>
      <description>путін виповз до придворних журналістів і видав кілька тез:

▫️ росія виступає за зупинку бойових дій, але необхідно виробити найбільш ефективні шляхи руху до миру

Оце «але» говорить, що ніхто нічого зупиняти не хоче.

 ▫️ рф готова працювати над меморандумом з Україною, що включає і припинення вогню

І підписати його десь в Будапешті?

▫️ росії та Україні необхідно знайти компроміси, які влаштували б усі сторони

Українці хочуть вижити, а їхні сусіди хочуть, щоб вони повністю зникли, - як тут знайти компроміс?

▫️ Ми, загалом, на правильному шляху: путін про відновлення переговорів з Україною

Він розглядає ці переговори, як продовження Стамбульських зустрічей в 2022-му році, а, значить, умови і вимоги росії не змінились.

▫️ І ось ключове: треба усунути першопричини конфлікту. 

А за версією диктатора, першопричина це незалежна Україна, яка сама собі обирає, з ким дружити і в які альянси вступати.

Тобто, судячи з тез, путін спробував вчергове надурити Трампа, уникнути санкцій і продовжувати бойові дії.</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 16:54:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки чекаємо на заяви Дональда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74289</link>
      <description>Поки чекаємо на заяви Дональда Трампа, гарні новини з Рима.

Італія в рамках одинадцятого пакета військової допомоги надасть Україні ще одну систему протиповітряної та протиракетної оборони SAMP/T.

Пакет включає 400 гусеничних машин M113, боєприпаси та систему ППО SAMP/T, яка вважається необхідною для протидії російським атакам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_17-21-34.jpg" length="142000" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 17:21:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Європа посилить тиск санкці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74293</link>
      <description>❗️ Європа посилить тиск санкціями на Москву. Ми домовилися про це із Трампом після його розмови із Путіним, — канцлер Німеччини Мерц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_18-56-09.jpg" length="84119" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 18:56:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна не виведе війська з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74294</link>
      <description>❗️Україна не виведе війська з власної території та не піддасться ультиматумам рф, – Зеленський

- Розглядаємо можливість зустрічі ще раз усіх команд – США, Україна, росія та європейські країни.
- Я попросив Трампа не приймати ніякі рішення про Україну без України.
- Ми чекаємо пропозиції, які представить росія</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6788.MP4" length="913230" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 18:57:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 путін сказав, що дуже поважа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74297</link>
      <description>👀 путін сказав, що дуже поважає мою дружину, — Трамп

«Я жартома відповів: А як же я? Схоже, Меланія йому подобається більше, ніж я сам», — додав американський очільник🤦‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-19_20-04-34.mp4" length="865642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 20:04:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
