<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 12:17:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ рф готується вийти з Європе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79420</link>
      <description>⚡️ рф готується вийти з Європейської конвенції проти катувань — відповідну постанову підписав прем’єр-міністр Мішустін

На відео дивом виживший після катувань в полоні нацгвардієць Владислав. Він зміг втекти від окупантів та 5 діб повз до українських позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_09-20-25.jpg" length="30338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 09:20:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила 16-річну диверсант</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79423</link>
      <description>СБУ викрила 16-річну диверсантку, яка готувала підрив  залізниці на Хмельниччині

16-річна Олена О., студентка Хмельницького коледжу, була затримана в той момент, коли вона закладала вибуховий пристрій під колію, по якій мав пройти військовий ешелон.

Пристрій росіяни планували дистанційно активувати при наближенні потягу.

Щоб стежити за переміщенням військового ешелону, студентка обладнала на «локації» відеокамеру з віддаленим доступом для окупантів.

Фото, на якому дівчина несе в торбі СВП, отримано з власних джерел.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_10-41-30.jpg" length="180691" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:41:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сі Цзіньпін вперше публічно пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79428</link>
      <description>Сі Цзіньпін вперше публічно привітав Україну з Днем незалежності, – Bloomberg.

Це сталося за кілька днів до того, як до Сі з візитом має прибути путін.

За останні десятиліття Китай ніколи не вітав колишні республіки СРСР зі святами. Окрім, звісно, росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-01-30.jpg" length="108479" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:01:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф завдала удару по шахті ДТ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79429</link>
      <description>❗️рф завдала удару по шахті ДТЕК: один працівник загинув, ще троє отримали поранення

На момент обстрілу під землею перебували 146 гірників — зараз триває їхня евакуація на поверхню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-32-31.jpg" length="101974" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:32:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сьогодні на засіданні уряду </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79431</link>
      <description>⚡️Сьогодні на засіданні уряду оновлять правила перетину держкордону для чоловіків віком від 18 до 22 років, — Зеленський

Погодили всі деталі з військовим командуванням, і найближчим часом відповідні можливості мають запрацювати, повідомив президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-33-21.jpg" length="152186" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:33:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️За останні дні Україна атаку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79432</link>
      <description>⚡️За останні дні Україна атакувала 10 російських НПЗ і вивела з ладу 17% їхніх потужностей, — Reuters

Ці атаки порушили переробку та експорт нафти росією та створили дефіцит бензину в деяких регіонах на тлі піку сезонного попиту з боку фермерів і туристів. 

Удари також стали відповіддю на російські атаки по газових і енергетичних об’єктах України. 

На думку аналітиків, цей крок Києва є спробою підвищити ставки на можливих мирних переговорах і спростувати наративи Кремля про те, що Україна вже програла війну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-49-57.jpg" length="41969" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:49:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Ворог окупував два населені </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79433</link>
      <description>⚡️Ворог окупував два населені пункти на Дніпропетровищині: Запорізьке та Новогеоргіївку, - DeepState 

Крім того, за даними аналітиків, російські окупанти здійснили просування поблизу Шевченко, Білої Гори та в Олександро-Шультиному.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_12-06-35.jpg" length="20594" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:06:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
