<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 11:10:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💩"А вы кто по национальности?"</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84955</link>
      <description>💩"А вы кто по национальности?"

У Підмосков’ї 15-річний підліток розмальований ксенофобськими гаслами, напав на школярів із ножем: одна дитина загинула, кілька поранені, — росЗМІ.

Отака у русні традиційна "дружба народов"</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:50:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩 росія готова до угоди, — Ряб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84958</link>
      <description>💩 росія готова до угоди, — Рябков

Проте є протиріччя у заявах заступника глави МЗС рф:

🤡  У нас п'ять вимог загалом, і ми не можемо ні в якому випадку піти на компроміс з цього приводу.

🤡  Ми точно не підпишемо, не погодимося і навіть не будемо задоволені будь-якою присутністю військ НАТО в Україні.

🤡  Вся мета того, що ми робимо в Україні, полягає в тому, щоб гарантувати, що деяким росіянам, більшості цих людей, буде краще</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:53:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤪У Раді тим часом спалахнула б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84959</link>
      <description>🤪У Раді тим часом спалахнула бійка між нардепами Безуглою та Тарутою після того, як Мар’яна заблокувала трибуну.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:50:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрон з тепловізором влітає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84962</link>
      <description>FPV-дрон з тепловізором влітає в кузов машини з російськими солдатами. 

Шестеро на борту «мінус», доля ще двох невідома. 

Куп'янський напрямок, Харківська область. 

Кадри 14-ї окремої механізованої бригади.

🎥 14ombr</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:54:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>➡️ Таймлайн заяв Трампа щодо м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84963</link>
      <description>➡️ Таймлайн заяв Трампа щодо миру в Україні

🗓️ 21 квітня: Україна і росія зможуть укласти мир уже цього тижня, — Трамп.

🗓️ 14 серпня: Думаю, путін планує укласти мир з Україною,— Трамп.

🗓️ 4 вересня: Путін і Зеленський ще не готові до укладення миру, але незабаром «щось відбудеться», — Трамп.

🗓️ 21 листопада: Незабаром настане мир між Україною і росією, — Трамп

🗓️ 15 грудня: Думаю, зараз ми ближче до миру в Україні, ніж будь-коли раніше, — Трамп

🤷‍♂️ Просто цікаво</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:30:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американці запропонували Зелен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84965</link>
      <description>Американці запропонували Зеленському "платинові" гарантії безпеки, щоб досягти угоди, повідомив кореспондент CNN

Кореспондент CNN Фред Плайтген обговорив з учасниками американської делегації хід переговорів про мирний план, які відбулися 15 грудня у Берліні. Він передав BILD їхні слова: США пропонують Україні "платинові гарантії безпеки", які "майже як гарантія НАТО", тобто схожі на зобов'язання взаємної допомоги у випадку війни відповідно до 5-ї статті альянсу.

Американці дали зрозуміти президенту України, що ця пропозиція не буде довго лежати на столі, тим самим мотивуючи його не зволікати з рішенням щодо найболючішого питання мирного плану — територіального. За словами Плайтгена, саме це питання ще не вирішене.

Плайтген, який добре знає Росію та Україну, пророкує Зеленському надзвичайно важкий період. Оскільки європейці заявили, що не будуть перешкоджати Україні в питанні територіальних поступок, "це, звичайно, означає, що тепер на Зеленського повністю покладається цей тягар — сказати: ми йдемо на цей крок".

Тому, пояснив кореспондент CNN у розмові з BILD, Зеленський хоче отримати максимально можливі гарантії безпеки — щоб показати своєму народу, що він теж чогось досяг на переговорах, перш ніж, можливо, він погодиться передати спірні території на Донбасі Кремлю.

Гарантії безпеки, допомога у відновленні та членство в ЄС могли б допомогти президенту України продати своєму населенню болючу угоду, вважає Плайтген. "Але я думаю, що Зеленському в Україні належить дуже, дуже важкий час", — підкреслює журналіст</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:56:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Інший ракурс ударів по БТР-4Е </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84966</link>
      <description>Інший ракурс ударів по БТР-4Е з екіпажем та десантом 475-го ОШП в районі Купʼянська.

З цього починалась контрнаступальна операція, в результаті якої в місті Купʼянськ зараз оточені кілька сотень російських окупантів.

Бронетранспортер 475-го полку здійснював ротацію штурмовиків та надавав вогневу підтримку під час просування своїх бійців.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:58:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
