<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 09:16:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👌 «Ви — союзник, на якого я че</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68899</link>
      <description>👌 «Ви — союзник, на якого я чекав все життя. Ви взяли нашу зброю і надерли їм дупу. Я дуже пишаюся тим, що у нас є такий союзник», — республіканець Ліндсі Грем звертається до Зеленського під час виступу в Мюнхені.

«Трамп знайде спосіб, як закінчити цю війну. Як це зробити? Озброїти цього хлопця [вказує на Зеленського] до зубів».

Так дайте нам більше вашої зброї, бо вона нам потрібна більше, аніж схвальні слова на Мюнхенській конференції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-14_20-54-55.mp4" length="10187214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 20:54:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп не дав чіткої відповіді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68900</link>
      <description>😐Трамп не дав чіткої відповіді на пряме питання – хто винен у цій війні, Україна чи росія, яке поставили йому журналісти в Білому домі.

Думаю, багатьох можна звинувачувати. Я скажу дуже просто, якби я був президентом, цього не сталося б.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_21-58-25.jpg" length="97966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 21:58:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Влітку Україна збила власний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68901</link>
      <description>❗️Влітку Україна збила власний F-16 через дії США, — WSJ з посиланням на джерела

Український F-16 збили дружнім вогнем із ЗРК Patriot через відсутність Link 16 — тактичної мережі, що дозволяє розпізнавати свої літаки. США приховали цю технологію, а на Patriot її взагалі вимкнули, не очікуючи швидкої появи F-16 в Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_22-24-23.jpg" length="66042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 22:24:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зеленський не підписав раніш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68902</link>
      <description>⚡️Зеленський не підписав раніше надану угоду від Трампа про корисні копалини, бо в обмін на доступ до ресурсів Україна не отримувала ніяких гарантій безпеки.

Журналіст WP помилився: у Мюнхені конгресмени не пропонували США 50% українських ресурсів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_06-41-14.jpg" length="208975" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Вночі Сили оборони уразили ск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68903</link>
      <description>🔥Вночі Сили оборони уразили склад БК окупантів в районі т.о. Токмака</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_06-42-27.mp4" length="944530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:42:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ростовщині не спалося. Приліт </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68904</link>
      <description>Ростовщині не спалося. Приліт в області. «Мне страшно», - народна кореспондентка проводить дорозвідку для операторів дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3111.MP4" length="9763794" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:50:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Волгограді дрон влучив багат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68905</link>
      <description>У Волгограді дрон влучив багатоповерхівку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_06-56-51.mp4" length="944530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:56:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україні буде важко вижити без </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68906</link>
      <description>Україні буде важко вижити без військової підтримки США як зараз, так і після війни, - Зеленський в інтерв'ю NBC News

"Ймовірно, це буде дуже, дуже, дуже складно. І, звичайно, у всіх складних ситуаціях у вас є шанс. Але у нас буде мало шансів, мало шансів вижити без підтримки Сполучених Штатів. Я думаю, це дуже важливо, критично важливо", - заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-15_07-00-52.mp4" length="6893800" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В повітряному просторі України</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68907</link>
      <description>В повітряному просторі України збито 33 ворожі БПЛА.

37 дронів локаційно втрачено.

Всього по Україні запустили 70 ударних та імітаційних БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_07-03-17.jpg" length="72058" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:03:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Окупанти мають просування та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68909</link>
      <description>⚡️Окупанти мають просування та продовжують закріплюватись на правому березі річки Оскіл, — DeepState.

Росіяни збільшили контроль в напрямку Фиголівки, підійшовши на південні околиці села. Також ворог зайняв ще один район в Дворічній.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_07-26-30.jpg" length="50977" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:26:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Європа таємно працює над пла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68910</link>
      <description>‼️Європа таємно працює над планом відправки військ до України , - AP

Група європейських країн, стурбованих політикою Трампа, готує план відправлення військ до України, щоб допомогти забезпечити будь-яку майбутню мирну угоду з росією.

Локомотивом процесів виступають Великобританія та Франція, пише видання, уточнюючи, що карти не розкриваються, щоб не давати російському президенту путіну перевагу на переговорах.

Тим не менш, багато в тому, як виглядатимуть ці сили і хто візьме в них участь, також багато залежатиме від умов будь-якої мирної угоди.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-15_07-44-28.jpg" length="77777" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:44:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розрахунки FPV-дронів Держприк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68911</link>
      <description>Розрахунки FPV-дронів Держприкордонслужби на Покровському напрямку зупинили кілька штурмів ворожої піхоти впродовж одного дня.

Малі штурмові групи ворога чіпляються за залишки житлової забудови. 

Надважливо завчасно виявити противника та не дати змогу накопичуватись для подальших штурмів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3113.MP4" length="13455765" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:49:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жінка підірвалася біля військо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68912</link>
      <description>Жінка підірвалася біля військових в Миколаєві, - ЗМІ

Внаслідок вибуху загинули жінка та військовий, ще шестеро поранено

 Жінка могла бути завербована фсб, а вибухівка була в торбі.
Це вже третій подібний випадок використання українців втемну як "живих бомб" за останні тижні.

СБУ вже попереджала, що ФСБ вербує смертників для підриву ТЦК та військових об'єктів. Якщо вам чи вашим знайомим пропонують «просто занести пакет» до ТЦК, поліції чи іншої адмінбудівлі – знайте, вас хочуть вбити, зробивши «живою бомбою».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3115.MP4" length="1273549" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:27:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
