<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 10:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Внаслідок ракетного удару по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72605</link>
      <description>⚡️Внаслідок ракетного удару по Харкову потрощено понад 20 житлових багатоповерхівок і більше 30 приватних будинків. Кількість поранених зросла до 54 осіб. Одна людина загинула.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-18_04-56-36.mp4" length="3706773" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:56:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На стінах будинків в Основʼянс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72607</link>
      <description>На стінах будинків в Основʼянському районі Харкова чітко помітно сліди від шрапнелі, якою були начинені «Іскандери», що прилетіли сьогодні зранку по місту. Росіяни навмисно завдають ударів ракетами зі шрапнеллю, щоб було якомога більше жертв і постраждалих. Тероризм в чистому вигляді.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Металеві елементи, якими була </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72608</link>
      <description>Металеві елементи, якими була споряджена ракета «Іскандер» в Харкові.

Судячи по уламках деталей, принаймні один з випущених по місту боєприпасів був крилатою ракетою «Іскандер-К». 

Така ракета автоматично коригується весь час польоту і автоматично огинає рельєф місцевості.

Кількість постраждалих внаслідок ракетного удару рф по Харкову зросла до 57 осіб. Одна людина загинула.

Ворог застосував ракети з касетними боєприпасами, аби завдати максимальної шкоди. Серед поранених — п’ятеро дітей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5591.MP4" length="7145678" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:58:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сумах росіяни нанесли удар п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72610</link>
      <description>В Сумах росіяни нанесли удар по "надзвичайно важливому військовому об'єкту" - кондитерському цеху.

Загинув підприємець, який приїхав за замовленням партії великодневих пасок, працівниця цеху отримала поранення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_06-18-56.jpg" length="157387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 06:18:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія вдарила по Харкову трьом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72611</link>
      <description>Росія вдарила по Харкову трьома крилатими ракетами «Искандер-К» осколково-фугасної дії, - начальник управління протидії воєнним злочинам Харківської облпрокуратури Спартак Борисенко.

Це були ракети 9М727, стверджує він.

Фото та відео уламків підтвердили версію прокуратури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5593.MP4" length="28517479" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:16:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повний текст:

МЕМОРАНДУМ ПРО </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72614</link>
      <description>Повний текст:

МЕМОРАНДУМ ПРО НАМІРИ МІЖ УРЯДОМ СПОЛУЧЕНИХ ШТАТІВ АМЕРИКИ ТА УРЯДОМ УКРАЇНИ ЩОДО ЗАВЕРШЕННЯ ФОРМАЛЬНОЇ УГОДИ ПРО ЕКОНОМІЧНЕ ПАРТНЕРСТВО ТА ІНВЕСТИЦІЙНИЙ ФОНД ВІДБУДОВИ

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати Америки надали суттєву фінансову та матеріальну підтримку Україні після повномасштабного вторгнення Росії в Україну у лютому 2022 року;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що американський народ прагне інвестувати разом з українським народом у вільну, суверенну та безпечну Україну;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати Америки та Україна прагнуть досягти тривалого миру в Україні та довгострокового партнерства між двома народами та урядами;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати Америки та Україна визнають внесок, який Україна зробила для зміцнення міжнародного миру та безпеки, добровільно відмовившись від третього за величиною у світі арсеналу ядерної зброї;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати Америки та Україна мають намір створити інвестиційний фонд відбудови в рамках економічного партнерства між двома народами та урядами;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати Америки та Україна провели надзвичайно продуктивні технічні консультації у Вашингтоні, округ Колумбія, нещодавно — 11–12 квітня 2025 року, з метою завершення переговорів щодо угоди про створення інвестиційного фонду відбудови; 

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що Сполучені Штати поважають намір України уникати конфліктів при підготовці угоди з її зобов’язаннями в рамках процесу вступу до Європейського Союзу або зобов’язаннями перед міжнародними фінансовими інституціями та іншими офіційними кредиторами;

ЗВАЖАЮЧИ НА ТЕ, що, без шкоди для будь-яких політичних чи юридичних процедур, необхідних для завершення домовленості, Прем’єр-міністр України Денис Шмигаль відвідає Вашингтон, округ Колумбія, у тиждень, що починається 21 квітня 2025 року, для зустрічі з Міністром фінансів США Бессентом і надання високорівневої підтримки для завершення технічних обговорень умов угоди про створення інвестиційного фонду відбудови. Очікується, що переговорні групи нададуть звіт про досягнутий прогрес до 26 квітня 2025 року з метою завершення обговорень до цієї дати та якнайшвидшого підписання угоди;

ОТЖЕ, підтверджуючи підписами нижче, Уряд Сполучених Штатів Америки та Уряд України укладають цей Меморандум про наміри з метою якнайшвидшого завершення необхідної документації для укладення угоди про економічне партнерство між народами Сполучених Штатів Америки та України шляхом створення інвестиційного фонду відбудови.

Цей Меморандум про наміри може бути підписаний у двох або більше примірниках, кожен з яких вважатиметься оригіналом, а всі разом — одним документом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_07-35-05.jpg" length="181880" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:35:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США погрожують вийти з мирни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72616</link>
      <description>❗️США погрожують вийти з мирних переговорів поиУкраїні, якщо найближчим часом не буде прогресу

Якщо наші зусилля зупинити війну в Україні проваляться протягом декількох днів, ми скажемо про це президенту Трампу, що переговори більше не є життєздатним варіантом, — державний секретар США Рубіо

Якщо обидві сторони серйозно ставляться до миру, ми хочемо допомогти, інакше підемо геть, наголосив Рубіо 

Нарешті американці починають підозрювати, що путін чхати хотів на їхні мирні пропозиції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_07-38-22.jpg" length="43237" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:38:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Переговори між США та росією щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72617</link>
      <description>Переговори між США та росією щодо війни в Україні зосереджуються на п'яти регіонах України, які Москва вважає своїми, але які Київ не готовий віддати, — WSJ.

В інтерв'ю посланець Трампа Уіткофф сказав, що путін був ЗАЦИКЛЕНИЙ на українській землі в їхніх дискусіях. Він сказав, що росія може отримати деякі регіони, але не всі. Ці території є ключовими для врегулювання війни, і вони стають центральними в угоді, яку він веде з Кремлем від імені Трампа.

Він припустив, що Україна може менше перейматися деякими регіонами, якщо вони будуть російськомовними.

Коли ви починаєте дивитися на ці п'ять регіонів, на росію, на те, що ви дбаєте про них, і, до речі, ви теж дбаєте про Україну, якщо деякі з них є більш російськомовними, вас це менше хвилює, додав посланець.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_07-41-02.jpg" length="214793" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Китай заперечив заяви Зеленс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72623</link>
      <description>❗️Китай заперечив заяви Зеленського про постачання росії зброї, — Sky News

Речник МЗС Китаю Лінь Цзянь назвав «безпідставними» заяви президента України Володимира Зеленського про те, що Пекін постачає Москві артилерію та порох для боєприпасів:

Китай ніколи не надавав летальну зброю жодній зі сторін під час цієї війни та суворо контролює товари подвійного призначення.

Українська сторона публічно заявляла, що більшість запчастин до зброї, які імпортує Росія, надходять із США та інших західних країн.

При цьому китайський дипломат не став коментувати слова Зеленського про те, що китайські компанії займаються виробництвом зброї в рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_09-42-07.jpg" length="21272" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:42:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
