<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 16:11:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>По с.Гремʼяч в Новгород-Сіверс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73982</link>
      <description>По с.Гремʼяч в Новгород-Сіверській громаді на Чернігівщині зранку прилетіло 3 кориговані авіабомби.

Значні руйнування.

Попередньо жертв немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6533.MOV" length="3552282" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Калузі підпалили 5 автомобіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73984</link>
      <description>В Калузі підпалили 5 автомобілів Росгвардії

Затримана 28-річна жителька Калузької області.

Вона, як заявлене, облила машини «коктейлем Молотова» і підпалила, після чого поїхала на Chevrolet Aveo, але при виїзді з Калуги потрапила в ДТП, збивши пішохода, через що була затримана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_10-21-07.jpg" length="172806" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 10:21:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У 2024 році в Україні смертніс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73985</link>
      <description>У 2024 році в Україні смертність практично втричі перевищила народжуваність, - «Слово і діло». 

Протягом року померли 495,1 тисяч людей, тоді як народилося лише 176,1 тисяч. «Слово і діло» пропонує на інфографіці подивитися, як змінювалася демографічна ситуація в Україні за час незалежності.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_10-34-08.jpg" length="44338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 10:34:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала ще двох коригува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73986</link>
      <description>СБУ затримала ще двох коригувальників, які наводили удари росіян по українських містах.

Одного затримали в Краматорську, другого в Дніпрі.

Агенти діяли окремо, проте, їхні дії направлялись одним і тим же куратором в російській спецслужбі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_10-38-49.jpg" length="116782" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 10:38:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Якщо цього тижня не буде про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73989</link>
      <description>⚡️Якщо цього тижня не буде прогресу в припиненні вогню в Україні, санкції проти рф будуть посилені, — канцлер Німеччини Мерц 

Нові санкції стосуватимуться енергетичних та фінансових ринків.

А спочатку казали «якщо до вчорашнього вечора».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_12-14-24.jpg" length="57553" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 12:14:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Основа цих книг — записки манд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73992</link>
      <description>Основа цих книг — записки мандрівників Україною XVIII-XIX століть, що відкривають нам наш край, який він був 200-250 років тому. Це не мова сухих документів, а живі враження сучасників.

Перша книга — подорожі остзейського німця барона фон Кампенгаузена в 1780-90-х роках. Його подорожі охопили Лівобережжя в межах колишньої Гетьманщини, далі продовжились на південь (Єлисаветград, Кривий Ріг, Катеринослав, Херсон) і закінчились в Бессарабії.  

Друга книга — подорожі в кінці 1830-х років Волинню, Поліссям та Литвою польського письменника Крашевського. Він певний час проживав на історичній Волині, був закоханий в цей край і хотів показати сучасникам, що минуле замків Волині та таємниці лісів Полісся нічим не гірші за те, що можна знайти в Шотландії В. Скотта чи Америці Ф. Купера. 

Погортати і придбати книги можна на сайті видавництва за посиланням https://rvv-kniga.com/product/podorozhi-ukrayinoyu-xviii-xix-stolitqq-zapysky-mandrivnykiv/ 
(доставка Новою поштою чи самовивіз в Києві)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_15-01-32.jpg" length="323770" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 15:01:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна не атакувала парад у М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73993</link>
      <description>Україна не атакувала парад у Москві, бо про це попросив Китай, - Зеленський. 

За словами Зеленського, Київ «отримав сигнали» з Китаю, що в Пекіні підтримують пропоноване Україною 30-денне припинення вогню, і що китайська сторона вважає справедливим, щоб у дні святкування 80-річчя закінчення Другої світової війни «була безпека в регіоні, де перебуватиме багато лідерів, включно з Китаєм».

Україна з цим погодилась.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_15-31-04.jpg" length="41094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 15:31:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
