<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 18:29:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Лоукостер Ryanair готовий знов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Лоукостер Ryanair готовий знову літати в Україну✈️

Генеральний директор авіакомпанії Майкл О'Лірі повідомив, що на поновлення польотів знадобиться від 4 до 6 тижнів після офіційного завершення війни.

"Я дуже сподіваюся, що це відбудеться цього року. Я думаю, що однією з обіцянок, яку Трамп зможе здійснити, буде швидке вирішення питання про незаконне вторгнення Росії в Україну", - заявив О'Лірі</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зеленський повідомив, що вж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68310</link>
      <description>❗️ Зеленський повідомив, що вже є робочі дати для приїзду американської команди

Президент уточнив, що Офіс президента вже провів переговори з радником Трампа з нацбезпеки Волтцом, а також з командою спецпредставника Келлога. Наразі узгоджуються деталі щодо дат і складу делегації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_16-21-23.jpg" length="44808" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:21:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ «Дайте нам ядерну зброю та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68312</link>
      <description>⚡️ «Дайте нам ядерну зброю та достатню кількість ракет», — Зеленський відреагував на відтягування вступу України до НАТО

💬 «Ми повинні чимось захищатися, якщо до приєднання до Альянсу чекатимемо десятиліття».

«Також, якщо нас не беруть в Альянс — рф повинна повернути території, адже вони почали війну, щоб запобігти вступу України в НАТО, - Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-04_16-52-19.mp4" length="9841622" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:52:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо бачите подібний предмет -</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68313</link>
      <description>Якщо бачите подібний предмет - у жодному разі його не чіпайте.

Росіяни запускають такі БПЛА саме проти цивільних, і вони моментально детонують при контакті , - ДСНС

Під час знаходження цих предметів телефонуйте на номер 101 або 102 .</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_17-31-30.jpg" length="209183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:31:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фортифікації - наш біль і наші</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68314</link>
      <description>Фортифікації - наш біль і наші граблі, на які ми вчергове наступаємо.

На карті село Горіхове. По суті, останній серйозний форпост в Донецькій області по «маршруту» руху окупантів в бік Дніпропетровщини.

На мене виходять наші військові, які бʼють на сполох, - вони уважно дивляться і не бачать, щоб за Горіховим було щось серйозне накопане. 

Найгірше, що на цій ділянці вже нишпорять ворожі дрони і теж дивляться. І бачать теж саме, що бачать наші воїни.

📝 «Це було постійно з 22-го. Я пам'ятаю як ми виїжджали з Авдіївки, як з Бахмута, все те саме. Піхота відступить і буде копати, але буде марно. Пілотам, мінометам теж. Через це швидкість відступу множиться на X5», - пише людина з десятирічним бойовим досвідом.

Може, досить вже граблів?

А, може, командування впевнено, що далі вони не підуть?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_18-01-59.jpg" length="40839" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
