<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Управління в Україні визнача</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71456</link>
      <description>❗️Управління в Україні визначається її конституцією та народом країни, — у Білому домі відповіли на заяви Путіна

Російський диктатор заявив, що в Україні треба ввести тимчасову адміністрацію під егідою ООН, США, європейських країн і наших партнерів, щоб провести вибори. 

Нагадаємо, що у зв‘язку з правовим режимом воєнного стану українське законодавство не дозволяє проведення виборів. Однак рф не припиняє маніпулювати цим питанням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_07-23-53.jpg" length="98059" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴В єбанаріумі новий ритуал. Бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71458</link>
      <description>🥴В єбанаріумі новий ритуал. Біля храму  встановили символічну трубу, через яку в Суджу просувались рашисти. Труба освячена і стоїть біля входу в храм. Прочани лізуть в середину, щоб очиститися та отримати благодать. Чому ніхто не здивований?🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-28_08-08-12.mp4" length="2104117" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:08:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Рашисти знову вдарили по га</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71460</link>
      <description>‼️ Рашисти знову вдарили по газовимірювальній станції «Суджа» та звинуватили Україну в обстрілі енергетики.

Водночас лише за минулу добу зафіксовано 2 удари рф по українській енергетичній інфраструктурі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-28_09-30-28.mp4" length="2247693" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 09:30:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴росія може поставити невелику</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71461</link>
      <description>🥴росія може поставити невелику атомну електростанцію для марсіанської місії Маска.

Про це повідомляє Reuters з посиланням на спецпосланця путіна з міжнародного співробітництва Дмітрієва.

Москва може обговорити пропозицію з Маском за допомогою відеоконференції. 

Це вже вдруге цього місяця, коли Дмитрієв говорить про можливе співробітництво з Маском</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_09-50-56.jpg" length="149510" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 09:50:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів 79-ої ОДШБР о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71463</link>
      <description>Оператори дронів 79-ої ОДШБР одним скидом ліквідували одразу кількох російських солдатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4721.MP4" length="18122825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:04:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог обстріляв обʼєкти "Нафто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71464</link>
      <description>Ворог обстріляв обʼєкти "Нафтогазу". Це вже вісімнадцята комбінована атака на інфраструктуру групи від початку повномасштабної війни і восьма з початку цього року — пресслужба компанії. 

росіяни просто плюють в обличчя Трампу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_11-04-35.jpg" length="68106" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:04:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Про намір і далі бити по ене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71466</link>
      <description>❗️Про намір і далі бити по енергетиці України, офіційно заявили у кремлі — песков безпідставно звинуватив Україну в ударах по обʼєктах рф та додав, що «росія залишає за собою право не виконувати мораторій на заборону енергетичного терору».

Тобто, росія демонстративно залишає за собою право не виконувати мораторій на обстріли енергетики, який «згодувала» команді Трампа. 

Україна приєдналася до мораторію на удари по енергетичних об’єктах і дала команду військовим, яка, очевидно, не виконується. Росія залишає за собою право — у разі недотримання Києвом цього мораторію — також його не дотримуватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-28_11-51-43.mp4" length="5002300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:51:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3-й Інтернаціональний легіон о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71468</link>
      <description>3-й Інтернаціональний легіон оборони України на передовій. 

Норвезький доброволець з окремого батальйону спеціального призначення на псевдо «Silver Eagle» знищує російських окупантів.
 
💬 «Це типове місце, де команда Mavic знаходить ворога. І як тільки вони помічають його, ми скидаємо на нього боєприпаси, гранати, РПГ. Ось ви можете побачити Mavic, який кидає гранати на ворога. Наша розвідувальна група знаходить їх за допомогою zoom’а та тепловізора, а потім ми використовуємо бомбардувальники, які підлітають, знімають їх і скидають на них гранати. Росіяни ховаються в будівлях, в норах, безпілотник відлітає вище і скидає свій вантаж у ці нори або на будівлю».
 
Хочеш захищати вільний світ від орди  – приєднуйся до хоробрих.

Дізнайся більше про Інтернаціональні легіони оборони України та вступай до одного з них: https://ildu.mil.gov.ua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4728.MP4" length="18558606" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:13:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
