<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 19:07:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Невимовний біль у Тернополі. Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83786</link>
      <description>Невимовний біль у Тернополі. Тато колихає труну з тілом своєї дитини.

В Тернополі сьогодні прощаються з Марією та її маленькими дітьми, Камілою і Назарчиком. 

Їхнє життя забрала російська ракета, що 19 листопада влучила у багатоповерховий будинок.

Батько дітей, Камаль, став єдиним, хто вижив у квартирі. 

Три дні він стояв біля руїн будинку, чекаючи на своїх рідних. Сьогодні він тримає в руках труну своєї дитини. Це важко усвідомити і неможливо забути.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3437.MP4" length="9085094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:35:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ "Мирна угода" щодо війни в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83787</link>
      <description>❗️ "Мирна угода" щодо війни в Україні буде остаточно узгоджена тільки після зустрічі Зеленського і Трампа, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_12-49-03.jpg" length="146327" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:49:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни зруйнували один з ост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83788</link>
      <description>🤬росіяни зруйнували один з останніх генеруючих блоків Чернігівської області, — The Guardian

«Навколо однієї з підстанцій збудували дві захисні стіни з бетону та піску, однак даху не було...На будівництво нового об'єкта під землею не було ні часу, ні грошей».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_13-19-01.jpg" length="294255" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Дональд Трамп звинувачує ке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83789</link>
      <description>❗️ Дональд Трамп звинувачує керівництво України в невдячності.

➡️ Війна між Україною та рф програшна для всіх, стверджує  він.

💬 «Керівництво України не подякувало за наші зусилля, і Європа все ще купує нафту у рф».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_14-35-20.jpg" length="90375" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:35:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Мерц вважає, що мирний план</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83790</link>
      <description>🇩🇪 Мерц вважає, що мирний план для України не буде ухвалено до дедлайну Трампа

"Це не означає, що угоди повністю неможливо досягти... Але я скептично ставлюся до того, що такий результат можливий, враховуючи нинішні розбіжності", - сказав німецький канцлер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_15-43-45.jpg" length="101503" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:43:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️15 хвилин тому почалася осно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83791</link>
      <description>‼️15 хвилин тому почалася основна частина переговорів між українською та американською делегаціями</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_15-44-31.jpg" length="180795" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:44:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Напередодні переговорів російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83792</link>
      <description>Напередодні переговорів російські терористи скинули авіабомбу ФАБ-3000М54 на житлові багатоповерхівки в Мирнограді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3441.MP4" length="3348338" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:02:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀У Харкові і Полтаві шалені ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83793</link>
      <description>👀У Харкові і Полтаві шалені стрибки напруги. Радять вимкнути всі електроприлади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-23_16-19-09.mp4" length="398808" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:19:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦 Переговори між представни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83796</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦 Переговори між представниками США та України поки що були продуктивними та навіть результативними в деяких областях, – Reuters з посиланням на офіційну особу США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_16-22-25.jpg" length="191710" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:22:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️The Telegraph оприлюднив пов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83797</link>
      <description>‼️The Telegraph оприлюднив повний текст 24-пунктного плану ЄС щодо миру в Україні — відповідь на пропозицію Трампа:

 Після завершення конфлікту створюються механізми для гарантій довготривалого миру та безпеки.

 росія та Україна зобов’язуються дотримуватися припинення вогню на землі, у небі та на морі.

 Москва і Київ одразу починають переговори щодо моніторингу припинення вогню за участю третіх країн.

 Контроль за режимом тиші здійснюватимуть союзники України під проводом США — здебільшого дистанційно: супутники, дрони, цифрові інструменти.

 Створюється механізм для фіксації порушень та обговорення способів їх усунення.

 росія повертає всіх незаконно вивезених українських дітей — процес контролюватиметься міжнародними партнерами.

 Сторони проводять обмін полоненими за формулою «всі на всіх», росія звільняє всіх цивільних заручників.
🟡 Територіальні переговори ведуться за поточною лінією фронту.

 Після стабільного припинення вогню запускається гуманітарна допомога та дозволяються сімейні поїздки через лінію зіткнення.

 Підтверджується суверенітет України — жодних вимог щодо «нейтралітету».

 Україна отримує юридично підкріплені гарантії безпеки, включно з американськими, за аналогом статті 5 НАТО.

 Жодних обмежень на ЗСУ та оборонну промисловість України.

 Гарантами безпеки виступає група європейських держав та інші партнери; Україна може розміщувати іноземні сили на своїй території.

 Вступ України до НАТО можливий після одностайної згоди всіх членів альянсу.

 Україна вступає до Євросоюзу.

 Київ підтверджує готовність залишатися без’ядерною державою й виконувати ДНЯО.

 Територіальні питання вирішуються лише після повного припинення вогню.

 Після узгодження кордонів жодна зі сторін не має права змінювати їх силою.

 Україна відновлює контроль над Запорізькою АЕС за участі США та над Каховською ГЕС; створюється механізм передачі контролю. Київ отримує безперешкодний рух Дніпром та контроль над Кінбурнською косою.

 Україна та її партнери можуть вести економічну співпрацю без обмежень.

Україна буде відновлена і отримає компенсацію збитків — зокрема за рахунок заморожених російських активів.

 Санкції проти росії можуть поступово пом'якшуватися після досягнення миру і поновлюватися у разі нових порушень.

Стартують переговори про архітектуру європейської безпеки за участю всіх країн ОБСЄ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_17-31-36.jpg" length="100914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:31:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Молодець! Ти просто Термінато</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83799</link>
      <description>«Молодець! Ти просто Термінатор! Боєць. Всі би так! Ще хвилинка, і ми тебе вивеземо!»

Позивний «Змій», фельдшер 4-го батальйону «Сила Свободи» бригади «Рубіж» НГУ зупиняє кров пораненому бійцю прямо під час евакуації.

Герої обидва. Хлопець, який в бою зупинив штурмовиків. Медик, який врятував піхотинця. 

Неймовірні люди, які втримують район Добропілля, бійці «Сили Свободи», в нашому репортажі.

Вмикайте «ТСН Тиждень» просто зараз, о 20:00, канал «1+1».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3445.MP4" length="8201990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:54:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Основний раунд зустрічі у Же</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83800</link>
      <description>‼️Основний раунд зустрічі у Женеві завершився. Рубіо каже, що США вносять деякі зміни до мирного плану 

За словами держсекретаря США сьогоднішні зустрічі були для нього "найпродуктивнішими та найбільш значущими" в мирному процесі. З огляду на це команда Вашингтона вносить "деякі зміни" до мирного плану, вочевидь, на основі пропозицій України.

"У нас є дуже хороший робочий продукт, який вже був побудований на основі внесків усіх відповідних сторін, залучених тут, і ми змогли розглянути деякі з цих пунктів зараз, пункт за пунктом. І я думаю, що ми досягли хорошого прогресу", - додав Марко Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_18-24-28.jpg" length="59477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:24:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
