<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 22:08:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Сан Дієго віце-президента СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77030</link>
      <description>В Сан Дієго віце-президента США, схоже, не люблять.

Проїжджаючи кортежем, Джей. Ді. Венс напевно, побачив людей з непристойними жестами та почув багато слів на літеру «F», - така вона, свобода слова. 

Віце-президент Сполучених Штатів брав участь у заходах як голова фінансового відділу Республіканської партії, а також отримав нагороду від Клермонтського Інституту. 

Ведучим на заходах був праворадикальний активіст Чарлі Кірк.

Вартість квитків починалася від $2500 за місце.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8676.M4V" length="4822878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:58:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Група ССО зайшла з тилу та про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77032</link>
      <description>Група ССО зайшла з тилу та провела успішний наліт на позицію російських військових в районі державного кордону з рф

Завдяки ретельній підготовці, злагодженості та професіоналізму воїни досягли поставленої мети.

Результат — знищення живої сили противника та захоплення трофеїв.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:05:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні контратаки бригади Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77033</link>
      <description>Повітряні контратаки бригади НГУ «Хартія» по російських окупантах, які пробують просуватися вперед в районі села Глибока на Харківщині, ефективно зупиняють наступальні дії ворожих штурмовиків.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:27:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дуже епічпий вибух на місці вл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77034</link>
      <description>Дуже епічпий вибух на місці влучання в російський «Град» безпілотника «Птахів Мадяра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8680.MP4" length="13071980" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:59:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Єкатеринбурзі раптово запала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77036</link>
      <description>В Єкатеринбурзі раптово запалав склад на площі 3000 кв.м.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8691.MOV" length="4039222" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удари «подвійного» призначення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77040</link>
      <description>Удари «подвійного» призначення.

росія намагається ударами по ТЦК знищити бази даних військовозобов’язаних, аби зірвати мобілізацію, — так вважає начальник управління комунікацій Сухопутних військ Віталій Саранцев

За задумом противника, такі атаки також мають викликати небажання українців відвідувати ТЦК.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8695.MP4" length="27273278" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:25:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️УВАГА! Військовим почали від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77041</link>
      <description>⚡️УВАГА! Військовим почали відправляти посилки з вибухівкою

Про один із випадків розповіли в Новій Пошті. Військовий не чекав ніякої посилки, тому звернувся до працівників пошти, а ті — до поліції. 

В результаті, в коробці виявили вибухівку, яку знешкодили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_18-58-15.jpg" length="137781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 18:58:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські канали стверджують, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77042</link>
      <description>Російські канали стверджують, що окупанти розпочали наступ широким фронтом.

А, тим часом, Третя штурмова бригада доповідає про збільшення кількості знищеної важкої техніки в смузі своєї відповідальності.

За тиждень на Харківщині знищили китайську РСЗВ і збили 20 «Шахедів»

187 росіян — «двохсоті», ще 159 — «трьохсоті».

На позиціях противника виявили й ліквідували РСЗВ китайського походження «Тип 63». Серед знищених — також міномет «Васильок», 3 ББМ, 29 одиниць мототехніки та 10 транспортних засобів, підбито 4 російські танки.

Із 150 БПЛА: 20 «Shahed», 3 «Lancet», 2 «Supercam» і 2 «Орлани». А з 57 антен і засобів РЕБ — утилізовано 2 комплекси РЕБ «Сілок».

33 рази підірвали укриття й бліндажі противника. Знищили точку зльоту дронів та електропідстанцію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_19-11-50.jpg" length="187327" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Унікальні кадри: ворожий дрон </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77043</link>
      <description>Унікальні кадри: ворожий дрон влучив у автомобіль бійців спеціального призначення, які їхали на бойове завдання 

Одна з камер бійця 5-го ОЗСП «Омега», який сидів у салоні броньованого автомобіля ROSHEL, зафіксувала епіцентр вибуху, в якому опинилася вся група військових. 

На щастя, усі спецпризначенці цілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8698.MP4" length="6458351" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:26:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Білому домі знову заговорили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77044</link>
      <description>В Білому домі знову заговорили про зупинку допомоги для України.

Речниця Керолайн Левітт вирішила нібито заспокоїти журналістів тим, що мовляв, не тільки Україні призупинили допомагати, а всім іншим країнам.

Але, крім України, ніхто з них не стікає кров’ю під російськіми ударами, міс Левітт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8701.MP4" length="17655315" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 20:04:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Група ССО зайшла в тил росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77045</link>
      <description>🔞 Група ССО зайшла в тил росіянам на кордоні та провела успішну атаку на ворожі позиції</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 20:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
