<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 06:16:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Епічний підрив будівлі з окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85014</link>
      <description>💥Епічний підрив будівлі з окупантами в Новопідгородньому на Дніпропетровщині</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:25:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗСУ продемонстрували ефектні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85015</link>
      <description>🔥 ЗСУ продемонстрували ефектні кадри "зупинки" мотоштурму росіян під Покровськом

Аеророзвідники 155 ОМБр зупинили декілька спроб прориву окупантів мотоциклетними групами на півдні та півночі Покровська.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:32:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺Європарламент схвалив план Є</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85016</link>
      <description>🇪🇺Європарламент схвалив план ЄС щодо відмови від російського газу до кінця 2027 року

Відповідний законопроєкт ухвалили 500 голосами "за", за 120 "проти" і 32 утрималися. Тепер документ має бути формально схвалений Радою ЄС.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:25:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇪🇺 Зеленський візьме участь </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85017</link>
      <description>🇺🇦🇪🇺 Зеленський візьме участь у саміті лідерів ЄС у Брюсселі 18-19 грудня, — Bloomberg

Як пише агентство, цей саміт ЄС стане одним із найважливіших за останні роки. Зокрема, на ньому буде вирішуватися доля заморожених російських активів і перспектива їх використання для "репараційного кредиту" Україні</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:27:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сенат США затвердив оборонни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85019</link>
      <description>⚡️Сенат США затвердив оборонний бюджет для України у $800 млн

Проєкт закону NDAA передбачає виділення фінансування на 2026–2027 роки для підтримки оборонних можливостей України

Дуже щедро😬</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:42:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США можуть оголосити війну Вен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85020</link>
      <description>США можуть оголосити війну Венесуелі вже цієї ночі, — Такер Карлсон

За його словами, Трамп може заявити про це під час звернення до нації о 4 ранку за київським часом.

💬 «Членів Конгресу вчора поінформували про наближення війни, і про це, можливо, оголосить президент у своєму зверненні до нації сьогодні о 09:00», – сказав він у подкасті Judging Freedom.

Потрібна маленька перемога замість того, щоб вирішити проблему з російською агресією?

Хоча, враховуючи те, що далі в подкасті один з найвпливовіших серед наближених до Трампа журналістів зізнався в любові до путіна, вирішувати реально проблему з росією в нинішній адміністрації не хочуть і не будуть.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:47:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇷🇺 Представники США та рф пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85021</link>
      <description>🇺🇸🇷🇺 Представники США та рф проведуть переговори щодо України цими вихідними у Маямі, — Politico з посиланням на джерела</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:15:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴США підняли палубну авіацію б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85022</link>
      <description>🥴США підняли палубну авіацію біля берегів Венесуели, — Flightradar24

У повітрі біля Венесуели цілий рій - винищувачі F/A-18E/F Super Hornet, літаки радіоелектронної боротьби EA-18G Growler та палубний літак дальнього радіолокаційного виявлення E-2D Advanced

А Венесуела вивела в море військові кораблі на захист танкерів від флоту США, пише NYT

США хочуть повернути собі права на нафту у Венесуелі, які нібито були відібрані у Вашингтона, заявив Трамп.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:02:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Після атаки дронів на Ростовщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85023</link>
      <description>💥Після атаки дронів на Ростовщині повідомляють про уражене судно і відсутність електрики</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:17:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
