<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 19:12:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡  російська розвідка вивалила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78386</link>
      <description>🤡  російська розвідка вивалила чергове інформаційне лайно, мовляв Британія планує екологічну катастрофу проти рф

Російська Служба зовнішньої розвідки (СВР) заявила, що британські спецслужби нібито планують «екологічну катастрофу» у міжнародних водах, щоб представити транспортування російської нафти загрозою для всього світового судноплавства. і змусити країни відмовитися від неї.

За версією СВР, Лондон планує «або аварію танкера у вузькому місці морського шляху або підпал судна у дружній рф країні‎».

Звісно, вони не могли не згадати Україну, тому виконати диверсію британці попросять саме українських військових 🤦‍♂️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_15-49-05.jpg" length="135135" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Імовірна донька путіна більш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78387</link>
      <description>❗️Імовірна донька путіна більше не ховається: «Він зруйнував моє життя».

Ймовірна дочка диктатора, Луїза Розова (Єлизавета Кривоногих), уперше відкрито виступила проти путіна — і одразу ж виклала свої селфі.

Дівчина, яка раніше ховалася від преси, написала: «Так прекрасно знову показати світу своє обличчя. Це щодня нагадує мені, ким я народилася і хто зруйнував моє життя. Людина, яка забрала мільйони життів і зруйнувала моє».

Відомо, що Луїза народилася у 2003-му в Петербурзі, її мати була коханкою путіна, а сама дівчина виросла в розкоші. Після 24 лютого вона втекла з росії, порвала всі зв’язки та переїхала до Франції, де вчилася в Академії мистецтв і зараз працює в одній з паризьких галерей. 

https://youtu.be/_xGE_uFYZgU?feature=shared

https://youtu.be/sNcaO4VJ5Yo?feature=shared

І так, по батькові в документі — «Володимирівна». І тепер вона сама не мовчить, якщо звісно, її сторінку в соцмережах не ведуть фсбівці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_15-53-57.jpg" length="65089" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:53:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український МіГ-29 скидає дві </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78390</link>
      <description>Український МіГ-29 скидає дві бомби GBU62 на позиції, які окупанти зайняли в селі Камʼянське.

Противник не припиняє спроб захопити Кам’янське в Запорізькій області та стягує нові штурмові підрозділи, однак українські війська намагаються втримувати позиції. 

У селищі щодня точаться запеклі бої, і противник вже кілька разів заявляв про його захоплення, що українські військові спростовують.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9837.MP4" length="9491705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 16:25:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна отримає ракети для Pat</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78392</link>
      <description>Україна отримає ракети для Patriot та іншу американську зброю на €500 млн. від Нідерландів, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_17-14-19.jpg" length="49614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під Вовчанськом вдруге в полон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78395</link>
      <description>Під Вовчанськом вдруге в полон до ЗСУ потрапили російські окупанти Шагаа Сактаагай з Туви та Дмитро Іванов з Комі, яких обміняли в червні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9841.MP4" length="23045990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:20:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Прем’єр Індії різко відреаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78396</link>
      <description>❗️ Прем’єр Індії різко відреагував на погрози Трампа,заявивши, що країна не відмовиться від російської нафти

🏭 Моді не надавав індійським нафтопереробним заводам вказівок припиняти закупівлі сировини з рф, залишивши це рішення на розсуд компаній. Як державні, так і приватні підприємства можуть купувати нафту там, де вважають за вигідне, сказав він.

📝 «Індія не тільки закуповує величезні обсяги російської нафти, а й більшу частину цієї нафти продає на відкритому ринку з великим прибутком. Їм неважливо, скільки людей в Україні гине від рук російської військової машини», - написав Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_18-27-55.jpg" length="42264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:27:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Робота української 57-мм зеніт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78397</link>
      <description>Робота української 57-мм зенітної гармати С-60, яка, нібито, з огляду на поважний вік, має стояти в музеї. 

Старовинну гармату ППО підсилює кулемет M134 Minigun.

Це відео розганяють ворожі соцмережі в спробі аналізувати застосування різних незвичних засобів українськими мобільними вогневими групами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9842.MP4" length="5053749" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:57:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині воїни 30-ї ОМБР у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78398</link>
      <description>На Донеччині воїни 30-ї ОМБР уразили дронами на оптоволокні замасковане легкове авто, вантажний автомобіль, «буханку» і ще дві машини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9843.MP4" length="13265010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Два найбільших заводи "Роснєф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78399</link>
      <description>🔥Два найбільших заводи "Роснєфті" Новокуйбишевський та Рязанський НПЗ частково призупинили роботу після ударів  БПЛА 2 серпня — Reuters

За даними джерел, після атак дронів на Рязанському НПЗ було зупинено дві основні установки з переробки нафти — CDU-3 потужністю 8600 метричних тонн на добу та CDU-4 потужністю 11 400 тонн на добу.

Два джерела в галузі повідомили, що первинна переробка нафти на російському НПЗ в Новокуйбишевську, який експлуатує нафтова компанія «Роснефть», зупинена з 2 серпня після атаки українських безпілотників минулого тижня.

У понеділок на Санкт-Петербурзькій товарно-сировинній біржі вартість бензину Аі-95 встановила новий історичний рекорд — 77000 рубль за тонну. За день ціна зросла на 1,18%, а з початку року — на 28%. Бензин «Регуляр-92» подорожчав на 1,18% за день і майже на 30% з початку року, а його ціна на закритті торгів — 66 642 рубля за тонну — не дотягнула менше 5% до абсолютного максимуму, показаного у вересні 2023 року. 

Серед причин нестачі бензину — брак запасів у приватних АЗС, колапс в аеропортах, через який люди стали більше користуватися автотранспортом, а також часті ремонти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-04_19-07-57.mp4" length="5865850" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:07:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
