<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 17:17:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️На Гуляйпільському напрямку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84704</link>
      <description>❗️На Гуляйпільському напрямку ворог, переодягнувшись у цивільне, намагався проникнути в тил українських оборонців, кацапів ліквідували, — ДПСУ 

Учора до позицій українських прикордонників наблизилася група чоловіків у цивільному одязі. Вони певний час спостерігали за нашими силами та, скориставшись негодою, спробували обійти позиції й зайти у тил.

Проте маскування не допомогло: під час пересування у них спрацювала радіостанція, яка ідентифікувала осіб, як військовослужбовців окупаційних військ. У результаті диверсійна група у складі двох чоловіків була ліквідована. Під цивільним одягом у них була форма збройних сил рф.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:39:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Війна путіна вже у січні ста</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84705</link>
      <description>⚡️Війна путіна вже у січні стане довшою за битву СРСР з нацистами у 1941-1945 роках, але тепер це не викликає у росіян ні гордості, ні оптимізму, — The Economist</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:43:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Зупинено одразу пять! цехів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84706</link>
      <description>💥🔥Зупинено одразу пять! цехів хімічного холдингу "Акрон" після нічної атаки дронів, - росЗМІ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:57:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Польща і країни НАТО вдарять</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84708</link>
      <description>❗️Польща і країни НАТО вдарять по Калінінградській області, якщо росія спробує напасти 

«На відстані 300 кілометрів ми все спалимо, а на відстані 900 кілометрів - підпалимо. Ми зробимо це з повною рішучістю», заявив колишній командувач Європейським корпусом Громадзінський</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:28:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯🇺🇸 США, ймовірно, хочуть ство</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84709</link>
      <description>🤯🇺🇸 США, ймовірно, хочуть створити новий міжнародний блок з Росією, Китаєм, Індією та Японію і назвати його Core 5, - пише Politico.

Як пише видання, американці розглядають це, як альтернативу групі G7</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:29:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрон 14-ої бригади знайшов чор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84710</link>
      <description>Дрон 14-ої бригади знайшов чорношкірого окупанта під Купʼянськом</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:43:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Авіація рф скинула бомбу на ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84713</link>
      <description>Авіація рф скинула бомбу на магазин у Великописарівській громаді Сумської області. Загинули дві жінки. Під час удару, вони знаходились всередині.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:59:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐵Я наказую продовжити бойові д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84715</link>
      <description>🐵Я наказую продовжити бойові дії в Україні для виконання наших цілей, — путін</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:11:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми зрозуміли, що ворог це пут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84716</link>
      <description>«Ми зрозуміли, що ворог це путін і зло в особі росії. Вони мають заплатити. І заплатять. Я, пастор Марк Бернс, залишаюся захисником прекрасного народу України».

Духовний радник Трампа Марк Бернс запевнив, що американці  100% на боці народу України та будуть з ним до перемоги, і що ця підтримка триватиме і після завершення війни.

Шкода, що Трамп, схоже, дуже рідко звертається до пастора.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:18:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два негідника, одна мета - обк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84717</link>
      <description>Два негідника, одна мета - обкладинка останнього випуску Der Spiegel</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:43:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
