<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 19:05:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>31-а бригада на Півдні відбила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73516</link>
      <description>31-а бригада на Півдні відбила вчора і продовжує зараз відбивати російські штурми.

Впродовж 3 травня ворог здійснив кілька масованих штурмів і продовжив сьогодні, 4 травня, штурмувати позиції 31-ої ОМБР. 

Втрати противника: 
понад 90 «двохсотих»;
близько 50 «трьохсотих»;
понад 60 одиниць техніки, серед яких БТР;
близько 70 мотоциклів, квадроциклів;
безпілотники; 
багі й підземні укриття.

Розвиток подій. 

Противник силами понад 150 осіб особового складу здійснив на техніці спробу штурму наших позицій з кількох напрямків. 

Штурм «захлинувся».

Далі було проведено розвідку та зачистку.

В другій половині доби 3 травня противник знову спробував штурмувати наші позиції. 

Продовжив діяти на трьох напрямках: 
Времівка-Новосілка, 
Рівнопіль-Новосілка 
Рівнопіль-Новопіль. 

На напрямок Зеленого Поля окупанти просувалися малими групами по 4-5 осіб. Успіху ворог не мав.

Ранок 4 травня був позначений продовженням ворожої активності. 

Але інтенсивність значно зменшилася, навіть були спроби ворога здатися в полон.</description>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:22:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кордон між Курською областю та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73518</link>
      <description>Кордон між Курською областю та Сумщиною. Тут теж стає гарячіше.

Бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» шукали і знайшли прихований укріпрайон противника неподалік від кордону з Україною.

Прикордонники завдали точного удару FPV-дронами по позиціях агресорів та знищили два укриття.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6211.MP4" length="16277799" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:07:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44-а окрема артилерійська бриг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73519</link>
      <description>44-а окрема артилерійська бригада отримала нову версію САУ «Богдана» — з новою бронекабіною.

Нова версія САУ «Богдана» стала вже принаймні п’ятою версією цієї гармати, яка використовує різні шасі та конфігурації бронекабіни.

На озброєнні в 44-ій бригаді САУ «Богдана» з листопада минулого року, тобто, відносно нещодавно.

📷 «Армія TV»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_13-32-42.jpg" length="98628" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:32:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖💥Україна може отримати ще 2 с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73520</link>
      <description>🪖💥Україна може отримати ще 2 системи ППО Patriot, — The New York Times

За даними видання, модернізовану установку Patriot, яка раніше базувалася в Ізраїлі, відправлять в Україну цього літа. Тим часом західні союзники обговорюють передачу ще однієї системи «Patriot» з Німеччини або з Греції.

Стверджується, зараз Україна має 8 систем Patriot, дві з яких — на ремонті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_13-49-10.jpg" length="78811" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:49:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ще одне військове виробництво</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73521</link>
      <description>🔥Ще одне військове виробництво в  рф зупинили добрі  дрони. 

Після сьогоднішньої атаки завод " Стрела" на Брянщині зупинив роботу через критиче пошкодження обладнання внаслідок атаки безпілотників, - ЦПД

Підприємство  спеціалізувалося на виробництві електроніки. Зокрема, на його потужностях виготовлялися "трансформатори, дроселі, автотрансформатори з регулюванням напруги, котушки індуктивності, фільтри та інші електротехнічні компоненти".

📡 Крім того, у співпраці з корпорацією "Ростех" завод виробляв "радіолокаційне обладнання"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-04_14-31-47.mp4" length="2462210" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 14:31:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤗 Читачка видавництва РВВ вже </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73522</link>
      <description>🤗 Читачка видавництва РВВ вже забрала свій «Кобзар» 1908 року — той самий антикварний примірник, який вони розігрували на «Книжковій країні». Вартість «Кобзаря» — 80 000 гривень, але справа ж не в ціні. 

До речі, про книжкові скарби — топами продажів у видавництва РВВ стали книги про мандри та географію України XVIII–XX століть. 

Лідери продажів РВВ на фестивалі:

— «Україна та сусідні землі в XVIII ст. Подорожі барона фон Кампенгаузена»
(переклад Олега Полоза, наук. ред. Олексій Сокирко) — живі подорожні нотатки з далеких 1780-х.

— «Спогади з Волині, Полісся і Литви. 1840 рік» Юзефа Крашевського — надзвичайно цікавий подорожній щоденник тих часів.

— «Україна — наш рідний край» Степана Рудницького — географічний опис, надрукований желехівкою, без жодних адаптацій. 

Ці книги — не лише про минуле. Це про цікавість, увагу до деталей і любов до України. Їх (а також інші) можна купити на сайті видавництва.

Також РВВ на «Книжковому Арсеналі» в кінці травня готує новий розіграш!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_15-03-55.jpg" length="282420" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 15:03:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Трамп про мирну угоду для Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73525</link>
      <description>🤔 Трамп про мирну угоду для України: ми близько з однією стороною, і не так близько - з іншою

Президент США не хоче говорити «з якою саме стороною ми ближчі». Але визнав, що може настати час коли він скаже «гаразд, продовжуйте, продовжуйте бути дурними».

💬 «Можливо, це [досягти мирної угоди] неможливо зробити. Існує величезна ненависть, ми говоримо про величезну ненависть між цими двома чоловіками [Зеленським і путіним] і між, знаєте, деякими солдатами, відверто кажучи. Між генералами. Вони запекло воюють вже три роки. Я думаю, що у нас є дуже хороші шанси зробити це», - додав Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-04_15-47-18.mp4" length="14240957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 15:47:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ путін раптово заговорив про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73526</link>
      <description>❗️ путін раптово заговорив про можливого наступника

На питання чи думає він про наступника, той визнав, що приглядається до можливих претендентів, і сказав: "Я завжди про це думаю".

"Зрештою вибір за народом, за російським народом. Я думаю, що має бути людина, найімовірніше, кілька людей, щоб у народу був вибір", - спробував виставити себе демократом. 

Зазначимо, ще в 2021 році Путін обнулив свої терміни і в теорії може залишатися на посаді до 2036 року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_16-31-23.jpg" length="29060" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 16:31:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна та Чехія відкриють с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73528</link>
      <description>❗️Україна та Чехія відкриють спільну школу F-16 за межами країни, - Зеленський

▫️ Через удари рф таку базу неможливо розмістити в Україні, тож навчання буде за кордоном. 

💬 «Ми домовилися з президентом Павлом про створення українсько-чеської школи F-16 у рамках авіаційної коаліції», - сказав Зеленський. 

Локація за межами України - вимоги забезпечення безпеки. 

Також обговорюються майбутні поставки додаткових літаків F-16.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_17-15-08.jpg" length="7833" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 17:15:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
