<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 05:17:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥В російському Орську вибухнул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86398</link>
      <description>💥В російському Орську вибухнула підстанція. Блекаут в місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_19-31-19.jpg" length="138817" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:31:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві відкрився дев’ятий осе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86400</link>
      <description>У Києві відкрився дев’ятий осередок всеукраїнської мережі центрів ментального здоров’я ПОВЕРНЕННЯ. 

Проєкт заснували Віктор та Олена Пінчуки для підтримки військових, ветеранів та членів їхніх родин, які зазнали психологічних наслідків війни, спричиненої російською агресією.

👉 Це вже дев’ятий центр  мережі ПОВЕРНЕННЯ. Щороку фахову й безоплатну психологічну допомогу тут зможуть отримати понад 4 000 військових, ветеранів та членів їхніх родин.

У центрі ПОВЕРНЕННЯ працює мультидисциплінарна команда фахівців у сфері ментального здоров’я. Допомогу надають людям із наслідками стресу, тривожними й депресивними розладами, посттравматичним стресовим розладом, а також труднощами адаптації до мирного життя.

👉 Мережа центрів ментального здоров’я ПОВЕРНЕННЯ вже діє у Дніпрі, Києві, Кропивницькому, Луцьку, Полтаві, Рівному, Тернополі, Хмельницькому й Чернігові та продовжує масштабуватися. На першому етапі передбачено створення 25 центрів по всій Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_19-39-43.jpg" length="116140" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:39:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Після зустрічі з добрими дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86404</link>
      <description>💥🔥Після зустрічі з добрими дронами палає Невінномиський хімкомбінат «Азот».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5150.MP4" length="917206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:03:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Коні не постраждали», - коман</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86405</link>
      <description>«Коні не постраждали», - командир 1-го окремого штурмового полку ім. Дмитра Коцюбайла розказав і показав, як його бійці нейтралізували російських кавалеристів.

Окупанти пробують інфільтруватися крізь лінію української оборони різними способами.

Цього разу їм це не вдалося, а коней українці вивели до безпечної локації, ще й вивезли поранених.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5148.MP4" length="17971217" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧 Британська розвідка назвала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86407</link>
      <description>🇬🇧 Британська розвідка назвала втрати росії на війні в Україні за 2025 рік

Міністерство оборони Великої Британії повідомило, що у 2025 році росія втратила близько 415 тисяч військових убитими та пораненими.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_20-35-30.jpg" length="64009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 «Нам повідомили, що вбивства</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86408</link>
      <description>🥴 «Нам повідомили, що вбивства в Ірані припиняються, і вони припинилися. Страти будуть зупинені. Ми це перевіримо. Якщо вони відновляться, ми дуже розгніваємося», — Трамп

Тобто, бомбити передумали? І головне, як перевірятимуть,  вбивають активістів чи ні? Чесне слово аятоли?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_20-38-30.mp4" length="1271522" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:38:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через Покровськ і Гуляйполе в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86409</link>
      <description>Через Покровськ і Гуляйполе в росії зняли з посади заступника головнокомандувача ВМФ по берегових і сухопутних військах генерал-лейтенанта Сухраба Ахмедова. 

Причиною відсторонення стало некомпетентне управління підлеглими частинами і, як наслідок, величезні втрати, яких зазнала 155-та бригада морської піхоти на Покровському напрямку і 40-та під Гуляйполем.

В травні 24-го Ахмедов був знятий з командування 20-ї армії за колосальні втрати. 

Найгучнішим епізодом став удар по особовому складу під Кременною, коли окупанти годинами стояли в очікуванні промови генерала, ставши легкою мішенню для установки HIMARS.

Але краще б він продовжував так командувати й надалі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_21-07-49.jpg" length="40173" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:07:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Успішна операція СБС: за 48 г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86410</link>
      <description>🔥Успішна операція СБС: за 48 годин знищено шість російських ЗРК у тилу ворога

За словами командувача СБС ЗСУ «Мадяра», протягом двох діб українські Сили безпілотних систем провели серію результативних ударів по російській протиповітряній обороні в глибокому тилу окупованих територій Донецької та Запорізької областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_21-54-30.mp4" length="3619428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:54:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Китай завершив 2025 рік з ре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86411</link>
      <description>❗️Китай завершив 2025 рік з рекордним профіцитом торгового балансу - майже 1,2 трильйона доларів США, незважаючи на тарифи, введені Трампом, - Reuters 

Експорт в цілому зріс завдяки сильному попиту на ринках за межами США, незважаючи на падіння обсягів продажів китайських товарів в Америці приблизно на 20%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_22-06-09.jpg" length="54778" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 росія виявилася «паперовим т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86412</link>
      <description>👀 росія виявилася «паперовим тигром» — її союзники залишилися без допомоги, коли це було критично необхідно, — Bloomberg

Під час захоплення Мадуро російські та кубинські спецслужби не змогли його захистити, що викликало певне розчарування у Венесуели. 

Сирія, Іран і Куба також зіткнулися з проблемами: Асад тимчасово втік до москви, Іран постраждав від ударів США та масових протестів, а Куба опинилася у гуманітарній кризі.

Наслідок — руйнування довіри до російського «партнерства»: Венесуела тепер змушена співпрацювати з США, а москва концентрується на війні в Україні, залишаючи інших союзників наодинці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_22-09-48.jpg" length="80598" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:09:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
