<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 16:07:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Голос Америки згадав слова суп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69385</link>
      <description>Голос Америки згадав слова суперниці Трампа на виборах президента США Камали Харріс

Тоді на дебатах вона попередила, що слова Трампа про те, що він зможе завершити війну за 24 години, перекладалися як готовність кинути Україну, а заяви Трампа про швидкий світ означають капітуляцію України.

Вона також додала, що Трамп думає, що вони друзі з путіним, але кремлівський карлик з'їсть його на обід.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_11-46-07.mp4" length="3474723" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:46:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чудовий ранок, гарний схід. Ал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69386</link>
      <description>Чудовий ранок, гарний схід. Але ворог так не думає.

Дві колони, 10 одиниць бронетехніки. Чудовий день став буденним.
Противник намагався пробити нашу оборону.

Всю техніку противника бійці 110-ої бригади перетворили на металобрухт.

Деталі.

Для доставки своїх штурмових груп та прориву оборонних укріплень окупанти застосували бронетехніку, яку разом з десантом було уражено.

При відбитті атаки вогнем артилерії та ударами FPV-дронів було знищено: танки, БМП, БТР, МТ-ЛБ та броньовані бойові машини.

Уражену бронетехніку та залишки ворожого десанту, який встиг висадитися, добили вогнем артилерії і ударами FPV-дронів.

Ворожий наступ відбито, втрат позицій і погіршення тактичного положення не допущено.</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:02:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна і те, що від неї залиш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69388</link>
      <description>Україна і те, що від неї залишиться, знову стануть буферною зоною. Вона ніколи не буде членом НАТО, – потвора на прізвище орбан.

💬 «Насправді війна йде не через Україну, а через територію під назвою «Україна», яка була зоною конфлікту між НАТО та рф».

Вологі мрії путінського агента.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_12-16-45.jpg" length="77328" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:16:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Заяви Трампа обвалюють акції </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69389</link>
      <description>😳Заяви Трампа обвалюють акції американських компаній та підіймають вартість акцій російських

👀👀👀</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_12-26-38.jpg" length="186673" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:26:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Жахливий злочин росіян. Світ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69393</link>
      <description>🔞 Жахливий злочин росіян. Світ має зупинити російських нацистів. Вони розстріляли поранених українських військових в Курській області. Боляче на це дивитися. Але наші союзники, які хочуть, обійнявшись з путіним, закінчити війну за 24 години, мають бачити, що російські нелюди налаштовані просто знищити українців за те, що вони українці. Вічна памʼять українським героям. Цей злочин не повинен залишитися безкарним.</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 14:34:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна отримала $100 млрд доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69398</link>
      <description>Україна отримала $100 млрд допомоги від США, а не 350, не 500, не 700, — Зеленський

💬 «Рахунок цієї війни — $320 млрд. $120 — Україна, $100 — Європа та партнери і $100 — США».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_15-08-29.mp4" length="2817559" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 15:08:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Американська допомога прожов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69400</link>
      <description>❗️Американська допомога прожовжує надходити. Нічого не зупинено, але нічого нового не проголошено, — Зеленський про американську допомогу 

💬 «Зараз допомога є, хоча проголосували більше. $15 млрд ще в дорозі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_15-34-08.mp4" length="4717472" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 15:34:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
