<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 15:12:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ISW: українські війська  про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87380</link>
      <description>‼️ISW: українські війська  просунулися на півночі Харківської області та на тактичному напрямку Костянтинівка-Дружківка.

 Водночас зафіксувано просування окупантів  на Покровському та Гуляйпільському напрямках.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_11-20-41.jpg" length="81010" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:20:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія отримає час підготуват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87381</link>
      <description>❗️росія отримає час підготуватися до масштабнішого наступу вглиб України, якщо будуть хоч якісь поступки на Донбасі в рамках мирної угоди —  NYT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_11-49-36.jpg" length="109973" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:49:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗Доходи росії від енергоресурс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87382</link>
      <description>❗Доходи росії від енергоресурсів у 2026 році, ймовірно, становитимуть лише 22% від усіх надходжень до бюджету — Bild

Напередодні четвертої річниці повномасштабного вторгнення економічні труднощі рф стають все більш очевидними. Про це йдеться у внутрішній аналітичній записці, підготовленій урядом Німеччини. 

У документі, з яким ознайомився BILD, зазначається, що негативні тенденції в російській економіці посилюються, а держава все гірше справляється з їх пом'якшенням. При цьому мова не йде про прогноз краху, однак дані показують, що російська влада, продовжуючи війну, ставить економіку країни у вразливе становище. 

Найбільше, як зазначається у документі, страждає ключова для росії галузь — експорт нафти. Через падіння світових цін і санкції доходи від енергоресурсів різко скоротилися і в цьому році можуть становити лише близько 22% усіх надходжень до російського бюджету проти попередніх 40-50%. 

При цьому бюджет фактично став військовим: близько 40% усіх витрат спрямовуються на безпеку і оборону. Одночасно росія все більше залежить від Китаю, звідки, за оцінками Берліна, надходить до 87% критично важливих для військової промисловості товарів. 

Резервний фонд рф скоротився приблизно до 42 млрд євро (майже вдвічі порівняно з початком війни) і може бути вичерпаний протягом року. 

Додатковий удар по Москві завдала ситуація на нафтовому ринку. Індія оголосила про зниження закупівель російської нафти на 28%. За даними Bloomberg, через це росія змушена зберігати на танкерах близько 140 млн барелів непроданої сировини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_13-56-25.jpg" length="50462" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:56:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Запоріжжі в результаті росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87383</link>
      <description>У Запоріжжі в результаті російської атаки постраждали чотирирічний дитина та дві жінки, - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_14-16-10.jpg" length="133460" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:16:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87385</link>
      <description>Одна людина загинула внаслідок удару КАБів по Слов'янсько-Краматорській агломерації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_14-21-35.jpg" length="184918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:21:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇹🇺🇦 Італія "за" вступ України</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87386</link>
      <description>🇮🇹🇺🇦 Італія "за" вступ України до ЄС, але є нюанс

Глава МЗС Італії Антоніо Таяні заявив, що Рим підтримує прискорений вступ України до ЄС. Однак у пріоритеті - інші країни.

"Ми підтримуємо вступ України, але Балкани для нас на першому місці. Ми взяли на себе зобов'язання перед ними, і вони є для нас пріоритетом", - заявив міністр закордонних справ Італії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_14-22-21.jpg" length="26573" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:22:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більше 1000 будинків в Києві 
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87387</link>
      <description>Більше 1000 будинків в Києві 
залишаються без тепла. 

На фото будинок на Берестейському проспекті, через замерзання труб у багатьох під'їздах прориви та затоплення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_14-36-49.jpg" length="168126" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:36:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Привіт із делірія. Мєдвєдєв п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87388</link>
      <description>🤡Привіт із делірія. Мєдвєдєв погрожує Зеленському стратою, цитуючи Булгакова «Аннушка уже пролила масло».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-01_14-41-27.mp4" length="1890396" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:41:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція готує один із найбільши</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87389</link>
      <description>Швеція готує один із найбільших пакетів безпекової допомоги Україні — ППО, радари Saab, РЕБ і дрони, — Міноборони 

Міністр оборони Михайло Федоров обговорив з Міністром оборони Швеції Полом Йонсоном посилення протидії балістичним загрозам у межах програми PURL, запуск ініціативи Brave–Sweden для розвитку оборонних інновацій, а також можливу передачу літаків Saab Gripen і ракет Meteor.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_14-47-33.jpg" length="40991" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 14:47:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вони їли людей, — заявила в іс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87390</link>
      <description>Вони їли людей, — заявила в істериці модель Габріелла Хіменес, після відвідування «елітної» вечірки в готелі Монтерей у 2009 році.

Хоча файли Епштейна напряму не підтверджують цю заяву, проте в деяких електронних листах жертви заявляють, що бачили ритуальні вбиства на одній з яхт.  

Після звинувачення світової еліти, Габріелла Хіменес була заарештована і з того часу її ніхто не бачив.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-01_15-03-43.mp4" length="1173975" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:03:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія вбила 12 шахтарів з ко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87391</link>
      <description>❗️росія вбила 12 шахтарів з компанії «ДТЕК Павлоградвугілля» на Дніпропетровщині — ворожий дрон влучив просто по автобусу з людьми. Також відомо про 7 поранених пасажирів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_15-12-08.jpg" length="175000" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:12:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
