<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 04:05:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Україна отримає ракети для Pat</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78392</link>
      <description>Україна отримає ракети для Patriot та іншу американську зброю на €500 млн. від Нідерландів, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_17-14-19.jpg" length="49614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 17:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під Вовчанськом вдруге в полон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78395</link>
      <description>Під Вовчанськом вдруге в полон до ЗСУ потрапили російські окупанти Шагаа Сактаагай з Туви та Дмитро Іванов з Комі, яких обміняли в червні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9841.MP4" length="23045990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:20:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Прем’єр Індії різко відреаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78396</link>
      <description>❗️ Прем’єр Індії різко відреагував на погрози Трампа,заявивши, що країна не відмовиться від російської нафти

🏭 Моді не надавав індійським нафтопереробним заводам вказівок припиняти закупівлі сировини з рф, залишивши це рішення на розсуд компаній. Як державні, так і приватні підприємства можуть купувати нафту там, де вважають за вигідне, сказав він.

📝 «Індія не тільки закуповує величезні обсяги російської нафти, а й більшу частину цієї нафти продає на відкритому ринку з великим прибутком. Їм неважливо, скільки людей в Україні гине від рук російської військової машини», - написав Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_18-27-55.jpg" length="42264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:27:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Робота української 57-мм зеніт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78397</link>
      <description>Робота української 57-мм зенітної гармати С-60, яка, нібито, з огляду на поважний вік, має стояти в музеї. 

Старовинну гармату ППО підсилює кулемет M134 Minigun.

Це відео розганяють ворожі соцмережі в спробі аналізувати застосування різних незвичних засобів українськими мобільними вогневими групами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9842.MP4" length="5053749" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:57:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині воїни 30-ї ОМБР у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78398</link>
      <description>На Донеччині воїни 30-ї ОМБР уразили дронами на оптоволокні замасковане легкове авто, вантажний автомобіль, «буханку» і ще дві машини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9843.MP4" length="13265010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Два найбільших заводи "Роснєф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78399</link>
      <description>🔥Два найбільших заводи "Роснєфті" Новокуйбишевський та Рязанський НПЗ частково призупинили роботу після ударів  БПЛА 2 серпня — Reuters

За даними джерел, після атак дронів на Рязанському НПЗ було зупинено дві основні установки з переробки нафти — CDU-3 потужністю 8600 метричних тонн на добу та CDU-4 потужністю 11 400 тонн на добу.

Два джерела в галузі повідомили, що первинна переробка нафти на російському НПЗ в Новокуйбишевську, який експлуатує нафтова компанія «Роснефть», зупинена з 2 серпня після атаки українських безпілотників минулого тижня.

У понеділок на Санкт-Петербурзькій товарно-сировинній біржі вартість бензину Аі-95 встановила новий історичний рекорд — 77000 рубль за тонну. За день ціна зросла на 1,18%, а з початку року — на 28%. Бензин «Регуляр-92» подорожчав на 1,18% за день і майже на 30% з початку року, а його ціна на закритті торгів — 66 642 рубля за тонну — не дотягнула менше 5% до абсолютного максимуму, показаного у вересні 2023 року. 

Серед причин нестачі бензину — брак запасів у приватних АЗС, колапс в аеропортах, через який люди стали більше користуватися автотранспортом, а також часті ремонти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-04_19-07-57.mp4" length="5865850" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:07:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Найважчі бої зараз точаться</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78400</link>
      <description>❗️ Найважчі бої зараз точаться поблизу Покровська і зупинити росіян там це «задача із зірочкою», - ОСУВ «Хортиця»

💬 «Біля Покровська зараз точаться найважливіші бої, найважчі бої. Звісно, важко, звісно, хотілося б, щоб росіяни там були зупинені якнайшвидше, але ми всі розуміємо, що зупинити їх там це задача із зірочкою», - речник ОСУВ «Хортиця» Віктор Трегубов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_19-16-56.jpg" length="219134" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 19:16:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Судячи з фото, ворог почав віш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78401</link>
      <description>Судячи з фото, ворог почав вішати на «шахеди» касети КПТМ-3 з протитанковими мінами.

Касета вміщає в себе одну міну ПТМ-3. За використання касети проводиться дистанційне мінування з метою виведення з ладу транспорту та бронетехніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_20-13-45.jpg" length="46917" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 20:13:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ Держприкордонслужби </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78403</link>
      <description>Підрозділ Держприкордонслужби «Фенікс» спалив ворожу установку БМ-21 «Град», наздогнавши РСЗВ своїм FPV-дроном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9848.MP4" length="9450986" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 20:31:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ердоган в найближчі дні відвід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78404</link>
      <description>Ердоган в найближчі дні відвідає Київ, – Türkiye

Востаннє в Києві він був у лютому 2022, за три тижні до початку війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_21-04-05.jpg" length="108097" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 21:04:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
