<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 12:17:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Австралії атакували російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79762</link>
      <description>В Австралії атакували російську дипмісію.

Білий позашляховик протаранив ворота російського генконсульства.

Інцидент стався вранці в Сіднеї. 

Автомобіль стояв на доріжці біля консульства і привернув увагу австралійської поліції. 

Коли офіцери спробували вступити в контакт з водієм, він натиснув на педаль і врізався у ворота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0907.MP4" length="7254495" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:42:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Яскраві кадри ураження двох ге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79763</link>
      <description>Яскраві кадри ураження двох гелікоптерів і катера противника в Криму

Два Мі-8 і вороже судно - результат бойової роботи спецпідрозділу ГУР МО України «Примари» на території тимчасово окупованого Криму.

Дронами вгатили по авіабазі в Гвардійському біля  Сімферополя і влучили в  два Мі-8. 

Військовий буксир, який підбили в Севастополі, ймовірно БУК-2190. 

Він входить до складу так званих «ПДСС», підводних диверсійних сил та засобів, підрозділу висококваліфікованих водолазів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0908.MP4" length="14346423" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:56:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Масштабний штурм українських п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79764</link>
      <description>Масштабний штурм українських позицій біля Малої Токмачки в Запорізькій області.

Українці відбились дронами, артилерією та протитанковими засобами.

Підтверджені втрати окупантів 22 ліквідованих і щонайменше 14 поранених. Також знищено 2 танки Т-72, 5 БМП та броньований автомобіль «Тигр».

Танк, який вів за собою всю колону, підірвався на мінах.

Робота воїнів 118-ої ОМБР.

🎥 17-й армійський корпус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0909.MP4" length="21144244" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:34:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Літак голови ЄС Урсули фон де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79765</link>
      <description>👀Літак голови ЄС Урсули фон дер Ляйєн був вимушений зробити екстрене приземлення через роботу російського комплексу РЕБ, - Financial Times

У неділю вдень літак фон дер Ляйєн мав перевозити європейську делегацію до болгарського міста Пловдива, але в моменті навігаційна система борту була паралізована. У цьому підозрюють росіян, а саме у направленій роботі РЕБ для того, щоб погасити GPS і завадити точній навігації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_09-29-46.jpg" length="98818" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:29:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️❗️Спецслужби рф шантажували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79766</link>
      <description>❗️❗️Спецслужби рф шантажували підозрюваного у вбивстві Андрія Парубія інформацією про зниклого безвісти сина, - ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_09-32-05.jpg" length="135985" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:32:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідація російських окупанті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79767</link>
      <description>Ліквідація російських окупантів іноземними бійцями інтернаціональних легіонів

«Інтернаціональні легіони оборони України» діють у формі окремих батальйонів, які прямо підпорядковуються Командуванню Сухопутних військ ЗСУ.

У лавах інтернаціональних легіонів воюють представники понад 75 країн.

Іноземні добровольці є повноправними військовослужбовцями Збройних Сил України, мають такі ж самі права, обов’язки і всебічне забезпечення, як інші українські захисники.

Також в Інтернаціональних легіонах проходять службу багато українців, які обрали для себе саме ці підрозділи. 

Володіння іноземними мовами є перевагою при відборі для українців, але не є обов’язковою умовою.

Дізнатися більше про Інтернаціональні легіони оборони України можна за посиланням: https://ildu.mil.gov.ua/uk

Приєднатися до одного з Інтернаціональних легіонів оборони України можна, заповнивши анкету тут: https://ildu.mil.gov.ua/apply</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0911.MP4" length="15335333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 10:15:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>русня включила до свого складу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79769</link>
      <description>русня включила до свого складу Одеську та Миколаївську області на карті, яка висіла на стіні під час виступу Герасимова в суботу, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_11-25-50.jpg" length="38394" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:25:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Україна скликає позачергове </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79772</link>
      <description>‼️Україна скликає позачергове засідання Ради Україна-НАТО у відповідь на масовані повітряні атаки рф — глава МЗС Сибіга

Україна очікує посилення тиску на рф за відмову від переговорів та ескалацію терору ракетно-дроновими ударами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_11-47-26.jpg" length="42744" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:47:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через російське «втручання» в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79773</link>
      <description>Через російське «втручання» в роботу навігації літак Урсули фон дер Ляйєн довелося заводити на посадку за допомогою паперових карт — сигнал GPS заглушили, - Bild

Під час заходу на посадку в болгарському Пловдиві літак із головою Єврокомісії Урсулою фон дер Ляйєн позбувся електронних засобів навігації, повідомляє Financial Times. Пілоти годину кружляли над аеропортом, а потім їм довелося використовувати паперові карти, щоб здійснити посадку. 

Троє чиновників, обізнаних про подію, заявили FT про підозру, що причина інциденту — російська акція зі створення перешкод. «Вся GPS-система аеропорту вийшла з ладу. Це однозначно було втручання», — сказав один із чиновників. 

Останніми роками кількість випадків блокування GPS у Балтійському регіоні та східноєвропейських країнах поблизу росії різко зросла. Це впливає на роботу літаків і суден. Уряди ЄС побоюються, що використання Росією GPS-перешкод може призвести до великої авіакатастрофи, оскільки комерційні літаки в польоті фактично опиняються «сліпими». 

Після візиту до Пловдива фон дер Ляйєн без пригод покинула місто тим самим літаком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-01_11-53-06.jpg" length="114743" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:53:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
