<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 14:19:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Журналіст Марʼян Кушнір врятув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87201</link>
      <description>Журналіст Марʼян Кушнір врятував чотирирічну дитину, мати якої загинула внаслідок російської атаки.

Марʼян один з найкращих воєнних кореспондентів, які працюють на фронті. І справжній герой.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:37:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ «Я думаю, це чудово», - т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87204</link>
      <description>🤷‍♂️ «Я думаю, це чудово», - так Трамп відреагував на падіння американського долара, індекс якого просів ще на 1,2%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_09-26-29.jpg" length="21604" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:26:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росіяни завдали удару по ене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87206</link>
      <description>⚡️росіяни завдали удару по енергетичних об'єктах: знеструмлено 4 області

російські війська вночі здійснили атаки на енергетичні об'єкти в Україні, внаслідок чого знеструмлені споживачі у Дніпропетровській, Донецькій, Чернігівській та Запорізькій областях.

Ситуація у Києві та Київській області залишається складною, впроваджуються екстрені відключення. Через обстріли та негоду знеструмлено 730 населених пунктів у 11 областях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_09-58-45.jpg" length="125912" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:58:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Тіньовий флот" путіна під заг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87207</link>
      <description>"Тіньовий флот" путіна під загрозою — 14 європейських країн хочуть заблокувати його в Балтійському морі, - Bild

Чотирнадцять європейських держав хочуть перешкодити суднам так званого "тіньового флоту" транспортувати нафтопродукти через Балтійське та Північне моря. Вони попередили, що будуть перешкоджати танкерам, які порушують їхні санкції та міжнародні норми судноплавства

Спільна заява Німеччини, Великої Британії, Франції, Бельгії, країн Балтії, Данії, Нідерландів, Норвегії, Фінляндії, Польщі, Швеції та Норвегії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_10-03-59.jpg" length="94582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:03:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Сили оборонит атакували ворож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87208</link>
      <description>💥Сили оборонит атакували ворожий склад БпЛА та пункт управління дронами, - Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_10-21-16.jpg" length="74482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:21:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запоріжжя вже в зоні досяжност</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87209</link>
      <description>Запоріжжя вже в зоні досяжності реактивної артилерії російських окупантів.

Снаряд РСЗВ в асфальті та десятки вибитих вікон, - такі наслідки російської атаки на місто.

Відомо про шістьох постраждалих: чотири літні жінки, 37-річний чоловік і підліток, в них осколкові поранення, різані рани, реакція на стрес та контузія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5634.MP4" length="6446433" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:51:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Сили оборони вночі уразили на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87211</link>
      <description>🔥Сили оборони вночі уразили нафтобазу "Хохольська" у Воронезькій області рф, пункт управління БпЛА на Донеччині та низку інших об'єктів на тимчасово окупованих територіях України, - Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-28_10-57-47.mp4" length="2799476" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:57:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Переконливі влучання по аер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87212</link>
      <description>❗️ Переконливі влучання по аеродромах противника на російській території дронами «Альфи».

5 аеродромів, 15 авіабортів та $1 млрд., - далекобійна математика від ЦСО «А»

Ворог звик безпечно відчувати себе в глибокому тилу. Але для спецпризначенців «Альфи» Служби безпеки України відстань давно не має значення.

Лише за минулий рік під удари далекобійними дронами «Альфи» потрапили п’ять військових аеродромів, 15 одиниць авіатехніки ворога вже не злетять. 

▫️ 11 винищувачів і бомбардувальників: Су-30СМ, Су-34, Су-27, Су-24, МіГ-31
▫️ 3 гелікоптери: Мі-28, Мі-26, Мі-8
▫️ 1 транспортний літак: Ан-26

💸 Разом із технікою на аеродромах згоріли склади з боєприпасами та пальним. Таким чином, «Альфа» СБУ завдавала збитків ворогу на понад $1 млрд.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:18:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росія не зможе захопити Донб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87213</link>
      <description>‼️росія не зможе захопити Донбас раніше серпня 2027 року, — ISW

Віддати росії решту українського Донбасу було б стратегічною помилкою, написав американський Інститут вивчення війни, стверджуючи, що армії РФ знадобиться щонайменше 18 місяців, щоб досягти цього силою. 

Аналітики вказують, що російське командування вже кілька місяців бреше про масштаби наступів своєї армії, щоб підштовхнути Україну на поступки і віддати Москві те, чого вона не може захопити: 

Вони вихваляються захопленням невеликих сіл і представляє це як доказ майстерності російських військових, щоб поширити хибний наратив про неминучість своєї перемоги. 

Нагадаємо, учора FT написала, що США вимагають від України передати Росії решту Донбасу в обмін на гарантії безпеки, однак Білий дім спростував це.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_12-12-46.jpg" length="78127" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:12:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩 Якщо Зеленський готовий до з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87214</link>
      <description>💩 Якщо Зеленський готовий до зустрічі, тоді, будь ласка, ми запрошуємо його до москви, — помічник путіна Ушаков</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-28_12-27-12.mp4" length="3894564" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:27:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
