<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 05:10:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Мединський: Якщо контингент </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74237</link>
      <description>❗️Мединський: Якщо контингент НАТО буде на території України, Альянс нападе на росію в 2030 році…а за 100 років кордонів взагалі не буде.
Українська сторона: у нас теж є дані, що через деякий час ви (росія) плануєте напад на НАТО.

Журналіст УП розповів деталі перемовин в Стамбулі та назвав «хамовиту» поведінку російської делегації, як «пʼяні росіяни на відпочинку у Туреччині», які й ще умудрились за столом образити турків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-18_16-26-09.mp4" length="8598644" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:26:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський не віддасть Крим і </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74238</link>
      <description>Зеленський не віддасть Крим і Донбас і від права на вступ до НАТО не відмовиться, — The Sunday Times, посилаючись на близьких друзів президента</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_16-26-43.jpg" length="95452" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:26:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Перший пункт плану з 22 пункт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74239</link>
      <description>😐Перший пункт плану з 22 пунктів це всеосяжне припинення вогню, яке зупинить вбивства зараз, — посланець Трампа Келлог.

У Стамбулі Держсекретар чітко дав зрозуміти, що США представили «сильний мирний план». За підсумками лондонських зустрічей США розробили план, який є основою для миру, додав він.

Як повідомляє Financial Times, путін відмовився розглядати  план, який надали США та європейські партнери</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_16-36-37.jpg" length="176230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:36:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Окупанти пошкодили артою залі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74240</link>
      <description>🤬Окупанти пошкодили артою залізничний вокзал та прилеглі вулиці в Херсоні. 

Наразі ворог досліджує місцевість з дронів, аби нанести повторні удари.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_16-55-50.jpg" length="144477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:55:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти на мотоциклах порушил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74242</link>
      <description>Окупанти на мотоциклах порушили правила дорожнього руху, не говорячи вже про порушення візового режиму. 

За це їх оштрафували та довічно позбавили прав оператори дронів 28-ї окремої механізованої бригади. 

Зруйнований Торецьк залишається однією з найгарячіших точок в Донецькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6742.MP4" length="14583824" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:57:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Молода мама загинула сьогодні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74243</link>
      <description>Молода мама загинула сьогодні від удару російських вбивць по Київщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_18-48-00.jpg" length="146011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 18:48:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇴Вибори в Румунії. Важливі дл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74244</link>
      <description>🇷🇴Вибори в Румунії. Важливі для нас.

Після підрахунку 46% голосів з мінімальним відривом лідирує проєвропейський мер Бухареста Нікушор Дан, у якого 50,20% голосів. У Джордже Сіміона, який виступає проти допомоги Україні - 49,80%.

Ноздря в ноздрю. Тримаємо кулаки за Дана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_18-54-57.jpg" length="38323" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 18:54:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У другий тур президентських ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74245</link>
      <description>У другий тур президентських виборів у Польщі вийшли Тшасковський та Навроцький — дані екзит-полів

Два опоненти лідирують із мінімальним відривом: мер Варшави, кандидат від правлячої партії «Громадянська платформа» Рафал Тшасковський отримав 30,8% , а правоконсервативний директор Інституту національної пам'яті, висунутий партією «Право і справедливість» Кароль Навроцький – 29,1% .

Тшасковський підтримує Україну, тоді як Навроцький у своїй кампанії наголошує на антиукраїнських історичних претензіях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_19-39-47.jpg" length="88509" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:39:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Румунії на виборах президент</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74246</link>
      <description>У Румунії на виборах президента лідирує мер Бухареста — Дан. Після підрахунку 86% голосів, його розрив з ультраправим опозиціонером Сіміоном зростає. 

У Дана 53,6%, а у Сіміона — 46,4%.

Проросійський Сіміон виступає проти продовження допомоги Україні та заявляє, що війна — це не румунська справа. 

Водночас проєвропейський Дан підтримує Україну у війні проти рф, виступає за продовження надання допомоги та логістичної підтримки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-18_19-42-23.jpg" length="110658" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 19:42:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Бухареста Нікушор Дан огол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74248</link>
      <description>Мер Бухареста Нікушор Дан оголосив про перемогу на президентських виборах у Румунії, і ми щиро радіємо разом з румунами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6746.MP4" length="14157043" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 21:20:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼путін переконаний, що до кінц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74250</link>
      <description>‼путін переконаний, що до кінця року зс рф зможуть зламати українську оборону та повністю захопити 4 області — Bloomberg.

Видання пише, що у зв’язку з цим,  кремль не налаштований на серйозні поступки під час діалогу з Трампом.

Попри заяви про мир, путін готовий до затяжного протистояння, «якщо це дозволить досягти його стратегічних цілей»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_04-51-58.jpg" length="82047" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 04:51:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
