<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 21:14:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Дрони-камікадзе Третього армій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87741</link>
      <description>Дрони-камікадзе Третього армійського корпусу спалили вантажівку, НРК та збили ворожу антену. 

Ліквідували особовий склад противника в укриттях, на мототехніці, у дворах будинків і навіть у сараї. Працював розрахунок підрозділу «FATUM» 60-ої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5981.MP4" length="26315436" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Категорично просимо і військо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87742</link>
      <description>«Категорично просимо і військових, і цивільних не їздити по навігації біля лінії бойового зіткнення», - оператори НРК 3-го батальйону «Свобода» бригади «Рубіж».

Під час місії на НРК бійці батальйону «Свобода» в камері помітили людину без екіпірування, яка йшла по полю. 

Хотіли об'їхати — але людина стрибнула на дрон.

Через зв'язок з'ясували, що це поранений офіцер іншого підрозділу. 

Виявилося, що він їхав з Краматорська до Дніпра по GPS, але «повернув не туди» і заїхав на ЛБЗ. По його машині вдарив FPV-безпілотник противника.

Бійці батальйону «Свобода» змогли евакуювати офіцера в безпечне місце.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5984.MP4" length="1024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷В Буковелі після сьогоднішньо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87743</link>
      <description>🤷В Буковелі після сьогоднішнього обстрілу вперше за війну блекаут. Навіть підйомники зупинились на деякий час</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-07_18-25-27.mp4" length="2932085" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:25:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Епічна сьогоднішня атака на Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87746</link>
      <description>💥Епічна сьогоднішня атака на ТЕЦ в Бєлгороді</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-07_19-00-35.jpg" length="52586" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:00:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✌️🔥Відправка в пекло російськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87749</link>
      <description>✌️🔥Відправка в пекло російських штурмовиків біля Гуляйполя</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-07_19-54-37.mp4" length="3334083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:54:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль розширює географію верб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87750</link>
      <description>Кремль розширює географію вербування.

Журналісти Deutsche Welle показали двох громадян Бангладеш, які потрапили до лав окупаційної армії, але втекли.

Максудур Рахман стверджує, що їхав до росії працювати прибиральником у військовій частині на зарплатню $1500, але опинився на передовій.

Був поранений, зміг утекти з госпіталю й повернувся додому, звернувшись через посольство Бангладеш.

Другий найманець, Мохан Міаджі, каже, що його брали в якості фахівця з радіоелектронної боротьби, але він був відправлений до штурмових підрозділів. 

Обидва бангладешці бачили на тренувальних полігонах «сотні» найманців з Бангладеш.

Пояснення найманців викликають сумнів. Треба бути дуже наївним, щоб повірити в реальність пропозиції «робота прибиральника за $1500». Або в те, що візьмуть у підрозділ РЕБ іноземця без знання російської чи хоча б англійської мови.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:23:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀💪ЗСУ взяли в полон російських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87751</link>
      <description>👀💪ЗСУ взяли в полон російських військових, які планували зняти фейкове відео про "просування", - 128 ОГШБр

Українські військові взяли в полон групу російських окупантів, які намагалися зайти в село Павлівка на Запорізькому напрямку, що перебуває під контролем Сил оборони.

За даними 128-ї окремої гірсько-штурмової бригади, російські військові планували встановити в населеному пункті прапор рф і відзняти постановочне відео, щоб заявити про нібито просування своїх підрозділів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-07_20-42-32.mp4" length="5402426" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:42:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Не встигли побороти блекаути </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87752</link>
      <description>💥Не встигли побороти блекаути в російському Мурманську, як вибухнула підстанція в Ленінградській області.

Країна-гній не може налагодити власну енергетику, натомість нищити чужу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-07_21-07-09.mp4" length="898697" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:07:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
