<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 14:10:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Дрон-перехоплювач «P1SUN» назд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85363</link>
      <description>Дрон-перехоплювач «P1SUN» наздоганяє реактивний «шахед» над Одещиною і збиває його. 

Унікальний випадок 25 грудня невдовзі може стати просто буденністю, оскільки такі дрони стають частиною системи української ППО.

Вже набутий досвід застосування свідчить про доволі високий коефіцієнт збиття «P1SUNами» і ударних «шахедів», і дронів інших типів.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:55:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ показала кілера, якого кон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85364</link>
      <description>СБУ показала кілера, якого контррозвідники затримали під час спроби замаху на офіцера ГУР МО.

Він громадянин центральноазійської країни, йому 28 років.

Ворог завербував «кілера» в його країні.

За інструкцією російських спецслужб, агент під виглядом туриста прибув до України і спочатку зупинився у Первомайську на Миколаївщині.

Там він купив декілька смартфонів та SIM-карти, які регулярно змінював для законспірованих сеансів зв’язку з фсб.

Потім іноземець виїхав до Києва, отримав від куратора фото потенційної «цілі», її орієнтовні геолокації та координати схрону, в якому вже був закладений пістолет з набоями.

За фізичну розправу над офіцером йому пообіцяли $50 тисяч доларів США та легалізацію в одній з країн ЄС.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:18:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Такий п@зд@ць у нас в Умані!»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85365</link>
      <description>«Такий п@зд@ць у нас в Умані!»

Сьогодні російська армія вдарила ракетою по приватному будинку в Умані.

Наразі відомо про 6 травмованих, серед них – двоє дітей.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:26:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Трамп зустрінеться із Зеленс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85366</link>
      <description>⚡️Трамп зустрінеться із Зеленським у неділю в Мар-а-Лаго, - журналіст порталу Axios Барак Равід із посиланням на неназваного українського посадовця

Мар-а-Лаго - приватна резиденція у Флориді, що належить президенту США Дональду Трампу.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:17:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іще один російський «Франкен-т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85367</link>
      <description>Іще один російський «Франкен-танк» згорів на роботі.

Військовослужбовці рф рухались колоною у напрямку Костянтинівки. 

Попереду — два танки з обладнанням для розмінування.

В результаті дій 49-го ОШБ «Карпатська Січ» у взаємодії з 100 ОМБр, 28 ОМБр та 36 ОБрМП колона потрапляє під масований вогонь.

А піхота, якій вдається висадитися, зустрічається з українськими БПЛА.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:36:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шестеро людей, серед них дві д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85368</link>
      <description>Шестеро людей, серед них дві дитини, поранені внаслідок удару ворога по Умані.

Зруйновано п'ять приватних будинків.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:39:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🤬 «На відео кацап зриває пра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85373</link>
      <description>❗️🤬 «На відео кацап зриває прапор України з пам'ятника Нестору Івановичу Махну [який у вересні 2024 року відновили після російських обстрілів 23 травня 2024 року] та вішає свою ганчірку в центрі Гуляйполя.

Цей пам'ятник з 2009 року був неофіційним символом Гуляйполя».

🎥 Тарас Григорович повідомляє</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:51:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Розглядається гібридна модел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85378</link>
      <description>❗️Розглядається гібридна модель голосування на виборах та можливому референдумі - онлайн і офлайн - та можливість голосування протягом кількох днів для українців за кордоном, - заявив голова фракції "СН" Арахамія. 

Що стосується висування військових на пост президента, він пояснив, що вони можуть взяти 3-місячну відпустку для агітації</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:56:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
