<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 12:41:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🙈Майдан в Україні коштував $5 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🙈Майдан в Україні коштував $5 мільярдів і фінансувався США, -  Кеннеді-молодший 

Американський політик заявив, що США через USAID нібито фінансували Майдан у 2014 році, вклавши $5 млрд. у протести в Києві. За його словами, це призвело до «держперевороту» проти «демократично обраного уряду».

Раніше цей самий Кеннеді розповідав  про «біолабораторії США в Україні», де начебто збирають ДНК росіян і китайців для створення етнічної зброї.

Залишається додати, що Кеннеді свідомий антивакцинатор і головний претендент на місце міністра охорони здоров'я в США.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:05:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Руїни та загиблі в центрі Ізюм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68293</link>
      <description>Руїни та загиблі в центрі Ізюма біля будівлі міськради.

В Ізюмі станом на цей час 5 загиблих, 20 людей поранено. Через цей удар зруйнована частина будівлі міської ради. 

Триває рятувальна операція після ракетного удару, – Зеленський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2660.MP4" length="9971478" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:43:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна застосовує нові 1000-ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68294</link>
      <description>Україна застосовує нові 1000-фунтові керовані авіабомби JDAM-ER проти армії рф

JDAM-ER масою 454 кг раніше не з’являлися у відкритих джерелах. 

До цього застосовувалися лише 500-фунтові GBU-62, але нещодавно опубліковані кадри показують, як Су-27 скидає дві нові потужні бомби по позиціях окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_11-52-14.jpg" length="48376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Авторитета Армена Саркісяна, a</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68295</link>
      <description>Авторитета Армена Саркісяна, aka Армен Горлівський, ліквідували смертником із вибухівкою, — росЗМІ 

Кілер ніс вибухівку на собі й активував її, коли Саркісян вийшов із ліфта.

Російське слідство розглядає, як мінімум, дві версії: «український» слід і кримінальні розбірки за тютюновий ринок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2662.MP4" length="1472531" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Лоукостер Ryanair готовий знов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68296</link>
      <description>Лоукостер Ryanair готовий знову літати в Україну✈️

Генеральний директор авіакомпанії Майкл О'Лірі повідомив, що на поновлення польотів знадобиться від 4 до 6 тижнів після офіційного завершення війни.

"Я дуже сподіваюся, що це відбудеться цього року. Я думаю, що однією з обіцянок, яку Трамп зможе здійснити, буде швидке вирішення питання про незаконне вторгнення Росії в Україну", - заявив О'Лірі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_12-40-47.jpg" length="41279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
