<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 16:25:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Харкові, який вночі атакувал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68418</link>
      <description>В Харкові, який вночі атакували «шахеди» та спалили ринок, відтепер є вулиця Спецпідрозділу «Кракен».

І вона не на околиці міста, а майже в центрі, біля проспекту Науки та станції метро «Наукова». 

Так міськрада своїм несподіваним рішенням висловила повагу добровольцям, які саме в Харкові створили цей підрозділ, і прибрала з мапи міста попередню назву вулиці «Серпова», бо вона дійсно дуже нагадує слова радянсько частушки: «Ах, как хорош советский герб, а слева молот, справа серп».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_13-27-21.jpg" length="125456" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:27:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Їдемо на штурм!» - російський</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68419</link>
      <description>«Їдемо на штурм!» - російський військовий показав, як його, пораненого, примусово забирають зі шпиталю і з пораненою ногою відправляють на передову в окупованій частині Луганщини.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:36:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️Україна отримала також нову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68420</link>
      <description>✈️Україна отримала також нову партію літаків F-16 від Королівства Нідерландів, - Умєров

Ці літаки вже в Україні і незабаром приступлять до виконання бойових завдань, посилюючи нашу оборону та здатність протистояти російській агресії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_14-11-50.jpg" length="137459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐷В путініста Орбана знайшли не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68421</link>
      <description>🐷В путініста Орбана знайшли незадекларований розкішний маєток за 15 млн євро , записаний на його батька, - розслідування опозиції.

Згідно з офіційною декларацією, він із дружиною має лише 14 тисяч євро та два невеликі будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-06_14-44-22.mp4" length="3166863" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Курська операція розпочалась з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68422</link>
      <description>Курська операція розпочалась за два місяці до наступу українських військ.

ССО показали, як вони знищили російську ППО в тилу противника.

Під час Курської операції Сили спеціальних операцій ЗСУ вперше комплексно застосували тактичні групи, підрозділи психологічних операцій, Руху опору та безпілотників у координації з дружніми підрозділами Сил оборони.

Коли росія у червні 2024 року продовжувала завдавати гучних авіаударів по Сумщині, малі групи CCO вже заходили у ворожий тил у Курській області рф.

ССО завчасно просувалися територією рф у рамках підготовки до Курської операції.

Серпневий наступ на Курщині розпочався із мінімальним опором російської армії.

ССО у ворожому тилу проводили рейдові операції, засідки та саботажі, підривали мости та переправи.

Паралельно підрозділи Психологічних операцій ССО сіяли хаос серед росіян.

Північнокорейський спецпризначенець, захоплений завдяки роботі ССО, вже свідчить в СБУ та надає цінну розвідувальну інформацію.

Курська операція триває, ССО працюють далі.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:18:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
