<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 16:26:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Кінець епохи шантажу - завтра </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Кінець епохи шантажу - завтра Литва, Латвія та Естонія назавжди відключаться від енергосистеми РФ 

📝 «Росія більше не зможе використовувати енергетику, як інструмент шантажу. 

Це перемога свободи та європейської єдності», - глава дипломатичного представництва ЄС Кая Каллас.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський звільнив генерал-ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Зеленський звільнив генерал-лейтенанта Євгена Мойсюка з посади свого спеціального уповноваженого з питань реалізації міжнародних безпекових гарантій та розвитку сил оборони України, — указ

Причини такого рішення невідомі.

Євген Мойсюк, якого в армії називають «Женя-Війна», обіймав цю посаду з 13 лютого 2024 року. 

До повномасштабного вторгнення він був призначений командувачем Десантно-штурмових військ.

UPD: В Кабміні повідомили, що геренал-лейтенанта призначили заступником міністра оборони.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:58:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Бої в Торецьку на Донеччині </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68468</link>
      <description>⚡️Бої в Торецьку на Донеччині тривають у міській забудові, — повідомив Суспільне Донбас речник ОСУВ «Хортиця» Волошин. 

📝 «Бої в Торецьку тривають у міській забудові. Активні штурмові дії проводить противник, який всіма силами і засобами тисне на напрямку. Сили оборони України чинять опір переважаючому в рази російському агресору, завдають йому нищівних втрат в особовому складі і техніці. Станом на 16:00 противник атакував вісім разів в районі Торецька. Дотепер ще точаться чотири бої».

Вдень Міноборони рф заявило, що їхні війська захопили місто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_15-18-11.jpg" length="238207" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 15:18:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Будні росії з позначкою 18+.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68469</link>
      <description>🔞 Будні росії з позначкою 18+.

Помилуваний путіним «зек» повернувся з війни і жорстоко вбив людину на вулиці. 

В Дзержинську Нижегородської області 45-річний чоловік підійшов з ножем до 55-річного чеченця Абубакара Умаєва на автобусній зупинці і без причини спокійно завдав йому смертельних ударів.

Після того, як Умаєв впав, помилуваний «зек» намагався добити його.

Так само спокійно вбивця затримався на місці злочину, тому що був впевнений, що, коли його посадять, він просто ще раз піде воювати за путіна, і його знову помилують.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_15-30-51.jpg" length="32058" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 15:30:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⁉️ Україна має право і можливо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68472</link>
      <description>⁉️ Україна має право і можливості отримати «брудну» ядерну зброю, - екс-міністр закордонних справ Огризко для УНІАН.

🔋 Якщо нас не візьмуть до НАТО, «брудна» зброя може стати фактором захисту, вважає Володимир Огризко.

💬 «А щодо ядерної зброї, то в нас є всі необхідні умови для того, щоб щонайменше «брудна» ядерна зброя опинилася в українських руках. Це не те, чим зараз володіють США і Росія, але вона може бути стримуючим фактором».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_16-00-00.jpg" length="35636" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
