<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 08:11:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️У Дніпрі прильоти шахедів по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71405</link>
      <description>⚡️У Дніпрі прильоти шахедів по житловій забудові та об'єктах інфраструктури, - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-26_22-01-44.jpg" length="74206" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 22:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У результаті удару Сил оборон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71409</link>
      <description>💥У результаті удару Сил оборони України по аеродрому "Енгельс-2" 20 березня, ворог втратив 96 крилатих ракет повітряного базування. Зокрема, і внаслідок вторинної детонації.

Як повідомили у Генштабі ЗСУ, ракети були розраховані для трьох атак протягом березня та квітня цього року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_05-54-38.jpg" length="25074" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:54:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна погодилась на припин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71410</link>
      <description>❗️Україна погодилась на припинення вогню, щоб довести, що РФ на нього не піде, — Зеленський

Є Близький Схід, який завжди розказував мені тет-а-тет, в інших розмовах, що Путін готовий до припинення вогню, до безумовного. Що це Україна не хоче закінчення війни. Це Україна не хоче миру. Тобто там «русська» пропаганда попрацювала дуже сильно. І я такими кроками чітко дуже показав, що ми готові до припинення вогню, але ви зараз побачите, що Путін не готовий.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-27_06-09-18.mp4" length="17550332" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:09:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ рф не піде з окупованих тер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71411</link>
      <description>⚡️ рф не піде з окупованих територій України, але вони не будуть визнані світом російськими, — Келлог</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_06-17-45.jpg" length="19029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:17:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили ППО вночі збили 42 з 86</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71412</link>
      <description>⚡️Сили ППО вночі збили 42 з 86 ворожих "шахедів", ще 26 дронів - локаційно втрачені.

Також противник атакував Україну балістичною ракетою Іскандер-М.

Внаслідок російської атаки постраждали Харківщина, Сумщина, Дніпропетровщина та Чернігівщина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_07-26-52.jpg" length="91799" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 07:26:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱🇺🇸Удар по нацбезпеці США: у в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71413</link>
      <description>😱🇺🇸Удар по нацбезпеці США: у відкритому доступі опинились приватні дані, номери телефонів та навіть паролі високопосадовців адміністрації Трампа, — пише Spiegel 

Серед постраждалих — радник Білого дому Майк Волц, директорка Нацрозвідки Тулсі Габбард та очільник Пентагону Пітер Гегсет, а їхні, тепер відкриті дані, досі використовуються і пов’язані з соцмережами, зокрема, WhatsApp, Instagram і Signal.

Ворожі розвідки можуть використовувати цю відкриту інформацію для злому комунікацій, відтак, ймовірно,  іноземні агенти були в секретній чат-групі Signal, де обговорювався удар по Ємену, - пишуть журналісти.

🤷‍♂На відео секретна служба виносить з території Білого дому хлопчмкаа, який вчора проліз крізь огорожу навколо резиденції.

Рівень безпеки в США говорить сам за себе🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_07-30-14.jpg" length="137614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 07:30:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Для втечі Комарницького  за к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71415</link>
      <description>🤬Для втечі Комарницького  за кордон залучали авто, яким перевозять полеглих захисників, — розслідування УП

 Комарницький виїхав за кордон через Закарпаття, де діє своя «схема прикриття». Про свої плани фігурант 10 лютого 2025 він повідомив своєму товаришу Юрію Довгаленку.

 Довгаленко, який організовував втечу Комарницького, представився на Закарпатті як працівник СБУ й показав посвідчення гласного позаштатного оперативника.

 Маршрут Комарницького пролягав через Хуст, у напрямку Міжгір’я та далі до кордону. Їхав фігурант у складі законспірованої колони: камуфльоване авто з табличкою «200», які використовують для транспортування полеглих захисників, далі — Toyota Land Cruiser 200, яка випереджала камуфльовану машину на 30 км і моніторила блокпости, і лише потім машина з самим Комарницьким.

 У «спецоперації» брали участь 4 особи з посвідченнями СБУ, 2 співробітники Управління стратегічних розслідувань у Закарпатській області та 1 депутат Закарпатської облради. 

 На Закарпатті Комарницький, як кажуть свідки, повідомив спільникам, що уже зустрівся з депутатом Закарпатської облради, який «відповідає за міжнародну співпрацю»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-27_07-47-19.mp4" length="11443647" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 07:47:19 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
