<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 16:12:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Збито і подавлено 621 ціль із </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85258</link>
      <description>Збито і подавлено 621 ціль із 673 засобів повітряного нападу.

По Україні запустили величезну кількість дронів - 635 БПЛА.

Також українців атакували 3 ракети Х-47М2 «Кинджал» і 35 ракет Х-101, «Іскандер-К».

34 крилаті ракети збито, 587 дронів нейтралізовано.

Дякуємо Повітряним Силам та бійцям ППО з суміжних підрозділів Сил оборони.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:59:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⏯️ 50 ударних дронів «Молнія» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85259</link>
      <description>⏯️ 50 ударних дронів «Молнія» за 50 секунд цього відео, - зенітники 63-ої бригади вийшли на промислові масштаби знищення ворожих БПЛА</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:43:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Газета The New York Times — з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85260</link>
      <description>😳Газета The New York Times — загроза національній безпеці США та «справжній ворог народу», — Трамп 

Глава Білого дому розкритикував газету за нібито розповсюдження брехні та закликав припинити розповсюдження «фальшивих статей та думок». 

Тим часом в США почалася справжня цензура. На  американському каналі CBS в ефір не вийшов ключовий матеріал в програмі «60 minutes».

CBS News зняла з ефіру сюжет своєї головної недільної програми «60 minutes» про депортацію адміністрацією Трампа венесуельських чоловіків до тюрми в Сальвадорі.

Рішення, яке ухвалила в останню мить нова головна редакторка Барі Вайс, викликало широке обурення, зокрема й з боку кореспондентки CBS, яка знімала цей матеріал.

Журналістка CBS Шарін Альфонсі повідомила колегам у неділю, що цей крок був, як вона вважає, політичним.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:45:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Чоловіків нелегально переправ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85261</link>
      <description>😱Чоловіків нелегально переправляли до країн ЄС через...несправну газову трубу на Закарпатті, — СБУ

62-річний чоловік підбирав потенційних клієнтів через ТікТок</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У Нижньому Новгороді "бавовн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85262</link>
      <description>💥🔥У Нижньому Новгороді "бавовна" на судоремонтному підприємстві. Після вибуху сильна пожежа</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:21:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Літаки F-16 сьогодні фактичн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85265</link>
      <description>⚡️Літаки F-16 сьогодні фактично всі ракети позбивали. Із 35 — 34 було перехоплено: Ігнат про сьогоднішню атаку на Україну</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:17:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти спробували прорватись</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85266</link>
      <description>Окупанти спробували прорватись в бік Добропілля.

Масований штурм розпочався вранці 22 грудня з руху 4-ох колон техніки.

Під час штурму Добропілля противник залучив 24 одиниці броньованої техніки

Оператори дронів «Lasar’s Group», підпорядковані командуванню 1 Корпусу НГУ «Азов», у взаємодії з побратимами із суміжних підрозділів ефективно відпрацювали по скупченню російських сил. 

В результаті завданих ударів було знищено:

▫️ Танки — 2 од.
▫️ Танки у взаємодії з іншими підрозділами — 2 од.

Також було уражено:

▫️ ББМ — 6 од.
▫️ Танки — 6 од.
▫️ БТР — 1 од.
▫️ Квадроцикл — 1 од.
▫️ Особовий склад — 4 особи.

Штурм здійснювався силами морської піхоти рф. 

Значну роль у зупинці ворога відіграло мінування, здійснене дронами «Lasar’s Group» та інженерними підрозділами 1 Корпусу НГУ «Азов».</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:38:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Близько 100 російських військо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85267</link>
      <description>Близько 100 російських військових зайшли в село Грабовське на Сумщині та намагаються просунутися у бік Рясного, станом на вівторок у населеному пункті триває бій.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:48:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abrams в Покровську.

425-ий п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85268</link>
      <description>Abrams в Покровську.

425-ий полк «Скеля» прорвався до Покровська на танках Abrams M1A1, які Австралія передала Україні.

Бойові машини доопрацювали і обладнали антидроним захистом, тож вони себе дуже непогано показали, прорвавшись з траси, яка веде до західної частини міста.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:38:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 росіяни вдарили по Кременчук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85269</link>
      <description>😡 росіяни вдарили по Кременчуку Полтавської області. На місці удару пожежа, - мер</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:09:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 В Копенгагені невідомі знищи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85270</link>
      <description>😡 В Копенгагені невідомі знищили скульптури української художниці Марії Куліковської з виставки «My Body Is a Battlefield», організованої «Ukraine House in Denmark», «Spilne Art» та мінкультом.

💬 «Важко повірити, що це було випадково. Атака сталася рівно через добу після того, як «Ukraine House» закрили на різдвяні свята, за кілька днів до закриття виставки, до того ж, ще й серед білого дня. Тому версія про випадковий вандалізм виглядає малоймовірною», - висловилась з цього приводу Елізабет Нільсен, данська піаністка, яка активно підтримує Україну та українське мистецтво.

🇩🇰 Данія одна з небагатьох європейських країн, яка віддано, послідовно і безумовно стоїть на боці України.

🤝 Північна країна допомагає нам усім, від озброєння до політичної підтримки.

🪙 Ймовірно, цей акт був проплачений росіянами і спрямований як раз на те, щоб зіпсувати імідж Данії в очах українців, - але можуть бути й інші версії.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:51:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️З метою збереження життя осо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85271</link>
      <description>‼️З метою збереження життя особового складу ЗСУ вийшли з Сіверська на Донеччині, — Генштаб

Місто під вогневим контролем України, ворог зазнає втрат, втрачає логістику та не може просуватися далі. Так стверджує командування Сил оборони України.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:11:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
