<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 12:37:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Війська росії разом із КНДР</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ Війська росії разом із КНДРівцями знову пішли на штурм в Курській області, - українські бійці 

47-а бригада «Маґура» із суміжниками зупиняють нову масовану атаку рф.

Противник міняє тактику. Якщо раніше наступали технікою, то нині кинули на штурм саме піхоту. 

Атаки здійснювалися великою кількістю піхотних груп одразу в кількох напрямках. 

Штурм почався опівночі, тривав всю ніч накатами в кілька хвиль і продовжувався понад 16 годин. 

Йшли по полях та відкритих ділянках. Ворожих штурмовиків підвозили також на баггі й вивантажували у вузькі посадки, де ворог ховався під деревами. 

По ворогу відпрацювали всі підрозділи 47-ої бригади. Потужно погасили ворога БМП «Bradley» та артилерія касетними снарядами під коригуванням розвідроти.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 18:20:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Принц Гаррі зворушливо вітався</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68563</link>
      <description>Принц Гаррі зворушливо вітався з нашими ветеранами та військовими на відкритті Ігор Нескорених-2025 

Збірна України з 35 учасниками стала найчисленнішою командою за весь час виступів.

Серед українських представників — ветерани, які зазнали поранень, травм або захворювань під час бойових дій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-09_11-07-10.mp4" length="3333628" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:07:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Операція ЗСУ на Курщині  ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68564</link>
      <description>⚔️ Операція ЗСУ на Курщині  матиме потенційний важіль тиску на переговорах, — генерал армії США у відставці Веслі Кларк

Він вважає, що українським військовим поки краще залишатися там, адже це дає додаткові важелі на переговорах. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_11-08-20.jpg" length="107166" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:08:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1-ий штурмовий батальйон 92-ої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68565</link>
      <description>1-ий штурмовий батальйон 92-ої бригади, як порадив Веслі Кларк, намагається затриматись на  Курщині якомога довше.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:53:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В результаті атаки на НПЗ «Ал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68566</link>
      <description>🔥В результаті атаки на НПЗ «Албашнєфть» повністю вигорів один із резервуарів, а ще один отримав ушкодження

За даними джерел в одному з цих резервуарів знаходилось 60 тисяч тон дизпалива.

📸Радіо Свобода</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-09_12-28-27.mp4" length="176334" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:28:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
