<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 06:10:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸 Трамп назвав "хворими деген</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70718</link>
      <description>🇺🇸 Трамп назвав "хворими дегенератами" ЗМІ, які написали, що його спецпосланець Стів Віткофф чекав на зустріч з Путіним дев'ять годин. 

Мовляв, насправді жодного очікування не було — все було "швидко й ефективно"

Ще раз: не було ніякого дев'ятигодинного очікування або взагалі ніякого очікування! Єдина причина, з якої вони вигадали цю історію — це спробувати принизити, тому що вони хворі дегенерати, які повинні почати правильно повідомляти новини. Ось чому вони втратили свої рейтинги, свою аудиторію і повагу.

Насправді відомо, що літак Віткоффа прибув до Москви о першій половині дня, а зустріч з путіним відбулася пізно ввечері.
До цього путін проводив зустріч з Лукашенком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_17-59-35.jpg" length="83230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:59:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😁Речник МЗС України назвав Лук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70719</link>
      <description>😁Речник МЗС України назвав Лукашенка "тарганом" у відповідь на образу Зеленського

"Образи на адресу глави української держави є неприпустимими, особливо з боку співучасника злочину агресії проти України. До того ж перехід у сферу ентомології точно не піде на користь таргану", - написав Тихий у соцмережі X.

Так він відреагував на нещодавню заяву Лукашенка, що Зеленський був йому "як син, але вчинив як гнида".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_18-27-49.jpg" length="34907" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 18:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦Трамп заявив про офіційне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70720</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦Трамп заявив про офіційне призначення Келлога спецпосланником в Україні

"Маю приємність повідомити, що генерал Кіт Келлог був призначений спеціальним посланником в Україні. Генерал Келлог, високоповажний військовий експерт, працюватиме безпосередньо з президентом Зеленським та українським керівництвом. Він добре їх знає, і між ними склалися дуже хороші робочі відносини. Вітаю генерала Келлога", - написав президент США в Truth Social.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_19-44-57.jpg" length="62858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Американські війська завдали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70721</link>
      <description>💥Американські війська завдали авіаударів по позиціях хуситів у Ємені за наказом президента Дональда Трампа, — NYT

Операція, яка супроводжується бомбардуваннями, націлена на відновлення безпеки в Червоному морі та є сигналом Ірану.

Згідно з джерелами видання, американський президент прагне досягти ядерної угоди з Тегераном.

«Сьогодні я наказав збройним силам Сполучених Штатів почати рішучі та потужні військові дії проти терористів-хуситів у Ємені», — написав президент США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_19-48-02.jpg" length="74799" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський безпілотник щойно з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70723</link>
      <description>Російський безпілотник щойно зруйнував верхні поверхи багатоповерхівки в Чернігові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_20-40-57.jpg" length="72413" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 20:40:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вражаюча кількість жителів Сер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70728</link>
      <description>Вражаюча кількість жителів Сербії, які вишли на вулиці Бєлграда проти проросійської влади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-16_04-39-51.mp4" length="1375923" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 04:39:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Макрон назвав 4 основні гара</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70734</link>
      <description>❗️Макрон назвав 4 основні гарантії безпеки для України від Європи:

Негайна підтримка України - через нові ініціативи для постачання озброєння та коригування поставок відповідно до поточних потреб.

Створення нового формату української армії для майбутнього миру, що дозволить їй протистояти новим російським наступам.

Можливість розгортання військ на основі добровільної коаліції в Україні у майбутньому.

Посилення європейської оборони, а також додаткові інвестиції та координація між арміями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_05-55-22.jpg" length="26170" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:55:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
