<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 09:07:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Краснодарі близько 100 росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72651</link>
      <description>В Краснодарі близько 100 російських військових намагались втекти із закритої військової частини.

Вони зламали паркан й наразі в місті перекриті декілька вулиць та відбувається перевірка автомобілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-18_20-35-35.mp4" length="4501775" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:35:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США не розглядають серйозно но</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72654</link>
      <description>США не розглядають серйозно нові поставки зброї Україні, — The New York Times, посилаючись на законодавців, які підтримують Україну

Також європейські посадовці не отримали запевнень від США про продовження обміну розвідданими з Україною.

В адміністрації Трампа зараз акцентують на тому, що США отримують від України, а не на тому, що готові їй надати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_04-38-03.jpg" length="99194" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:38:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США готові визнати Крим росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72656</link>
      <description>❗️США готові визнати Крим російським у рамках широкої мирної угоди, — Bloomberg

Потенційна поступка є останнім сигналом того, що президент США Дональд Трамп прагне закріпити угоду про припинення вогню. До того він і держсекретар Марко Рубіо припустили, що адміністрація готова відійти від своїх мирних посередницьких зусиль, якщо прогрес не буде швидко досягнутий.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_04-42-05.jpg" length="90201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:42:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Рубіо сказав Рютте, що США мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72657</link>
      <description>😐Рубіо сказав Рютте, що США можуть відступити від зусиль щодо посередництва в досягненні миру в Україні

Про це заявила речниця Держдепартаменту Теммі Брюс.

У нас є глобальні обов'язки. Ми були найбільшим прихильником України... Має бути момент, коли всі розуміють, що нам потрібна кінцева точка. Ми не можемо проводити наради про наради. Це не може тривати місяцями чи роками.

Вона також сказала, що угода щодо корисних копалин, яку США планують укласти з Києвом, не пов'язана з мирним процесом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-19_06-22-38.mp4" length="2476119" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 06:22:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я проти такої росії, хочу зал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72660</link>
      <description>«Я проти такої росії, хочу залишитися в Україні», - бійці підрозділу Держприкордонслужби 23F3 відбили штурм біля Купʼянська та захопили в полон росіянина Олексія Ветрова.

В бліндажі снайпери ДПСУ показали росіянину кадри зруйнованих ракетним ударом будівель в Сумах.

Реакція несподівана: полонений російський військовий почав плакати, стверджуючи, що в росії «таке не показують».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5608.MP4" length="26664717" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Андрій Макаревич послав нах@й </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72661</link>
      <description>Андрій Макаревич послав нах@й  російського журналіста

Музикант різко відповів кореспонденту, який допитувався про його виступи в Україні та на росії.

Лідер гурту «Машина времени» заявив, що після перемоги України обов’язково дасть концерт у Києві, а ось повертатися на російську сцену не збирається.

Коли журналіст натякнув на «сором» перед російською аудиторією, Макаревич просто послав його.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-19_07-32-17.mp4" length="3519214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:32:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЄС протидіє спробам Росії ск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72662</link>
      <description>⚡️ЄС протидіє спробам Росії скасувати авіасанкції США, зберігаючи заборону на польоти російських авіакомпаній над своїм повітряним простором та висловлюючи занепокоєння щодо безпеки через використання підроблених деталей у російських літаках, — Politico.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_07-42-38.jpg" length="73534" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:42:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡русня тренується штурмувати у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72663</link>
      <description>😡русня тренується штурмувати українськиі позиції на мотоциклах, ця тактика приносить окупантам частковий успіх і@вимагає ефективної протидії — військові

Замість звичайної піхоти, що просувається годинами, на позиції можуть стрімко увірватися до десяти«мотобайкерів».

Це ускладнює роботу дронів-розвідників і операторів FPV — мотоцикл менший за бронетехніку й складніше помітний.

Така тактика дозволяє швидше долати «зону вогневого ураження» і знижує втрати. Якщо вчасно не помітити групу, це може мати критичні наслідки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-19_07-47-05.mp4" length="6688959" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:47:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США тиснуть на Україну щодо за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72664</link>
      <description>США тиснуть на Україну щодо завершення війни, уникаючи посилення тиску на росію – Axios

❗️Трамп, який раніше обіцяв досягти мирної угоди впродовж 24 годин після вступу на посаду, зараз розчарований затягуванням переговорів і готовий відмовитися від посередницької ролі США. У приватній розмові він заявив про своє розчарування тим, що переговори ні до чого не призводять.

За словами поінформованого американського чиновника, Трамп зосередиться на інших напрямах зовнішньої політики, якщо угода не буде досягнута найближчим часом. 

Сам Трамп поки не встановив дедлайну і не сказав, чи буде робити якісь подальші кроки, окрім виходу з переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_08-05-26.jpg" length="38666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 08:05:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
