<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 18:10:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Українська делегація на перемо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70375</link>
      <description>Українська делегація на перемовинах пропонуватиме встановлення режиму тиші на морі, заборону на далекобійні удари і взаємне звільнення полонених, — Суспільне

Разом з тим, Україна не проти підписати угоду про копалини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_15-47-09.jpg" length="113672" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:47:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чи помічали, як дитина втрачає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70376</link>
      <description>Чи помічали, як дитина втрачає інтерес до творчості через одноманітність завдань у школі?😔

Саме тому важливо знайти заняття, які надихають і розвивають.🎉

💻 Онлайн-академія GoITeens навчає IT-спеціальностей українців 4-17 років з будь-якого куточку планети 🌍

✨ Реальні результати: власні проєкти, якими можна пишатися.

Всі заняття відбуваються в ігровому форматі, які не дадуть дитині знудитись☝🏻


Пройдіть тест та отримайте 
БЕЗОПЛАНИЙ МІСЯЦЬ😱

Тест за ПОСИЛАННЯМ 👈🏻</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_16-00-23.jpg" length="160515" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Португалія передала Україні в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70377</link>
      <description>🤝Португалія передала Україні вісім вертольотів SA-330 Puma 

Як повідомили у Міноборони країни, гелікоптери були передані в рамках пакету військової допомоги, затвердженого наприкінці 2024 року. 

Особливістю португальських SA-330 Puma є їх сучасні системи керування вогнем, що дозволяють запускати протикорабельні ракети Exocet.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_16-30-05.jpg" length="136098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:30:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Женеві представили план пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70378</link>
      <description>❗️У Женеві представили план припинення вогню в Україні: 31-сторінковий документ із конкретними механізмами перемир’я, — The New York Times.

До роботи над планом у Женевському центрі політики та безпеки залучали українських, американських, європейських та російських фахівців.

Головні положення:

📍Буферна зона — між арміями пропонують створити 10-км зону, яку патрулюватимуть 5000 цивільних осіб і поліцейських.
📍Контингент ООН — для гарантування безпеки планують залучити 10 000 іноземних військових під мандатом ООН.
📍Спільна комісія — її складатимуть українські та російські військові разом із міжнародними спостерігачами. Комісія має контролювати дотримання умов припинення вогню, вирішувати питання обміну полоненими, розмінування та створення гуманітарних коридорів.

Втім відмічається, що головною перешкодою для реалізації плану може стати позиція Кремля — путін може не дотримуватися умов припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_16-32-55.jpg" length="29479" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:32:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російському генералу, який ком</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70380</link>
      <description>Російському генералу, який командував окупантами в Запорізькій області, «прилетіло» з неочікуваної сторони. 

Пасічник Сергій Іванович, генерал, заступник начальника «Общевойсковой академии вс рф», під час «контрнаступу» і до грудня 2023 року займав посаду «Начальник штабу - заступник командувача угруповання військ на Запорізькому напрямку».

Пасічник родом з України, його батьки, можливо, і досі живуть на Полтавщині https://t.me/Tsaplienko/42827

Судячи з документів, з осені 2023 року він почав скаржитись до російського мвс, що «офісники» в нього вкрали особисті дані та беруть на них кредити. Відповіді мвс  були формальними. Тобто, російські «мєнти» послали генерала Пасічника «нахєр». 

Ситуація так «допекла» Пасічника, що кілька днів тому, 6 березня 2025 року, він через бюро кредитних історій оформив «самозаборону» брати на себе кредити.

Можливо, воєнний злочинець Пасічник і є одним з тих самих росіян, кого українські «колцентри» обчистили, за словами кремлівського упиря, на 250 млрд. рублів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_17-14-07.jpg" length="54731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:14:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленський вибачився перед Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70386</link>
      <description>❗️Зеленський вибачився перед Трампом за інцидент в Овальному кабінеті Білого дому, надіславши президенту США листа, — спецпредставник Трампа Стів Віткофф.

Незрозуміло, він має на увазі справжній лист з вибаченнями, чи пост Зеленського в X, де не було чіткого вибачення, а лише прикрись, що стався інцидент в Овальному кабінеті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_17-23-18.mp4" length="2632829" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:23:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 росія погрожує Австралії «се</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70387</link>
      <description>🤡 росія погрожує Австралії «серйозними наслідками» в разі відправлення миротворців до України

В посольстві росії в Австралії заявили, що їхня країна неодноразово давала зрозуміти, що іноземна військова присутність в Україні «є абсолютно неприйнятною».

📝 «Для Австралії приєднання до так званої коаліції охочих потягне за собою серйозні наслідки. Ще раз повторюємо, західні чоботи на землі неприйнятні для росії, і ми не будемо залишатися пасивними спостерігачами».

Сподіваємось, австралійці не злякались.

Тим більше, що їх і росію  розділяє «прекрасний океан».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_17-24-57.jpg" length="118082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:24:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський на переговорах в Са</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70388</link>
      <description>Зеленський на переговорах в Саудівській Аравії.

Зустрівся з принцем Мухаммедом бін Салманом.

Поруч багато тих, хто не носить костюм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4056.MP4" length="16111399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
