<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 22:11:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ Командувачу логістики Повіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88753</link>
      <description>⚡️ Командувачу логістики Повітряних сил Андрію Українцю обрали запобіжний захід

Суд призначив підозрюваному арешт на 60 діб з можливістю вийти під заставу у розмірі 7 млн гривень

Його підозрюють у розкраданні коштів у великих  під час будівництва укриттів для літаків.

По цій же справі проходить і Володимир Компаниченко, начальник УСБУ в Житомирській області.

Йому суд також призначив арешт на 60 діб і, як альтернативний захід, заставу в розмірі 6 988 800 грн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_16-49-05.jpg" length="80888" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Так виглядає нова українська </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88754</link>
      <description>🔥Так виглядає нова українська балістика: «Fire Point» показали відео перших випробувань української балістичної ракети FP-7.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_16-52-39.mp4" length="4409814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:52:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 США терміново евакуюють дипл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88756</link>
      <description>😱 США терміново евакуюють дипломатів та громадян з Ізраїлю, — The New York Times

Держдепартамент США видав розпорядження про негайний виїзд персоналу посольства в Єрусалимі та їхніх родин.

Посол США Майк Ханабі закликав колег та громадян сідати на будь-які доступні рейси з аеропорту Бен-Гуріон.

Понад 10 країн (Німеччина, Австралія, Польща, Швеція) теж закликали громадян терміново покинути Ізраїль та Іран.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_17-22-08.jpg" length="67073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:22:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ілон Маск відключив росіянам S</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88759</link>
      <description>Ілон Маск відключив росіянам Starlink не після удару по потягу в Харківській області, як всі вважали, а після того, як «шахед» нібито наближався до Офісу Президента в кінці січня, - The Atlantic</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_17-40-20.jpg" length="60939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88762</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» за добу ліквідували: 7 укриттів, антену, 2 міномети та позицію мінометника, де зберігались боєприпаси, - Курщина та північна Сумщина. Російські плани спроб просунутися в Сумській області залишаються незмінними. Кілька днів тому було підтверджено просування окупаційних військ у районі села Покровка на півночі області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6603.MP4" length="21208911" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Кажи мені – де вй@бане?!» - м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88763</link>
      <description>«Кажи мені – де вй@бане?!» - медик 63-ої ОМБР врятував двох бійців одночасно

Швидка евакуація виграє час для лікування поранень, а подекуди є вирішальним фактором порятунку бійців.

Так працює «Пінгвін», ординатор евакуаційного відділення , який врятував двох важкопоранених бійців на шляху до стабілізаційного пункту 3-ого армійського корпусу, в складі якого піхотинці 63-ої бригади прикривають Лиман.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6612.MP4" length="10072225" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:06:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Вторинна детонація після вечі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88764</link>
      <description>💥Вторинна детонація після вечірнього прильоту на Бєлгородщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_18-07-25.mp4" length="448811" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:07:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ми, ймовірно, невдовзі може</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88766</link>
      <description>💬 «Ми, ймовірно, невдовзі можемо побачити дружнє захоплення Куби», - Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_18-24-50.jpg" length="42659" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:24:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Варварське знищення Костянтині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88767</link>
      <description>Варварське знищення Костянтинівки ворожим вогнем, - відео безпілотного підрозділу ДПСУ «Фенікс»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6614.MP4" length="8232407" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:48:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Американцям важко зрозуміти р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88768</link>
      <description>🔴Американцям важко зрозуміти російський менталітет — коли вони брешуть, а коли говорять правду — базує президент Зеленський 

Я колись сказав Джареду і Стіву, що, чесно кажучи, простіше визнати, що вони брешуть завжди — резюмував голова держави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_19-28-21.mp4" length="2207814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:28:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Народного депутата намагалис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88769</link>
      <description>⚡️Народного депутата намагалися мобілізувати у Дніпрі, йому погрожували зброєю, — пише власне сам постраждалий нардеп Каптєлов 

Його зупинили люди в балаклавах, які під'їхали на бусі. Вони не представилися, а один з чоловіків погрожував пістолетом і фізичною розправою, додає народний обранець. 

ℹ️ Як з'ясували в 2024-му році «Схеми» на «Радіо Свобода», дружина нардепа залишила Україну за місяць до повномасштабного вторгнення, 22 січня 2022 року, і зі Стамбула ввечері того ж дня попрямувала до Москви.

У грудні 2023-го року Євгенія Каптєлова отримала зарплату в державній бюджетній установі Москви «Об’єднання культурних центрів південно-західного адміністративного округу».

Установа активно співпрацювала з організацією «Воїн», де, зокрема навчали керувати БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_20-40-16.jpg" length="87484" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:40:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Окупанти мобілізували 18-рі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88771</link>
      <description>❗️ Окупанти мобілізували 18-річного українця із Запорізької області, і він був захоплений в полон своїм же земляком зі 158-ої бригади.

💬 «Для мене трішки шок, зустрів свого земляка, молодого хлопця. В селі Велика Знам’янка жила бабуся й двоюрідні брати. Знаю цей район, був там у дитинстві, в дорослому віці. От так воно сталося», — розповів військовий з позивним «Вольт».

💬 «Я не хотів йти на строкову службу, тому підписав контракт, щоб служити на кораблі. Два тижні пробув у порту в Севастополі, потім мене передали до 810-ої бригади, звідти я потрапив сюди», — пояснює хлопець, як він став окупантом у власній країні.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:16:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
