<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 15:30:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Українська делегація вже в Абу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87549</link>
      <description>Українська делегація вже в Абу-Дабі: незабаром розпочнуться тристоронні переговори між Україною, США та рф, — ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-04_08-54-39.mp4" length="190888" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:54:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 Чотири бомбардувальники Ту-2</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87550</link>
      <description>🔴 Чотири бомбардувальники Ту-22 у повітрі над Брянщиною, загроза пуску ракет Х-22, — монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-04_09-40-45.jpg" length="228019" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:40:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці ДПСУ врятували окупанта </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87552</link>
      <description>Бійці ДПСУ врятували окупанта і взяли його в полон.

Житомирський прикордонний загін виконує завдання в районі Покровська.

Окупанта, який мав тяжкі поранення та ознаки переохолодження, бійці загону оперативно евакуювали під інтенсивним обстрілом до відносно безпечної території.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5852.MP4" length="12341501" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:21:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни вбили 7 людей, поціли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87553</link>
      <description>🤬росіяни вбили 7 людей, поціливши прямо по ринку у Дружківці на Донеччині, де зранку завжди багато людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-04_12-24-06.jpg" length="298151" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:24:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Після того, як у грудні 2025-г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87554</link>
      <description>Після того, як у грудні 2025-го року Генштаб оголосив, що 54-а бригада відступила з Сіверська, був знятий з посади її командир полковник Олексій Коновал. 

Втрата Сіверська спонукала до створення нової тактичної групи. Вона отримала кодову назву «Соледар», і відтепер саме вона відповідає за оборону ділянки. 

Втім, захоплення Сіверська ще не дає прямого шляху на Слов'янськ. Для атаки на нього потрібно захопити місто Лиман та подолати кілька оборонних рубежів. 

Тож зараз російські оккупанти зосередилися на Лиманському напрямку, і сюди вони перекидають основні сили. Так вони робили перед захопленням Сіверська. 

У цій ситуації Сирський призначає на посаду командира 54-ої бригади молодого полковника, якому щойно виповнилося 30 років. Вадим Черній, позивний «Несквік», перше своє інтерв'ю в якості комбрига дав нашій знімальній групі, і нашу розмову повністю рекомендую дивитися тут.  https://www.youtube.com/watch?v=QjeX0FZzFck</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-04_12-43-06.mp4" length="3905557" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:43:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Кредит ЄС для України на €90 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87556</link>
      <description>🤬Кредит ЄС для України на €90 млрд досі не узгоджений через непоступливість Франції 

Серед союзників України зростає розчарування Францією через її блокування кредиту, вперше погодженого на саміті ЄС у грудні, пише Politico. 

Хоча принципове рішення про кредит прийнято, залишаються неузгодженими критерії фінансування. Париж вважає, що члени ЄС не повинні нести витрати на відсотки за кредитом, і вимагає внески від третіх країн, особливо від Великої Британії. Через це були зірвані перемовини минулого тижня. 

Дипломати припускають, що перемовини зайшли у глухий кут, і єврочиновники відчайдушно намагаються знайти рішення, щоб не залишити Україну без грошей вже на початку квітня. 

Нагадаємо, раніше Франція вимагала, щоб єврокредит для України не використовувався на закупівлю озброєнь за межами ЄС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-04_14-07-04.jpg" length="135964" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:07:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Поїзд із пальним зійшов із ре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87557</link>
      <description>🔥Поїзд із пальним зійшов із рейок у Тамбовській області рф — дві цистерни з паливом вибухнули, через що почалася масштабна пожежа, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-04_14-22-09.mp4" length="1239627" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:22:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Хмельниччині контррозвідник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87559</link>
      <description>На Хмельниччині контррозвідники СБУ виявили  російського агента, який намагався відстежити розташування радіолокаційних станцій та ЗРК на заході країни.

Фактично, він створював в Телеграм мережу інформаторів, щоб шукати цілі для російських ракет в Хмельницькій та сусідніх областях.

Але найбільше 53-річного зрадника цікавили дані про напрямки виїздів мобільних вогневих груп.

В хмельничанина виявили російський паспорт. Агент дійсно представляв цінність для ворога. Отримавши ще в 2014-му році статус громадянина, він неодноразово відвідував росію.

Контррозвідники СБУ спрацювали на випередження, затримавши агента в його квартирі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-04_14-37-55.jpg" length="107985" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:37:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Вагони з пальним в російськом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87561</link>
      <description>💥Вагони з пальним в російському Мічурінську продовжують вибухати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-04_14-43-55.mp4" length="934928" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:43:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Україна отримала першу у 2026</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87562</link>
      <description>🔥Україна отримала першу у 2026 році партію американського зрідженого природного газу.

Ця дуже важлива поставка забезпечить понад 700 тисяч родин, що вкрай необхідно в період російських атак і сильних морозів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-04_15-06-21.jpg" length="62891" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:06:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
