<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 19:02:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡 Війна проти України триватим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83442</link>
      <description>🤡 Війна проти України триватиме, доки росія не досягне своєї мети, — медведєв</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_14-33-26.jpg" length="19134" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:33:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В прифронтових зонах против</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83443</link>
      <description>❗️ В прифронтових зонах противник використовує новий тип іранських дронів «Shahed-101», - фахівець з радіотехнічних засобів Сергій Бескрестнов «Флеш»

➡️ На думку «Флеша», це спроба противника «закрити» потребу БПЛА у масовому сегменті мідлстрайків

🔹 За його даними бойова частина вагою 8-9 кілограмів і дальність польоту кілька сотень кілометрів. 

🔹 Навігація БПЛА відбувається на основі 4-елементної CRPA антени. 

🔹 БПЛА вироблени 2024 року в Ірані. 

ℹ️ Цікаво, що зовнішньо цей дрон схожий на безпілотники ХАМАС, затрофеєні в Газі бійцями Сил оборони Ізраїлю. 

🇮🇱 На ізраїльській військовій базі нам детально розказали конструкцію безпілотника, в якій використані і китайські деталі. 

❓ Результат обміну терористичним досвідом або світова кооперація сил зла.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:16:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Журнал, який Сталін хотів ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83446</link>
      <description>🔥 Журнал, який Сталін хотів стерти назавжди

«Мистецтво у Київі», 1920 рік – видання, яке зараз можна тримати в руках, але в 1930-х за нього могли заарештувати.

Це не просто мистецький журнал – це момент свободи, який цензура намагалася вбити.

Чому він важливий:

👉Вийшов у Києві до сталінських репресій, коли українське мистецтво було частиною світового авангарду

👉Обкладинка Георгія Нарбута – легендарного художника, який заклав візуальний код модерної України

👉 У текстах – Семенко (розстріляний), Чумак (розстріляний), Савченко (розстріляний), молодий Тичина

👉Після 1920-х ці імена забороняли, твори вилучали, журнал зник із бібліотек і каталогів

❗️Поки ще є в наявності. Якщо хочете побачити цей артефакт зблизька або придбати його – переходьте на сайт видавництва РВВ https://rvv-kniga.com/product/mystectvo-1920-1.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_16-01-47.jpg" length="192233" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти заявили, що нібито «з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83448</link>
      <description>Окупанти заявили, що нібито «зайняли лівий берег Куп’янська» і «оточили українські війська в районі Подолів».

Бійці українських підрозділів провели зачистку в районі Подолів і ворога там так і не знайшли.

Висновок, який зробив 10-ий армійський корпус: це інформаційно-психологічна операція, спрямована на власну аудиторію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3251.MP4" length="4299403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:31:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Останніми днями фіксується а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83450</link>
      <description>❗️Останніми днями фіксується активна передислокація літаків Ту-95МС з Далекого Сходу ближче до кордону з Україною

На аеродроми Європейської частини рф перемістили принаймні 6 Ту-95МС і ще один наразі в повітрі. Крім того, щонайменше 3 носії крилатих ракет "Калібр" вже оснащені і готові до застосування. Як і літаки МіГ-31К.

У найближчі кілька днів росія може готувати новий комбінований ракетно-дроновий удар. Пріоритетні цілі -  об’єкти енергетичної та газової інфраструктури України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_17-00-23.jpg" length="101961" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колишній посол США в Естонії Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83451</link>
      <description>Колишній посол США в Естонії Джордж Кент зібрав понад $100 тисяч на підтримку України, а потім, за допомоги Веліди, своєї дружини, придбав та доставив 37 автомобілів для українських підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_17-17-38.jpg" length="49775" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:17:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В БНР щось прилетіло по заліз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83452</link>
      <description>🔥В БНР щось прилетіло по залізничному вузлу - палає привокзальний ТЦ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_17-49-20.jpg" length="119747" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Окупантам у Куп'янську відрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83454</link>
      <description>🔥 Окупантам у Куп'янську відрізали логістику, - Трегубов

"Наразі триває операція з ліквідації осередків росіян у північній частині міста. Не скажу, що це дуже просто, але з огляду на те, що вони відрізані від основних поставок і їм зараз не може ефективно надходити підкріплення, вони перебувають у значно гіршій ситуації, ніж були українські захисники навіть у найгірший момент", - зазначив начальник управління комунікацій угруповання Об'єднаних сил.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-17_18-24-31.jpg" length="60745" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:24:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
