<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 03:19:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Прикордонники бригади «Форпост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68731</link>
      <description>Прикордонники бригади «Форпост» взяли в полон шістьох окупантів в районі Вовчанська.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:20:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп планує діяти «дуже швидк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68734</link>
      <description>Трамп планує діяти «дуже швидко», щоб закінчити війну в Україні. Угода про партнерство України та США — частина майбутньої великої угоди Трампа, — Скотт Бессент, міністр фінансів США в Києві

Телефонні переговори Зеленського і Трампа тривали близько однієї години.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3011.MP4" length="13347783" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:45:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина вперше відправляє  «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68735</link>
      <description>Німеччина вперше відправляє  «ухилянта» до України

У Німеччині суд уперше дозволив екстрадицію українця, який не захотів служити в ЗСУ, — «Українська правда».

В Україні йому інкримінують погрози і фізичне насильство над співробітником поліції.

Після початку екстрадиції, українець виступив проти повернення додому, стверджуючи, що в разі екстрадиції його можуть призвати на військову службу. 

Він стверджував, що відмовився від служби з власних переконань.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_17-59-53.jpg" length="89483" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:59:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський у своєму вечірньому</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68737</link>
      <description>Зеленський у своєму вечірньому відео заінтригував.

«Щойно провів засідання РНБО – рішення ухвалено та буде опубліковано завтра». 

💬 «Захищаємо нашу державу та відновлюємо справедливість: кожен, хто знищував національну безпеку та допомагав Росії, – кожен має відповідати. Мільярди, зароблені фактично продажем України, українських інтересів, української безпеки, мають бути заблоковані та повинні працювати на захист України і українців. І це буде. Обовʼязково».

Чиї мільярди завтра заберуть?

Хто продавав українські інтереси?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3015.MOV" length="2879200" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 19:41:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп закликав Зеленського від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68739</link>
      <description>Трамп закликав Зеленського відмовитися від сподівань повернути території, захоплені росією, і представив «мирний план», від якого Європа просто в шоці, — Politico 

📝 «Настав той самий момент, якого європейці та українці боялися протягом місяців і навіть років», — пише видання.

Трамп заявив про плани часто спілкуватися з путіним і першу зустріч з російським диктатором провести в Саудівській Аравії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_21-37-16.jpg" length="97401" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 21:37:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☎️ Дзвінок Трампа путіну означ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68741</link>
      <description>☎️ Дзвінок Трампа путіну означає те, що він продає Україну, — Bloomberg

🇪🇺 Європейські лідери, які раніше підтримували позицію Вашингтона по Україні, були шоковані інформацією про дзвінок Трампа, вони вважають, що це може свідчити про його наміри поступитися інтересами України.

🗞️ Єдина гарна новина сьогоднішнього дня прийшла від німців.

🇩🇪 Федеративна Республіка передає 100 ракет для систем «IRIS-T», які прикривають небо України.

🤝 Danke, Deutschland</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_21-50-24.jpg" length="32518" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 21:50:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А тим часом російський солдат </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68743</link>
      <description>А тим часом російський солдат не став чекати на зустріч путіна з Трампом в Саудівській Аравії і пустив собі кулю в лоб, сидячи на українській землі.

За виконанням цього особистого рішення слідкував безпілотник 2-го батальйону 25-ої повітряно-десантної бригади.

Десантники вважають таке рішення правильним для всіх російських військовослужбовців, і воно, за їхньою думкою, наближає мирний процес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3019.MP4" length="6317437" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 22:00:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські дрони атакують білор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68744</link>
      <description>Російські дрони атакують білоруський Гомель.

Про це пишуть місцеві пабліки.

«Пиздец»
«Блядь, прямо в город летит»

Діалог двох білоруських Капітанів Очевидність, з якими складно не погодитись.

От що називається в зведенні Повітряних Сил «локаційно втрачені».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3020.MP4" length="693242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 23:39:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
