<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 16:13:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Бойовий політ екіпажу Мі-8 на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86472</link>
      <description>🔥Бойовий політ екіпажу Мі-8 на авіаційне ураження цілей противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-16_12-19-17.mp4" length="6624747" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:19:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Для встановлення миру Україна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86473</link>
      <description>🔴Для встановлення миру Україна буде змушена погодитися на непрості й болючі поступки, — президент Чехії Павел</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_12-21-35.jpg" length="70305" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:21:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нам допомагав високопоставлени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86474</link>
      <description>Нам допомагав високопоставлений росіянин з сектору оборони, - росЗМІ

Високопосадовця із системи «Росатома» підозрюють у фінансуванні української армії.

Державна корпорація «Росатом» заявила, що сприяє слідству у справі співробітника «Атомстройекспорту», якого, за даними ЗМІ, затримали за фінансування ЗСУ.

💬 «Щодо співробітника АСЕ Михайла Щербака проводять слідчі дії, надається необхідне сприяння», — йдеться у пресрелізі «Росатома».

До 2007 року Щербак був заступником голови адміністрації міста Саров з питань архітектури та містобудування, а згодом перейшов до нижньогородського «Атоменергопроєкту», де до кола його обов’язків входила організація будівництва атомних електростанцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_12-28-37.jpg" length="16426" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:28:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡росія зацікавлена в новому ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86475</link>
      <description>🤡росія зацікавлена в новому візиті спецпосланців США Стіва Віткоффа і Джареда Кушнера і чекає на нього, але дати поки не визначені.

Він також сказав, що для встановлення миру в Україні необхідні "спільні зусилля на зустрічних треках". Крім того, за словами Пєскова, завершення війни неможливе без "широкого обговорення європейської безпеки".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_13-15-48.jpg" length="30116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:15:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Європі заявили американцям п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86476</link>
      <description>В Європі заявили американцям про готовність розірвати всі економічні зв’язки з США у разі захоплення Гренландії, повідомляє FT. 

Франція назвала такий сценарій переходом «червоної межі». 

За словами французів, аргументи про загрози з боку Китаю та росії можуть бути лише зручним приводом для стратегічних планів Вашингтона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_13-29-35.jpg" length="47816" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:29:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😨 У Києві і надалі проривають </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86477</link>
      <description>😨 У Києві і надалі проривають труби в багатоповерхівках, вода затоплює під'їзди, — місцеві канали 

Як повідомив мер Кличко, зараз без опалення в столиці залишається 100 багатоповерхівок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-16_13-34-52.mp4" length="604881" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:34:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Від початку повномасштабного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86480</link>
      <description>😳Від початку повномасштабного вторгнення з України виїхали понад 540 тисяч військовозобов’язаних чоловіків, — ЗМІ

Прибоизно 470 тисяч із них виїхали законно, решта 70 тисяч — незаконно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_13-44-27.jpg" length="101004" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Німецькі військові вилетіли д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86483</link>
      <description>👀Німецькі військові вилетіли до Гренландії, - Bild

Німецькі військові вилетіли з данського військового аеродрому Каруп до Гренландії. Разом з данськими солдатами вони відправилися до столиці острова, міста Нуук. На борту були досвідчені військовослужбовці ВПС, ВМС і сухопутних військ, логісти та експерти з авіаційних перевезень, всього 15 солдат і офіцерів, повідомило BILD Міністерство оборони ФРН.

Завдання німецьких військових: під данським керівництвом вивчити, де і як у Гренландії можна провести великі навчання — за запрошенням Данії і поки що явно не в рамках НАТО. За інформацією BILD, Бундесвер і данська армія також повинні з'ясувати, чи можлива постійна місія НАТО або союзників у Гренландії. Йдеться про щось схоже на місію НАТО "Балтійський охоронець" у Балтійському морі. Тому внутрішня робоча назва цього проекту — "Арктичний охоронець".

Міністри оборони НАТО могли б потім, як повідомив BILD, на лютневому саміті в Брюсселі прийняти якісь конкретні рішення. Для цього, однак, необхідна участь США. "Зараз ми проводимо розвідку місцевості, щоб представити США відчутну і сильну концепцію захисту стратегічно важливого північного регіону", — сказав BILD обізнане джерело.

Місія європейських військових координується Арктичним командуванням данської армії. В останні два дні на околицях Нуука в поспіху готували приміщення для союзників. Принаймні їжа вже є: біля входу зберігаються гамбургери в пластикових упаковках. Датські військові поводяться стримано і не діляться інформацією про те, що відбувається. Чи раді вони приїзду інших європейців? Один солдат сказав BILD: "Тепер все дійсно по-іншому, коли так багато солдат з так багатьох країн".

📌 Крім німецьких військових, в Гренландії очікуються їхні колеги з Франції, Великої Британії, Швеції, Нідерландів, Канади та Естонії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_16-04-40.jpg" length="85582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:04:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺Те, що залишилось від російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86485</link>
      <description>🇷🇺Те, що залишилось від російських штурмових груп у складі 22 осіб, розгромлених українськими піхотинцями та дронами під Покровськом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-16_16-13-51.mp4" length="2577689" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:13:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
