<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 08:13:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️росіяни розширють свій плацд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80952</link>
      <description>‼️росіяни розширють свій плацдарм на Дніпропетровщині і заявляють про контроль над 14 населеними пунктами області.

Значне просування ворога широким фронтом в бік Дніпропетровщині підтверджують українські військові.

Ворог активно наступає в області біля окупованої Новомиколаївки та селища Березового. За даними аналітиків DeepState рф мають просування біля цього населеного пункту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_20-00-34.jpg" length="81388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 20:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸російська економіка котиться</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80953</link>
      <description>🇺🇸російська економіка котиться в пекло: вони бомбардують усе, і завойовують дуже мало території, якщо взагалі завойовують, — Трамп

💬 "Насправді, вони втрачають частину території. Це погано для репутації рф. Ця війна мала б закінчитися, якби це була наша війна. Ми б закінчили її за один тиждень".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_21-19-57.mp4" length="3159648" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:19:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥БпЛА атакували Афіпський НПЗ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80954</link>
      <description>💥🔥БпЛА атакували Афіпський НПЗ у Краснодарському краї, після чого спалахнула сильна пожежа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-26_04-13-31.mp4" length="309732" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 04:13:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Ростовська і Брянська област</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80958</link>
      <description>💥🔥Ростовська і Брянська області рф вночі зустрічались з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-26_05-04-17.mp4" length="1173493" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:04:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Данія сьогодні вночі знову зак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80961</link>
      <description>Данія сьогодні вночі знову закрила авіабазу Ольборг та однойменний цивільний аеропорт поруч з нею через виявлення неідентифікованих дронів.

Закривають вже втретє за кілька днів.

На базі розміщені транспортні літаки C-130 Hercules та CL-604 Challenger, а також елітний підрозділ Jægerkorps датських Сил Спеціальних операцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-26_06-21-13.jpg" length="115339" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:21:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Під Смоленськом потяг з пальн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80962</link>
      <description>🔥Під Смоленськом потяг з пальним яскраво палає після зіткнення з фурою. На тлі наростаючої паливної кризи в рф, просто додаткова краса🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-26_06-54-03.mp4" length="566328" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:54:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️В три! «котла» одночасно пот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80965</link>
      <description>‼️В три! «котла» одночасно потрапили російські війська на Покровському напрямку. ЗСУ позбавили їх шляхів відходу, — z-воєнкори скаржаться, що українські дрони відстежують підкріплення та конвої, знищуючи будь-які постачання. 

«Ситуація катастрофічна, війська майже в оточенні людей не вистачає, втрати величезні, а наслідки будуть відчуватися ще довго» — визнає російський пропагандист подоляка
Успіх сил оборони підтвердив і спікер Дніпровського угруповання Трегубов. За його словами, українські війська руйнують російську логістику у Добропілля, а росіяни змушені відступати та буквально застрягли у вузькому проході, де їх б’ють по обидва боки.

Українські війська звільнили 160 км² та ще 170 км² зачистили, 7 н.п. звільнено та 9 зачищено.

Оточення фактично зруйнувало плани російських наступальних операцій навколо Покровська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-26_06-55-45.jpg" length="120230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:55:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️❗️Окупанти не контролюють ЖО</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80966</link>
      <description>⚔️❗️Окупанти не контролюють ЖОДНОЇ частини Куп’янська: там зараз активні бойові дії і високий рівень диверсійної активності ворога, -  ISW

На Харківщині російські підрозділи активно маскуються під цивільних або українських військових, щоб облаштовувати спостережні пункти, і намагаються переправлятися на західний берег річки Оскіл після того, як українські сили зруйнували трубопровід.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-26_07-59-18.jpg" length="260832" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:59:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
