<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 01:13:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп може почати нехтувати Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Трамп може почати нехтувати Україною, — The Guardian 

В разі, якщо Київ займе жорстку переговорну позицію, або якщо президент США відчує, що путін виграє війну, то Трамп може втратити інтерес до України.

Ще більша загроза нависне, якщо Трамп таки вестиме переговори, а потім втратить обличчя перед путіним, наприклад, якщо президент рф публічно відхилить його мирний план або здійснить масштабний наступ під час переговорів.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полювання вертольотів 11-ої ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Полювання вертольотів 11-ої окремої бригади армійської авіації за російськими БПЛА типу «Shahed».</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:13:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Державний прапор майорить над </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Державний прапор майорить над шахтою «Центральна» у середмісті Торецька.

Прапор вивісили бійці батальйону безпілотних систем «VORON».

🎥 Волинська окрема механізована бригада</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:24:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У США представлять Закон про л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>У США представлять Закон про ленд-ліз, який дозволить Трампу відправити Україні «переможну зброю», - конгресмен Джо Вілсон 

Як зазначив член Палати представників США від Республіканської партії, документ буде представлено сьогодні. 

«Запросіть Росію за стіл переговорів за допомогою американської сили!» - наголосив Вілсон.

Йдеться про можливість програми «позика та лізинг» військової техніки. 

Але не зрозуміло, що за переможна зброя мається на увазі.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:46:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Заявлено як пуски «Калібрів» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68638</link>
      <description>🤬Заявлено як пуски «Калібрів» із району Новоросійська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-10_22-18-15.mp4" length="3985361" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 22:18:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
