<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 16:09:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Європа має подвоїти підтримку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69671</link>
      <description>Європа має подвоїти підтримку України, щоб компенсувати втрату допомоги США, — The Economist

Від початку 2022 року Європейський Союз та його країни-члени виділили 138 млрд євро на військову, фінансову та гуманітарну допомогу Україні. Це становить трохи більше 0,2% їхнього сукупного ВВП.

Водночас 0,4% ВВП не стане критичним навантаженням для європейських економік: це вдвічі менше за внесок Данії та на рівні допомоги Фінляндії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_13-29-21.jpg" length="53383" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:29:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві затримали двох випуск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69674</link>
      <description>В Москві затримали двох випускників Стрітенської семінарії за підозрою в підготовці вбивства митрополита Тихона.

В матеріалах, які розігнали  державні російські ЗМІ та телеграм-канали, стверджується, що було затримано українця та росіянина, завербованих ГУР МО.

За версією фсб, у грудні 2024 року вони отримали вибуховий пристрій. Його нібито збиралися закласти у Стрітенському монастирі у Москві, підірвати, коли до столиці приїде Тихон, а потім виїхати з росії за підробленими паспортами.

Митрополит Тихон, відомий також, як Георгій Шевкунов, є одним з професійних і затятих пропагандистів війни проти України. 

Його вважають духівником путіна і наступним патріархом росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3644.MP4" length="26749301" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:38:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Бійці Повітпяних Сил влучно в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69675</link>
      <description>💥Бійці Повітпяних Сил влучно вдарили по позиціях ФСБ РФ у Брянській області, — Генштаб

У населеному пункті Біла Березка внаслідок удару знищено важливу військову інфраструктуру противника, зокрема: засоби зв’язку, підсилювачі сигналу, обладнання для супутникового зв’язку та інші технічні засоби, що використовувалися для координації бойових дій. 

Це суттєво знизило можливості противника щодо управління силами та засобами в регіоні. Цей удар – черговий крок до послаблення ворожих сил та зменшення їхнього військового потенціалу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-28_15-05-15.mp4" length="4018554" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:05:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😏Між США та європейцями є розб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69676</link>
      <description>😏Між США та європейцями є розбіжності у питанні гарантій безпеки та відправлення військ до України: у Європі сподіваються їх подолати, — Білий дім</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_15-08-22.jpg" length="74444" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:08:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇴Румунія хоче стати «хабом» д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69677</link>
      <description>🇷🇴Румунія хоче стати «хабом» для транзиту західних військ в Україну

💬 «Ми могли б стати «hubʼом» для перевезення військ, і ці питання можуть бути предметом аналізу. Однак наразі дискусія про безпосереднє розміщення військ на території України є передчасною і можлива лише в умовах укладеного мирного договору», — зазначив тимчасовий президент Румунії Іліє Болоджан.

Хотілося б зазначити, що нещодавно ми провели в Бухаресті для міжнародних дипломатів показ фільму «Абсолютне зло» про злочини російської армії в Україні, і відчули, що румунські політики, за виключенням маргінала Джорджеску, повністю підтримують нас.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_15-14-22.jpg" length="116055" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рідкісний момент на передовій.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69678</link>
      <description>Рідкісний момент на передовій. В той момент, коли безпілотник заходить на двох російських піхотинців, по них одним пострілом відпрацьовує артсистема 44-ої бригади. «Кадр один на мільйон», - коментує військовослужбовець 422-го окремого батальйону безпілотних систем «Luftwaffe», який знаходиться південніше Запоріжжя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3649.MP4" length="6716047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:39:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція запобігли те</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69679</link>
      <description>СБУ та Нацполіція запобігли теракту, який мав відбутися сьогодні у центрі Житомира.

Хлопець, 16-річний школяр, на замовлення рф готував теракт 28 лютого в одному із найбільш людних місць Житомира – біля «Алеї Слави Героям».

Неповнолітній терорист сам виготовив саморобний вибуховий пристрій і мав залишити на «Алеї» СВП, замаскований в рюкзак.

У цей момент окупанти планували дистанційно підірвати вибухівку разом зі своїм агентом. 

Таким чином російська спецслужба сподівалася досягнути дві цілі: вчинити кривавий теракт із великою кількістю жертв, а також ліквідувати свого агента.

Контррозвідка СБУ затримала виконавця «на гарячому», коли юнак підходив до алеї.

Цікаво, що сьогодні день народження у Василя Малюка, голови СБУ, який родом саме з Житомирської області.

Або це «совпадєніє», як кажуть росЗМІ, або криваве «привітання», яке не спрацювало, на щастя для всіх, включно з малолітнім виконавцем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_15-51-50.jpg" length="90458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:51:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Зеленського в США відбулас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69684</link>
      <description>❗️У Зеленського в США відбулась зустріч з сенаторами від обох партій напередодні його переговорів з Трампом у Білому домі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_16-06-18.jpg" length="72969" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:06:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
