<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 17:04:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Детонація БК на військовому с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74135</link>
      <description>🔥Детонація БК на військовому складі після удару дронами в Перевальному, т.о. Крим</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-16_07-27-25.mp4" length="867287" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:27:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐐Делегація рф демонстративно з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74138</link>
      <description>🐐Делегація рф демонстративно запізнюється на переговори.
В час, коли був запланований початок зустрічі з українською делегацією росіяни тількі виходять з готелю. 

Переговори між Україною та рф проходитимуть у такому форматі — після вступних слів сторін, за ініціативою російської сторони, делегації Туреччини та США залишать залу.

Також відомо, що представники США переговорять із делегацією рф у Стамбулі до прямого контакту з Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-16_09-46-09.mp4" length="2245324" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 09:46:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡ Україна готова до повного та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74139</link>
      <description>⚡ Україна готова до повного та безумовного припинення вогню і готова до прямих переговорів на найвищому рівні, — міністр оборони, голова української делегації.

Він додав, що тристороння зустріч між делегаціями України, США та Туреччини була продуктивною.

Мир можливий лише за умови, що Росія виявить готовність до конкретних дій, серед яких — повне припинення вогню на принаймні 30 днів та здійснення гуманітарних кроків, таких як повернення насильно депортованих українських дітей та обміни військовополоненими за формулою «всіх на всіх».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-16_09-56-44.mp4" length="638278" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 09:56:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Припинення вогню не буде: ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74140</link>
      <description>❗️Припинення вогню не буде: російська делегація планує вирушити до аеропорту одразу після зустрічі та не залишатися в Стамбулі для переговорів про припинення вогню, — українське дипломатичне джерело в інтерв'ю Axios</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_11-23-01.jpg" length="324966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни вимагали, щоб Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74143</link>
      <description>❗️росіяни вимагали, щоб Україна повністю вийшла з 4 своїх областей, які рф внесла в свою конституцію, як російську територію.  На що отримали відмову від української делегації. У відповідь на неї — росіяни встали і сказали, що «наступного разу областей буде вже 5», — росЗМІ

В українській делегації цю інформацію не підтвердили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_12-49-24.jpg" length="163458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 12:49:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я подала у відставку через зов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74146</link>
      <description>Я подала у відставку через зовнішню політику Трампа — колишня посол США в Україні Бріджит Брінк

«Я щойно повернулась додому до Мічигану після трьох років найважчої роботи в моєму житті - на посаді посла США в Україні, де я підтримувала нашого демократичного союзника проти жорстокої, неспровокованої агресії з боку рф.

Я з гордістю служила п'ятьом президентам - республіканцям і демократам - щоб переконатися, що Сполучені Штати є найсильнішою, найвеличнішою країною, яку коли-небудь знав світ.

Я поважаю право і обов'язок президента визначати зовнішню політику США - з належною системою стримувань і противаг з боку Конгресу США. Роль американської дипломатичної служби полягає в тому, щоб втілювати цю політику в життя. На жаль, політика від початку роботи адміністрації Трампа полягала в тому, щоб тиснути на жертву, Україну, а не на агресора, рф. Таким чином, я більше не могла сумлінно проводити політику адміністрації і вважав своїм обов'язком піти у відставку. Після майже тридцятирічного служіння нашій країні я подала у відставку з посади посла в Україні.

Я не можу стояти осторонь, коли країна зазнає вторгнення, демократію бомбардують, а дітей безкарно вбивають. Я вважаю, що єдиний спосіб захистити інтереси США - це стати на захист демократії і протистояти автократам. Мир за будь-яку ціну - це зовсім не мир, це умиротворення. А історія знову і знову вчить нас, що умиротворення не веде до безпеки, захищеності чи процвітання. Це призводить до ще більшої війни та страждань.

Протягом трьох років я чула історії, бачила жорстокість і відчувала біль сімей, чиї сини і дочки були вбиті і поранені російськими ракетами і безпілотниками, які влучали в дитячі майданчики, церкви і школи. За свою кар'єру, проведену в зонах конфліктів, я на власні очі бачила масові звірства і безглузді руйнування, але з часів Другої світової війни ми ніколи не бачили насильства настільки систематичного, настільки поширеного і настільки жахливого в Європі.

Чому вторгнення рф в Україну має значення для Сполучених Штатів?

Це важливо тому, що те, як ми впораємося з цією війною, буде багато говорити як нашим друзям, так і нашим ворогам. Якщо ми дозволимо путіну перекроїти кордони силою, він не зупиниться на Україні. Якщо повірити путіну на слово, він прагне воскресити імперське минуле - і він не може цього зробити, не загрожуючи безпеці наших союзників по НАТО.

І якщо путіну це вдасться, він надішле Китаю сигнали, які підірвуть баланс безпеки в Азії і в усьому світі. Це матиме глибокі наслідки для безпеки, захищеності і процвітання Америки.

Збереження 80-річного миру, що виник після руйнувань Другої світової війни, а також економічне зростання, торгівля і реальні робочі місця, які з нього випливають, - це те, що поставлено на карту в російській війні в Україні.

Але війна рф - це більше, ніж зовнішня політика чи економіка. Йдеться про те, хто ми є.

Мій дідусь, який виріс у Шарлотті, штат Мічиган, з гордістю служив нашій країні як солдат у Другій світовій війні, в той час як моя бабуся підтримувала їхню єдину дитину, здаючи в оренду кімнати в їхньому будинку в Лансінгу. Мої бабуся і дідусь не бачилися три роки, а мама не впізнала свого батька, коли він повернувся додому, але вони розуміли, що чинять правильно.

Америка, яку я люблю, Америка, якій служили наші дідусь і бабуся, ніколи б не залишилася осторонь і не дозволила б статися таким жахіттям. Ми повинні триматися за те, ким ми є - справедливим, щедрим народом, благословенним демократичним і підзвітним урядом, найбільшою вільною ринковою економікою в світі і найпотужнішою армією в історії людства. Перед обличчям агресії ми повинні демонструвати лідерство, а не слабкість чи співучасть.

Це Америка, яку я люблю, і якій я пишався служити щодня.

Можливо, я більше не є американським дипломатом, але я ніколи не перестану вірити в необхідність американського лідерства, щоб забезпечити наше майбутнє і запропонувати маяк надії і можливостей для кожного жителя Мічигану, кожного американця і багатьох інших людей по всьому світу.»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_14-30-13.jpg" length="93180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:30:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«росія не хоче війни, але гото</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74147</link>
      <description>«росія не хоче війни, але готова воювати рік, два, три — стільки, скільки потрібно. Ми воювали зі Швецією 21 рік. А ви скільки готові воювати?», — The Economist повідомляє, що Мединський поставив таке питання на переговорах з Україною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_14-35-49.jpg" length="138590" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:35:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бронемашина й десяток окупанті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74148</link>
      <description>Бронемашина й десяток окупантів вирушили наступати в напрямку, де працювали оператори підрозділу ДПСУ «Фенікс», і це був для росіян «one-way ticket».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6657.MP4" length="13154654" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 15:02:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
