<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 19:02:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️«Блакитні шоломи» ООН  не пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71140</link>
      <description>❗️«Блакитні шоломи» ООН  не підходять для забезпечення перемир'я в Україні. Якщо ворог його порушить, потрібно буде давати відсіч, — колишній командувач силами НАТО в Європі Веслі Кларк.

Імовірність появи в Україні британських та французьких військ він оцінює в 70–80 %.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_12-23-02.jpg" length="63609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:23:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США за день продали 1000 «золо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71141</link>
      <description>США за день продали 1000 «золотих віз», які надають іноземцям право на проживання в країні. Вартість кожної такої візи становить 5 мільйонів доларів

Загалом це поповнило бюджет США на 5 мільярдів доларів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_13-11-22.jpg" length="74040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:11:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна та рф братимуть учас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71142</link>
      <description>❗️Україна та рф братимуть участь у переговорах за посередництва США, але прямих перемовин  не буде, - The Washington Post 

Зустріч американської та української делегацій запланована на завтра, 23 березня, а з росіянами американці зустрінуться наступного дня.

Дискусії зосередяться навколо припинення вогню в Чорному морі та по інфраструктурі, проте питання повного припинення вогню, ймовірно, поки що обговорюватися не буде.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_13-21-51.jpg" length="79392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:21:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Президент Німеччини схвалив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71143</link>
      <description>🇩🇪 Президент Німеччини схвалив виділення 3 млрд євро на військову допомогу Україні

Як пише видання NTV, Франк-Вальтер Штайнмаєр підписав поправку, яка передбачає скасування "боргового гальма" для витрат на оборону, а також виділення 500 млрд євро для спеціального інфраструктурного фонду.

Це також знімає перешкоду для виділення Україні додаткових 3 млрд євро військової допомоги у 2025 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_15-43-35.jpg" length="33918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:43:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади НГУ «Червона Кал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71144</link>
      <description>Бійці бригади НГУ «Червона Калина» захопили в полон пʼять російських військових в одному з сіл на Донеччині.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:17:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14 одиниць техніки уразила 47 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71146</link>
      <description>14 одиниць техніки уразила 47 ОМБр «Маґура» на курському напрямку.

Битва триває. Оператори ББС «Стрікс» за день знищили або пошкодили 14 одиниць техніки, серед яких: танки, БТРи, ББМи та інша техніку ворога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4504.MP4" length="13888958" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:33:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥 ЗСУ вдарили по пункту управ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71147</link>
      <description>🔥💥 ЗСУ вдарили по пункту управління в Бєлгородській області, — Генштаб 

Повітряні Сили ЗСУ успішно знищили пункт управління російської прикордонної застави у Глотово, Бєлгородська область.

У результаті удару знищено засоби зв’язку та інше технічне обладнання. 

Це суттєво ускладнює координацію ворожих дій у напрямку Сумщини та Харківщини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_16-52-22.jpg" length="8765" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 16:52:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺Європа працює над планом зам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71148</link>
      <description>🇪🇺Європа працює над планом заміни США в НАТО

Так, європейські країни розробляють план поступового перебрання відповідальності за оборону континенту через можливий вихід США з Альянсу. 

Ця ініціатива пов’язана з пропозицією Дональда Трампа передати оборонні зобов’язання Європі протягом 5–10 років.

В обговореннях беруть участь Велика Британія, Франція, Німеччина та країни Північної Європи. 

План передбачає збільшення військових витрат і посилення оборонного потенціалу, щоб представити його США на саміті НАТО в червні 2025 року та переконати Трампа в необхідності поступової передачі повноважень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_17-16-42.jpg" length="79633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 17:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Литва планує замінувати кордо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71149</link>
      <description>👌Литва планує замінувати кордон із росією та Білоруссю в рамках "Східного щита"

Міністр оборони Литви Довіле Шакалієне повідомила про плани посилити північно-східний фланг країни, встановивши багаторівневі загородження, включаючи протипіхотні та протитанкові міни. Це частина скоординованих дій із Польщею та Фінляндією в рамках ініціативи "Східний щит".

Раніше аналогічні заходи обговорював заступник міністра оборони Польщі Павло Бейду, який заявив, що Варшава розглядає можливість мінування кордону з росією та Білоруссю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_17-44-32.jpg" length="121916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 17:44:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неочікувано. 

В 110-ій бригад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71150</link>
      <description>Неочікувано. 

В 110-ій бригаді воюють китайські добровольці.

Два воїни з Китаю стали до лав батальйону безпілотних систем 110-ї ОМБР. 

Вони свідомо обрали бік світла і тепер боронять свободу та незалежність України.

При цьому вони знають, що значна кількість їхніх співгромадян воює проти них на боці росії не за ідею, а за гроші.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 17:45:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Посуду французскую в этом </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71151</link>
      <description>❗️ «Посуду французскую в этом доме я мародерил, признаюсь честно», - російський окупант з гордістю показує українські будинки, які зруйнував «русский мир».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4512.MP4" length="24113155" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 18:30:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряна тривога в місті Київ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71152</link>
      <description>Повітряна тривога в місті Київ та кількох областях через загрозу БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_18-41-19.jpg" length="37540" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 18:41:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Американські військові розп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71153</link>
      <description>‼️ Американські військові розпочали термінову розробку системи ПРО під кодовою назвою «Золотий купол», — CNN

Система повинна захистити США від ракетних ударів великої дальності. Білий дім повідомив, що не буде шкодувати коштів для виконання одного з головних пріоритетів Пентагону.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-22_19-02-24.jpg" length="58936" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 19:02:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
