<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 14:12:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 Поблизу Сіверська місцевий м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78226</link>
      <description>🤬 Поблизу Сіверська місцевий мешканець загинув, підібравши ворожий дрон «ждун», який дистанційно підірвав російський оператор, дочекавшись, поки цивільний не завантажить безпілотник на мотоцикл.

❗️ Всі цивільні повинні розуміти, що дрони це не іграшка, а небезпечна зброя і знаряддя знищення інших людських істот.

⚠️ Так само повинні розуміти, що мета росіян знищити всіх українців, тож російський оператор не пожаліє цивільного, - що, власне, і підтверджує цей випадок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9702.MP4" length="14050193" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:56:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Німеччина передає Україні щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78227</link>
      <description>❗️ Німеччина передає Україні ще дві системи «Patriot» зі своїх запасів, - агентство Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_09-00-25.jpg" length="125821" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:00:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ГУР МО оприлюднило дані російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78228</link>
      <description>ГУР МО оприлюднило дані російського офіцера, який командує запуском «шахедів» по цивільних.

Підполковник зс рф нєґруб руслан ніколаєвіч — командир окремої бригади безпілотної авіації ГРОМ «Каскад», в/ч 35666-Б, пункт дислокації м. корєновск, краснодарський край.

Ця бригада здійснює запуски безпілотників типу «шахед» по території України. Ними агресор завдає ударів по цивільній та гуманітарній інфраструктурі, тероризуючи цивільне населення. 

Воєнний злочинець руслан нєґруб народився 4 січня 1983 року, має паспорт 9002 №447425, виданий 17.04.2003 р. моздокським рувс республіки північна осетія-аланія. 

Випускник ставропольського вищого військового авіаційного інженерного училища.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_10-08-09.jpg" length="61473" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:08:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія планує у 2025 році вироб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78229</link>
      <description>Росія планує у 2025 році виробити 40 тисяч «‎Шахедів» та 24 тисячі хибних цілей, — ГУР

Мета: виробництво 6 тисяч БПЛА на місяць у найближчій перспективі.

Росія вклала щонайменше $3 млрд. у виробництво ударних БПЛА.

 У найближчі два роки планують витратити додатково $1,38 млрд. на розширення виробництва.

В безпілотній галузі працює понад 900 компаній, 70% з яких — малий та середній бізнес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_10-12-52.jpg" length="38968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:12:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під Києвом внаслідок російськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78230</link>
      <description>Під Києвом внаслідок російських ударів була масштабна пожежа. Загорілось меблеве підприємство 

На місці працювали 100 рятувальників та понад 30 одиниць техніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9707.MP4" length="11049918" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:17:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Мы русские, мы сдаемся! Скинь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78231</link>
      <description>«Мы русские, мы сдаемся! Скиньте воды, сил нет. Не травите нас только, пожалуйста!»

Така записка на вході в бункер, збудований в 1975 році за часів Холодної війни, потрапила в поле зору камери українського безпілотника, який літав над містом Часів Яр.

В бункері спочатку переховувались троє російських штурмовиків, двоє з яких спробували прорватися, але не дуже вдало. 

Російського військового, який сам залишився в старому бункері, було взято в полон виключно безпілотними засобами.

Оператори 3-го батальйону 101-ої окремої бригади охорони Генштабу, яка діє в оперативному підпорядкуванні 24-ї бригади, показали високий професіоналізм та здатність ухвалювати нестандартні рішення.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯Серед жертв атаки рф на Київ </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78232</link>
      <description>🕯Серед жертв атаки рф на Київ - вихователька ліцею, її двоє синів і брат

Жінці було 47 років. Разом із нею загинули її два сини - 22 і 17 років. У родині залишилися чоловік Наталії та малолітній син.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_11-04-28.jpg" length="170789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:04:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін заявив, що готовий зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78233</link>
      <description>🤡 путін заявив, що готовий завершити війну — на своїх умовах з червня 2024-го

вимоги хуйла:

Українські війська повинні бути повністю виведені з території ДНР, ЛНР, Херсонської та Запорізької областей;

Зобов'язання України не вступати в НАТО;

Нейтральний, позаблоковий, без'ядерний статус України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-01_11-35-44.mp4" length="4640066" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:35:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Литві знайшли російський без</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78235</link>
      <description>В Литві знайшли російський безпілотник «Гербера», який на початку тижня прилетів з Білорусі, розбитий безпілотний літальний апарат сьогодні виявили військові на полігоні Гайжунай, - LRT.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_12-30-01.jpg" length="201227" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 12:30:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кевін Лік, який вийшов на волю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78236</link>
      <description>Кевін Лік, який вийшов на волю рік тому в результаті обміну, публічно знищив свій російський паспорт. Спочатку намагався спалити, і, зрештою, порвав його.

Він зробив це на прес-конференції у Кельні у річницю обміну політвʼязнів. 

Кевін Лік, який народився в Німеччині, переїхав до росії з мамою.

В 17 років, в лютому 2023 року, його посадили за звинуваченням у шпигунстві.

💬 «Повернувшись до Німеччини через 7 років, я стикаюся з тим, як часом важко пояснити пересічному німцеві, чому постачання зброї до України не повинно припинятися, чому під час мирних переговорів не можна забувати про політв'язнів. Здається, що середньостатистичному європейцю байдуже, коли політичний в'язень харкає кров'ю, - йому, мовляв, важливіше дешевий бекон на сніданок. Але це не так», — сказав Лік.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9710.MP4" length="4097035" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:14:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок російського удару за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78237</link>
      <description>Внаслідок російського удару загинула Ірина Гуменюк разом зі своїми доньками Аліною та Анастасією. Батько воює.

Серце стискає від болю, коли дивишся на посміхнені обличчя дітей та дорослих, яких більше немає просто тому, що безкарним російським людожерам захотілося української крові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_13-28-34.jpg" length="260223" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:28:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пуск ракети AGM-88 HARM з МіГ-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78239</link>
      <description>Пуск ракети AGM-88 HARM з МіГ-29 в Запорізькій області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9713.MP4" length="9793736" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 14:11:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
