<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 09:08:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️рф надала США список вимог д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70553</link>
      <description>‼️рф надала США список вимог для укладання угоди щодо припинення війни проти України

За даними джерел Reuters, російські та американські чиновники обговорювали ці умови під час особистих та віртуальних розмов протягом останніх трьох тижнів.

Вони зазначають, що, як і очікувалося, висунуті умови "масштабні та схожі на вимоги, які рф раніше висувала Україні, США та НАТО"

Серед них відмова України від НАТО, угода про нерозміщення іноземних військ в Україні та міжнародне визнання заяви путіна про те, що Крим і чотири області (!) належать росії.

Останніми роками росія також вимагала від США та НАТО усунути те, що вона назвала першопричиною війни, включаючи розширення НАТО на схід.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_05-48-19.jpg" length="71536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:48:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Єb@ть! Ніх@я, бл@ть!» - народ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70556</link>
      <description>«Єb@ть! Ніх@я, бл@ть!» - народний кореспондент в Саратовській області коментує влучання безпілотника по одному з енергетичних об'єктів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4131.MP4" length="743969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 06:46:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Дуда пропонує розмістити аме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70558</link>
      <description>❗️Дуда пропонує розмістити американську «ядерку» на території Польщі, — пише Financial Times

Він озвучив представникам США, що це може бути засобом стримування російської агресії. 

💬 «Кордони НАТО перемістилися на схід у 1999 році, тому через 26 років також має відбутися зміщення інфраструктури НАТО на схід. Для мене це очевидно», - сказав Анджей Дуда в розмові з журналістом Financial Times</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_07-00-20.jpg" length="42264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дуже сильно пощастило українсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70564</link>
      <description>Дуже сильно пощастило українським бійцям, -  російський боєприпас до РПГ-7, який ніс FPV-дрон, застряг у захисній решітці української бронемашини «Козак-2».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_07-36-55.jpg" length="228333" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:36:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У Саратовській області  дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70567</link>
      <description>💥🔥У Саратовській області  дрони атакували Петрівське управління магістральними газопроводами.

Петрівське ЛВУМГ є дочірнім підприємством ПАТ «Газпром» та проводить транспортування газу та газопостачання  до Саратовської та Пензенської областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_07-37-31.mp4" length="2694194" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:37:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Також вночі дрони атакували о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70568</link>
      <description>💥Також вночі дрони атакували об'єкти у Воронезькій області горіла газова інфраструктура.

У Калузькій області губернатор повідомив про пожежу у техбудівлі промислового підприємства.

Ростовська область також приймала БпЛА — відомо, що постраждав промисловий об'єкт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_07-57-05.mp4" length="1398526" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:57:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Франція та Британія активно ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70570</link>
      <description>🤝Франція та Британія активно формують коаліцію підтримки України, до якої можуть увійти країни Європи та Азії, — Bloomberg

 Переговори ведуться з представниками 37 країн, у вівторок до них приєдналися Австралія, Японія і Нова Зеландія.

 За планом, вони нададуть фінансову допомогу, війська, літаки чи військово-морські судна, щоб допомогти захистити Україну від нової російської агресії після підписання миру.

 Кожну країну запитали, що саме вона готова надати коаліції.

 Тих, хто не схвалив відправку військ в Україну, пропонують надати літаки, кораблі, танки та  розвіддані</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_08-07-46.jpg" length="77261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:07:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
