<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 20:22:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>✈️Україна отримала також нову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>✈️Україна отримала також нову партію літаків F-16 від Королівства Нідерландів, - Умєров

Ці літаки вже в Україні і незабаром приступлять до виконання бойових завдань, посилюючи нашу оборону та здатність протистояти російській агресії</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Курська операція розпочалась з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Курська операція розпочалась за два місяці до наступу українських військ.

ССО показали, як вони знищили російську ППО в тилу противника.

Під час Курської операції Сили спеціальних операцій ЗСУ вперше комплексно застосували тактичні групи, підрозділи психологічних операцій, Руху опору та безпілотників у координації з дружніми підрозділами Сил оборони.

Коли росія у червні 2024 року продовжувала завдавати гучних авіаударів по Сумщині, малі групи CCO вже заходили у ворожий тил у Курській області рф.

ССО завчасно просувалися територією рф у рамках підготовки до Курської операції.

Серпневий наступ на Курщині розпочався із мінімальним опором російської армії.

ССО у ворожому тилу проводили рейдові операції, засідки та саботажі, підривали мости та переправи.

Паралельно підрозділи Психологічних операцій ССО сіяли хаос серед росіян.

Північнокорейський спецпризначенець, захоплений завдяки роботі ССО, вже свідчить в СБУ та надає цінну розвідувальну інформацію.

Курська операція триває, ССО працюють далі.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:18:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За 5 хвилин проїзду - 90 підби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>За 5 хвилин проїзду - 90 підбитих російських машин лише на одній дорозі в Донецькій області. 

Ціна російського просування. 

І все тому, що в одного хворого маніяка оселились в голові Петро Перший, Катерина Велика і Іван Грозний.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:32:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Я думала по-другому, а тепе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68427</link>
      <description>💬 «Я думала по-другому, а теперь знаю, что это неправда. Россияне, действительно, хотят нас убить», – так каже росіянка, яка вижила після авіаудару по інтернату в Суджі.

Люди, яких в Суджі врятували українські військові, зараз намагаються донести своїм родичам всю правду про де, що робить російська армія.

Близько ста людей знаходились в будівлі інтернату, коли на нього раптово впала бомба, скинута з літака.

«Российский самолёт был», - каже по телефону в розмові з родичкою одна з жінок, які переховувалися в інтернаті.

Люди, які з різних причин залишилися в Суджі, непотрібні росії, хіба для того, щоб знищити їх, а потім представити «жертвами українського вторгнення».

Цього разу не вийшло.

Завдяки українським медикам, військовій комендатурі та журналістам з «ТРО Медіа».</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:55:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На фото Віталій Федоренко та М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68428</link>
      <description>На фото Віталій Федоренко та Михайло Ібірян, диверсанти, які намагались пустити під укіс військовий ешелон в Одеській області.

Вони вночі почали розбирати частину колії та вбивати в її стики металеву арматуру.

На цьому етапі обидва агенти були затримані співробітниками СБУ.

Затриманим 17 та 18 років, вони шукали «легкі» гроші на тематичних Телеграм-каналах.

Там їх дистанційно завербував представник російських спецслужб, який в січні вже координував спробу теракту на Одещині.

Тоді контррозвідка СБУ затримала жінку, яка готувала підрив будівлі підрозділу ЗСУ та припаркованого поруч авто.

Що відбувається після затримання з такими агентами, розкажемо трохи пізніше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_20-14-48.jpg" length="63573" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:14:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
