<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 11:10:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бійці батальйону «Алькатрас» 9</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87320</link>
      <description>Бійці батальйону «Алькатрас» 93-ої бригади «Холодний Яр» збивають ворожий дрон на шляху до позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5745.MP4" length="1566074" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:01:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Україна і рф мають «добрі шан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87321</link>
      <description>🔴Україна і рф мають «добрі шанси» на мирну угоду без його посланців, - Трамп

Президент США Дональд Трамп вважає, що Україна та росія можуть укласти мирну угоду, навіть без участі його представників Стіва Віткоффа та Джареда Кушнера. Він підкреслив, що у війні вже загинули сотні тисяч людей, і це ускладнює ситуацію.

Трамп зазначив, що минулого місяця Україна та рф втратили 29 000 військових. «29 000 солдатів за один місяць. 27 000 за місяць до того. Я вважаю, що так, у нас є добрі шанси досягти угоди», - сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_21-44-49.jpg" length="94531" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Європейський Союз розглядає </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87324</link>
      <description>‼️Європейський Союз розглядає пропозицію замінити обмеження цін на російську нафту забороною на морські перевезення, - Bloomberg 

Європейським компаніям може бути заборонено надавати такі послуги, як страхування та транспортування, необхідні для перевезення російської нафти, незалежно від ціни на цей товар.

Повна заборона значно посилить обмеження, накладені на російську нафту, і полегшить застосування санкцій, пише видання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_07-26-34.jpg" length="138607" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:26:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Троє людей поранені внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87325</link>
      <description>😡Троє людей поранені внаслідок ворожих атак на Запоріжжя - ОВА

Упродовж доби окупанти завдали 1019 ударів по 33 населених пунктах Запорізької області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_07-28-03.jpg" length="62708" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:28:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Геноцидні практики Кремля щодо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87326</link>
      <description>Геноцидні практики Кремля щодо дітей спрямовані на знищення їхньої ідентичності: депортація, насильна русифікація, мілітаризація свідомості, прищеплення викривленої історії, замішаної на псевдопатріотичних гаслах. Це — системна «перепрошивка» українців на ресурс імперії.

Держава документально вимагає повернення 19 546 дітей, депортованих РФ на її територію; ще 1 700 дітей вважаються зниклими безвісти через бойові дії. Відомо про 380 дітей, яких «всиновили» проти їхньої волі громадяни Росії. За інформацією Офісу Омбудсмена, у 2025 році Україні вдалося повернути додому 1 902 дитини — приблизно 10% від кількості викрадених.

Жахливо, але катування й знущання над дітьми відбуваються і всередині країни. Офіс Генерального прокурора повідомляє, що посилює заходи із захисту прав та безпеки дітей, зокрема в інституційних закладах. За результатами масштабних перевірок (281 дитячий заклад і 722 сімейні форми виховання, 26 тис. дітей) відкрито 214 кримінальних проваджень проти тих, хто мав захищати дітей і опікуватися ними. 118 — щодо посадовців інтернатів, 96 — щодо батьків та опікунів, 44 особам повідомлено про підозру. Виявлено жахливі речі: від неналежних умов до катувань, смерті дітей, жорстокого поводження та розкрадання «дитячих» грошей.
Українські діти та підлітки, які потрапили в ідеологічний полон РФ, продовжують жити в пеклі, адже Росія системно випалювала в них українську ідентичність.  

Відповідальність повинні понести усі: і окупанти, і кривдники, і ті, хто «просто мовчав». Ми маємо чесно визнати: витягнути дитину  фізично — це лише початок. Найважча битва — за свідомість. Це завдання для держави і влади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_07-30-56.jpg" length="55809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:30:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили ППО знешкодили 64 з 85 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87327</link>
      <description>⚡️Сили ППО знешкодили 64 з 85 безпілотників, якими рф вночі атакувала Україну.

Зафіксовано влучання 20 ударних БпЛА на 13 локаціях, повідомляють військові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_07-55-24.jpg" length="79548" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:55:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥶На Одещині через намерзання л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87328</link>
      <description>🥶На Одещині через намерзання льоду сталися обриви проводів і пошкодження електромереж, — ДТЕК 

Станом на ранок без світла залишаються жителі пʼяти районів області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-31_07-57-02.mp4" length="2527630" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:57:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Уражено ЗРК "Тор-М1" , пункти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87330</link>
      <description>💥Уражено ЗРК "Тор-М1" , пункти управління БпЛА та інші військові об’єкти противника, - Генштаб

💥На ТОТ Луганської області, в районі н.п. Кам’янка, зафіксовано ураження зенітного ракетного комплексу "Тор-М1" противника. Результати уточнюються.

💥На тимчасово окупованій території Запорізької області уражено пункт управління БпЛА противника (н.п. Рівнопілля); склад матеріально-технічних засобів підрозділу окремої мотострілецької бригади (н.п. Воскресенка);  а також скупчення живої сили  противника в районах Рівнопілля, Привілля  та  Успенівки.

💥На ТОТ Донецької області, в районі н.п. Полтавка, зафіксовано ураження пункту управління зі складу мотострілецького полку противника.

💥Крім того, вчора підрозділи Сил оборони України завдали ураження по ворожому пункту управління БпЛА в районі н.п. Случовськ Брянської області РФ.

💥Також завдано удару по зосередженню живої сили противника в районі міста Часів Яр на ТОТ Донецької області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_08-52-07.jpg" length="151688" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:52:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Україна отримала енергообл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87331</link>
      <description>⚡️⚡️Україна отримала енергообладнання загальною потужністю як один енергоблок АЕС, — Кулеба

Він також заявив, що для забезпечення стабільної роботи очисних споруд, тепло- та водопостачання буде створений національний резерв мобільного енергетичного обладнання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_08-53-20.jpg" length="96453" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:53:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️російські війська просунулис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87332</link>
      <description>‼️російські війська просунулися на північ від Гуляйполя, біля сіл Прилуки та Зелене. "Сіра зона" у напрямку Терноватого різко збільшилася, - DeepState 

У той же час коментатор Bild Юліан Рьопке пише, що Терновате вже захоплено ворогом. Від нього залишається менше 15 км до траси, яка веде з півночі до Орехова — передової укріпленої позиції українських військ, що захищають область з півдня.

Генштаб не підтвердив цю інформацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_09-10-18.jpg" length="67322" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:10:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Сьогодні о 10:42 відбулося </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87333</link>
      <description>‼️ Сьогодні о 10:42 відбулося технологічне порушення з одночасним відключенням лінії 400 кВ між енергосистемами Румунії та Молдови та лінії 750 кВ між Західною та центральною частинами України. 

Це спричинило каскадне відключення в енергомережі України й спрацювання автоматичних захистів на підстанціях. 

Були розвантажені блоки атомних електростанцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_10-23-15.jpg" length="128477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:23:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для стабілізації енергосистеми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87334</link>
      <description>Для стабілізації енергосистеми та відновлення повної генерації АЕС потрібно до 36 годин, — член комітету ВР з питань енергетики Нагорняк.</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:40:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
