<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 11:08:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Не було карт — тепер усі тузи:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75074</link>
      <description>Не було карт — тепер усі тузи: у Моссад оцінили операцію СБУ 

Ізраїльська розвідувальна служба відзначила її як символ нової ери безпілотної війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_09-32-32.jpg" length="96675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:32:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝 Українська делегація перед п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75075</link>
      <description>🤝 Українська делегація перед переговорами з рф у Стамбулі проводить зустріч з представниками європейських партнерів, — речник МЗС Георгій Тихий</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_09-35-30.jpg" length="212607" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Василь Малюк: ураження 41 во</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75077</link>
      <description>‼️Василь Малюк: ураження 41 ворожого літака стратегічної авіації — це ляпас по терористичній сутності рф

Голова СБУ Василь Малюк вперше публічно прокоментував результати вчорашньої спецоперації, коли дрони Служби відпрацювали по відразу 4 військових аеродромах рф - «Бєлая», «Дягілєво», «Олєнья» та «Іваново». У результаті відмінусовано 41 літак, серед яких - А-50, Ту-95, Ту-22 М3 і Ту-160.

«Знищення ворожих бомбардувальників - це завдання, яке перед нами поставив Президент України, Верховний Головнокомандувач Володимир Зеленський. Він особисто контролював хід спецоперації, яку готували співробітники Служби безпеки. Ворог майже щоночі бомбив нашу державу із цих літаків, а сьогодні на ділі відчув, що відплата неминуча», — відзначив Василь Малюк.

Очільник СБУ додав, що йдеться про враження 34% стратегічних носіїв крилатих ракет на основних аеродромах базування рф. 

«Це був не просто нищівний удар по ворожій авіації, а серйозний ляпас по могутності і терористичній сутності рф», — наголосив він.

Малюк також підтвердив інформацію, що спочатку СБУ переправила до росії fpv-дрони, а згодом - мобільні деревʼяні будиночки. Вже на території рф дрони були заховані під дахи будиночків, розміщені на вантажних авто. У потрібний момент дахи будинків дистанційно відкрили, а дрони полетіли вражати визначені цілі - російські бомбардувальники.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-02_09-36-55.mp4" length="3231802" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:36:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Такий шок, просто мене досі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75078</link>
      <description>💬 «Такий шок, просто мене досі трусить», - Жителька Холодногірського району Катерина Круторог розповіла про момент влучання безпілотника в Харкові сьогодні вранці

🎥 «Суспільне»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7322.MP4" length="11530600" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:46:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Втрати змусять росію сісти </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75079</link>
      <description>❗️ Втрати змусять росію сісти за стіл переговорів , - Зеленський про знищення російських літаків.

Ключові заяви:

• Операція СБУ довела, що Україна може завдавати чутливих ударів, і це зміцнює безпеку усієї Європи.
• Європа має готуватися до можливих дій росії з території Білорусі вже цього літа.
• Для завершення війни потрібно нарощувати виробництво зброї.
• росія може бути не готова до реальних переговорів, але Україна продовжить шукати рішення.
• росія не повинна впливати на НАТО – цей принцип має стати непорушним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-02_09-51-07.mp4" length="7680937" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська та російська делега</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75080</link>
      <description>Українська та російська делегації прибули до місця переговорів у Стамбулі.

Напередодні переговорів України та рф надійшло повідомлення про «‎закладену бомбу» в палаці Чираган

Палац вже перевірили кінологи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7325.MP4" length="9641760" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни все ж таки виявили с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75081</link>
      <description>❗️росіяни все ж таки виявили склад в місті Челябінськ, на якому зберігали дрони для ударів по аеродромах.

Каральні структури рф вже затримали орендодавців та орендарів челябінського складу, в якому могли зберігатися дрони, які застосовували для атаки на аеродроми рф. 

Вирахували склад по тих фото, які оприлюднила Служба Безпеки України, а, значить, тих, хто проводив операцію, на складі  не було.

На самому складі проведено обшуки. Російські силовики взяли проби на наявність у приміщеннях складу вибухових речовин. 

Але, очевидно, затримані не в курсі, для чого використовується приміщення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_10-14-22.jpg" length="130070" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Деякі члени української делега</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75085</link>
      <description>Деякі члени української делегації прибули на переговори з росією у військовій формі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_10-15-27.jpg" length="68563" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:15:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрони, скиди і не тільки. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75086</link>
      <description>FPV-дрони, скиди і не тільки. Сили і засоби «Хартії» дістають ворога. 15 російських окупантів. Пішки, в бігу, на мотоциклі. Дрони «Хартії» продовжують працювати на Харківщині.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:50:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>РосЗМІ опублікували фото начеб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75087</link>
      <description>РосЗМІ опублікували фото начебто причетного до атаки дронів на авіабази рф

Російські медіа повідомляють про розшук 37-річного Артема Тимофєєва.

Він родом з Житомира або з Донецька, мешкав у Челябінській області та володів автопарком.

Раніше в СБУ повідомили, що всі агенти, які працювали над цією операцією, вже в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_10-51-41.jpg" length="34276" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:51:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
