<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 15:12:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥 Цієї ночі БпЛА атакували зал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78410</link>
      <description>💥 Цієї ночі БпЛА атакували залізничну станцію «Тацинська» в Ростовській області рф

ЗМІ повідомляють, що через цей логістичний центр здійснюється транспортування продукції місцевої нафтобази.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-05_07-32-39.mp4" length="551167" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У Лозовій зросла кількість </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78412</link>
      <description>❗️ У Лозовій зросла кількість жертв масованої атаки 

Про це повідомив голова Харківської ОВА Олег Синєгубов. За його словами, крім чоловіка, який загинув на місці, також загинула одна жінка у лікарні. Таким чином, кількість жертв зросла до двох. 

Ще 9 людей поранені, серед них є діти. Четверо людей залишаються в лікарні, їх стан середньої тяжкості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_09-20-05.jpg" length="193207" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:20:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Молдові «закрили» Євгенію Гу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78413</link>
      <description>В Молдові «закрили» Євгенію Гуцул, проросійську лідерку Гагаузії.

Прокуратура наполягала на терміні в 9 років за незаконне ввезення коштів для фінансування партії «Шор».

7 років в'язниці напівзакритого типу дав суд башкану Гагаузії.

Секретарка проросійської партії біглого олігарха Ілана Шора, Світлана Попан, отримала 6 років. 

Обох сьогодні заарештували у судовій залі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9850.MP4" length="20996163" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:45:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці «Спецпідрозділу Тимура» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78414</link>
      <description>Бійці «Спецпідрозділу Тимура» ГУР МО України не дозволили росіянам просунутися на Сумському напрямку. Під час спецоперації розвідникам вдалося зайти у ворожий тил, зачистити позиції окупантів та закріпитися. 

«Загальні втрати противника: щонайменше 334 вбитими, ще понад 550 пораненими», - заявляє ГУР

Операція проведена силами підрозділів «Химера», «Юнгер», «Стугна», «Сибірський Батальйон», «Аратта», «1514», «Paragon», «Art Division», «First Line», «Raven Group» БДК та «6 загін спеціальних дій», які входять до складу «Спецпідрозділу Тимура» ГУР МО України.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:31:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни окупували Попів Яр н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78415</link>
      <description>❗️росіяни окупували Попів Яр на Донеччині, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_10-33-18.jpg" length="73775" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:33:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог слідкував за локаціями в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78416</link>
      <description>Ворог слідкував за локаціями в Києві онлайн, - СБУ

Контррозвідка СБУ затримала агента фсб, який розставляв «відеопастки», щоб коригувати удари по Києву та шпигувати за військовими ешелонами 

Наші джерела стверджують, що росіянами для цих «завдань» був завербований 24-річний Андрій Василевський, ІТ-фахівець Університету Поплавського.

Все йому оплачувала фсб через криптогаманець - таксі, оренду житла, купівлю мобільної та відеотехніки.

За гроші фсб він орендував квартири у багатоповерхових будинках, адреси яких йому заздалегідь надсилав куратор. 

У вікнах цих помешкань він встановлював відеокамери з віддаленим доступом для російської спецслужби. 

Тож противник в режимі «real time» шпигував за потенційними цілями під час атак рф по Києву і коригував удари по столиці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_10-48-06.jpg" length="72790" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:48:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В російсько-іранських дронах з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78419</link>
      <description>В російсько-іранських дронах знайдені компоненти індійського виробництва.

Газета «The Hindustan Times» вказує принаймні дві індійські компанії, які виробляють елементи для дронів «Shahed 136».

«Vishay Intertechnology» та «Aura Semiconductor» є відомими виробниками напівпровідників та іншої мікроелектроніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_11-17-19.jpg" length="103447" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:17:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін сумнівається в тому, що </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78420</link>
      <description>путін сумнівається в тому, що Трамп зможе реалізувати свій ультиматум, і тому не реагує на нього, - Reuters.

Автори статті посилаються, як завжди, на анонімних чиновників, на кшталт, «перше джерело сказало», «друге джерело наголосило» тощо.

Якщо стисло, ось три основні причини, чому упир не ведеться на ультиматум:

▫️ Санкції діють вже три роки та шість місяців, і суттєво не вплинули на стан російської економіки.

▫️ Кремлівські генерали доповідають путіну, що український фронт рухне через два-три місяці.

▫️ В росії знають, що Трамп іноді генерує слова, за якими нічого не стоїть, і дуже часто міняє свою думку, тож вербальні погрози ще не означають конкретні дії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_12-19-07.jpg" length="67768" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:19:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Українська молодь врятувала </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78422</link>
      <description>❗️Українська молодь врятувала Німеччину від провалу у демографічну яму, — DW

Справа в тому, що у цій країні людей віком від 15 до 24 років не більше 10% від загальної кількості населення. Цей показник з кожним роком падає, і якби не приплив українських громадян — відсоток був би взагалі мізерним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_15-02-23.jpg" length="95661" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:02:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Їсти й не гладшати — не міф»:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78423</link>
      <description>«Їсти й не гладшати — не міф»: лікар-дієтолог

Вуглеводи — це зло? Щоб худнути — треба голодувати? Їжа = ворог?

Так думає майже кожен, хто хоче скинути вагу або налагодити харчування, але правда інша.

✅ Збалансоване харчування існує.
✅ Можна їсти смачно і скидати вагу.
✅ Головне — розуміти, як працює організм.

🔎 Саме про це поговоримо на безкоштовному онлайн-практикумі з лікаркою-дієтологом Оксаною Скиталінською — вже 16 серпня.

Ви отримаєте науково обґрунтовані інструменти нормалізації ваги, які враховують стан вашого здоровʼя. Запису практикума не буде, тому встигніть переглянути ‼️

Реєстрація безкоштовна тут:
https://cutt.ly/9rST0lEH

🎁 Після реєстрації гарантований подарунок!

#реклама</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_15-03-20.jpg" length="143481" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 15:03:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
