<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 09:09:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Харківщина: ворог завдав удару</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70619</link>
      <description>Харківщина: ворог завдав удару по лікарні, повторний - по рятувальниках

Близько півночі ворог вдарив ударними безпілотниками по цивільній лікарні у селищі Золочів. 

Внаслідок атаки постраждала 33-річна співробітниця бригади екстреної допомоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-32-19.jpg" length="186083" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:32:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін відхилив пропозицію прип</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70624</link>
      <description>путін відхилив пропозицію припинення вогню, яку пропонували США, — ISW

Диктатор пропонує альтернативу, що суперечить першій пропозиції, та намагається виключити Україну з переговорного процесу, щоб росія могла вести діалог напряму з США.

Однак, радник Трампа Волц заявив, що США зберігають позицію «обережного оптимізму» щодо миру в Україні, а посланець Трампа Віткофф провів перемовини з путіним. Віткофф після візиту повертається до США, щоб обговорити результати зустрічі з Трампом, "який ухвалить рішення щодо наступних кроків"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_06-33-48.mp4" length="3011243" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:33:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін, ймовірніше, порушить </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70625</link>
      <description>‼️путін, ймовірніше, порушить умови мирної угоди, інсценувавши провокацію та звинувативши в ній Україну, – WP з посиланням на розвідку США 

Також зазначають, що диктатор не відмовився від ідеї підкорити Україну заради повного контролю. У нього є давня і велика мета відновити "матінку Росію".

Так, путін може погодитися на тимчасове перемир'я, але тільки щоб відновитися і переозброїти свої війська.

Офіційні особи в москві вважають Трампа слабким, яким можна спокійно маніпулювати.

 путін також прагне усунути Україну з переговорів, щоб росія могла вести переговори безпосередньо зі США.

Запропонована путіним альтернативна угода про припинення вогню вимагатиме від США та ЄС зупинки допомоги Україні та припинення мобілізації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-39-50.jpg" length="34300" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни намагаються прориват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70626</link>
      <description>❗️росіяни намагаються прориватися на Сумщину майже по всьому кордону: рф підтягнула серйозні резерви, — Сумська ОВА.

Людей закликають якнайшвидше виїжджати із прикордонної зони, оскільки по всій смузі буде висока інтенсивність обстрілів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_06-41-04.jpg" length="62759" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Підтверджено. Дрони СБУ вчор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70627</link>
      <description>‼️Підтверджено. Дрони СБУ вчора уразили дві газокомпресорні станції та склад ракет до комплексів С-300/С-400 на території рф💥

Далекобійні дрони Служби безпеки завітали до газокомпресорних станцій «Давидовская» (Тамбовська область) та  «Новопетровская» (Саратовская область).

Також дрони СБУ уразили польовий склад ракет для комплексів С-300/С-400 поблизу населеного пункту Радьковка (Білгородська область). Після влучання розпочалася активна детонація боєприпасів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4165.MP4" length="2756807" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:37:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Зранку атакована дронами нафт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70631</link>
      <description>💥Зранку атакована дронами нафтобаза "Роснефті" в Туапсе палає ще яскравіше. Полум'я розповсюдилось на сусідні резервуари.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_07-41-33.mp4" length="5301504" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Торецьк, який росіяни вже трич</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70632</link>
      <description>Торецьк, який росіяни вже тричі брали в своїх доповідях, принаймні наполовину контролює українська армія.

Українське військо за вісім місяців не дало росіянам просунутись в Торецьку на Донеччині.

100-а, 28-а, 93-я бригади ЗСУ, 12-а бригада НГУ Азов, бригада Нацполу Лють, інші підрозділи, які воюють в Торецьку, на сьогодні зірвали російські плани з оточення Костянтинівки з півдня.

Торецька фактично не існує. Всі будинки перемелені на будівельне сміття. Українці чіпляються за залишки споруд, тримають їх, допоки це можливо. Боєприпаси, вода, їжа - все доправляють дронами. 

Найризикованіша операція - заведення нових груп і виведення тих, кого треба поміняти.

І ось тут ключову роль відіграє американська допомога.

Без Bradley завезти і вивезти піхотинців з Торецька було б майже неможливим. 

Вчергове Bradley показує себе незамінним трударем війни.

Наші партнери мають знати, що від їхньої допомоги буквально залежить життя людей. 

В Bradley є лише один недолік, кажуть бійці, - їх в нас замало.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4156.MP4" length="16693874" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:16:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один із командирів неонацистсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70633</link>
      <description>Один із командирів неонацистської ДШРГ «Русич» отримав довічний термін у Фінляндії.

Суд у Фінляндії засудив росіянина Воїслава Тордена, тобто, Яна Петровського, до довічного ув'язнення за звинуваченням у воєнних злочинах в Україні у 2014 році. 

Петровський воював у складі ДШРГ «Русич» із 2014 року. Цей підрозділ відомий неонацистськими поглядами та численними випадками воєнних злочинів.

Фінське видання писала Yle, що Петровський разом із бійцями свого підрозділу вбив загалом 22 українських солдатів і серйозно поранив чотирьох. 

Петровський вину не визнав. Хоча він позував на тлі понівечених тіл українських солдатів. У 2017 році він змінив ім'я на Воїслав Торден, щоб уникнути санкцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_09-02-06.jpg" length="48772" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:02:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
