<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 13:20:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Джокер, Люк, Переход и еще, как минимум, 4 человека», - в росіян під Покровсько</title>
      <description>«Джокер, Люк, Переход и еще, как минимум, 4 человека», - в росіян під Покровськом втекли 1437-го полку сім дезертирів зі зброєю, з числа «зеків», згідно з перехопленнями.</description>
      <guid isPermaLink="false">68140</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:12:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Третім був ось цей, розукомплектований, вилетів з вікна після нашого скиду», </title>
      <description>💬 «Третім був ось цей, розукомплектований, вилетів з вікна після нашого скиду», - 425-ий ОШБ «СКАЛА», показав, як він виявив та ліквідував трьох окупантів, скинувши на них боєприпаси, зокрема, міну ТМ-62М.</description>
      <guid isPermaLink="false">68139</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:04:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☄️У КНДР масово підкуповують лікарів, щоб уникнути відправки на війну проти Укра</title>
      <description>☄️У КНДР масово підкуповують лікарів, щоб уникнути відправки на війну проти України, — Newsweek

Північнокорейські сім’ї витрачають понад 100-кратну середню зарплату, аби отримати фальшивий діагноз туберкульозу та врятувати чоловіків від примусової мобілізації на бік росії.

Ціна підкупу лікарів злетіла у 5 разів — з $100 до $500, адже дедалі більше сімей намагаються уникнути відправки молодих чоловіків на фронт.

Нагадаємо, що в Курській області війська з північнокорейськими військовими відвели від лінії фронту.</description>
      <guid isPermaLink="false">68137</guid>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-01_12-15-40.jpg" length="148933" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:15:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔Одеська ОВА показала наслідкі вчорашнього удару русні по історичному центру Оде</title>
      <description>💔Одеська ОВА показала наслідкі вчорашнього удару русні по історичному центру Одеси.
Понівечений готель із наскрізною діркою від ракети: наслідки вчорашнього удару виродків по історичному центру Одеси

Так, від ракетного удару пошкоджено близько 15 памʼяток, серед них: 2 пам’ятки національного значення Філармонія та Будинок Вучині, а також 2 музеї — Музей західного та східного мистецтва та філія Літературного музею (Будинок Сікара).

Найбільші руйнування у готелі «Брістоль» і будівлі Союзу архітекторів України та Банку «Порто-Франко».</description>
      <guid isPermaLink="false">68135</guid>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-01_11-28-05.mp4" length="3704517" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:28:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
