<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 19:06:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥ЗСУ проводять зачистку росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84512</link>
      <description>💥ЗСУ проводять зачистку росіян у міській забудові Покровська на Донеччині, — ОК "Схід"

Тільки протягом доби наші хлопці на Покровському напрямку:

▪️зупинили 45 штурмів росіян;
▪️ліквідували 110 окупантів, 83 із них — безповоротно;
▪️знищили 7 одиниць автомобільної та спецтехніки, мотоцикл, 26 БпЛА, уразили артилерійську систему та 12 укриттів противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_13-45-22.jpg" length="71517" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:45:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Руйнування ворогом Печенізьк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84513</link>
      <description>❗️Руйнування ворогом Печенізької дамби на Харківщині не матиме критичного впливу на фронт, — 16-й армійський корпус ЗСУ

На випадок ураження дамби розроблено запасні маршрути руху. 

Вони активно використовувалися й раніше, і зараз повністю дозволяють забезпечити необхідну логістику</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_15-11-36.jpg" length="277548" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:11:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гасіння пожеж на енергетичних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84514</link>
      <description>Гасіння пожеж на енергетичних об'єктах у Кременчуці після масованого удару рф сьогодні вночі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_15-15-48.jpg" length="60411" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:15:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Українські військові оприлюдн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84518</link>
      <description>💥Українські військові оприлюднили кадри підриву дамби у селищі Привілля на Донеччині. 

Операція була проведена з метою стримати просування російських окупантів, повідомляє 30-а окрема механізована бригада та військово-аналітичний проєкт DeepState.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-07_16-18-01.mp4" length="1524402" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:18:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 У росії Мадяра звинуватили в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84520</link>
      <description>👀 У росії Мадяра звинуватили в «тероризмі» та оголосили в міжнародний розшук

Слідчий комітет рф заочно звинуватив командувача СБС у «вбивстві» російської пропагандистки Анни Прокофʼєвої.

Але памʼятайте і ви, хробаки, вашою, зрозумілою вам болотяною мовою: „Аннушка уже разлила масло…“
— іронічно відреагував Мадяр в стилі твору Булгакова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_17-31-10.jpg" length="39508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:31:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Син Трампа заявив, що Україна </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84521</link>
      <description>Син Трампа заявив, що Україна "набагато більш корумпована, ніж росія", і звинуватив Зеленського у нібито небажанні завершити війну

Трамп-молодший також звинуватив українських багатих людей у тому, що вони "втекли зі своєї країни", залишивши воювати "тих, кого вони вважали селянським класом". 

"Ми чуємо всі чутки про те, що відбувається, коли бачимо, що кожне друге таксі в Монако є українським (Цього літа в Монако 50% суперкарів, таких як Bugatti і Ferrari, мали українські номерні знаки", - сказав він.
На завершення, Трамп-молодший припустив, що його батько, можливо, просто дистанціюється від війни, а США перестануть бути "ідіотом з чековою книжкою".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_17-46-50.jpg" length="91459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:46:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Ефективність перехоплення ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84522</link>
      <description>‼️Ефективність перехоплення російських "Шахідів" стабілізувалася на рівні 80%, - дослідник OSINT Сайрус.

За його словами, протягом війни показник перехоплень коливався і змінювався в залежяності від тактики застосування "Шахідів" і їх модернізації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_17-56-36.jpg" length="117723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:56:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Трамп відмовляється чути про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84523</link>
      <description>🤯 Трамп відмовляється чути про ризики та проблеми і довіряє лише "своїм" - друзям і родині, через що вся зовнішня політика США вирішується вузьким колом радників, - Politico

До цього "внутрішнього кола", яке фактично вирішує ключові питання зовнішньої політики - від війни в Україні до можливого удару по Венесуелі, входять бізнес-партнер Трампа Віткофф (що веде переговори з РФ та Ізраїлем), зять Кушнер (що бере участь у розробці плану щодо України), держсекретар Рубіо, віце-президент Венс, глава Пентагону Хегсет і глава апарату Уайлс. 

У результаті, пише видання, Рада національної безпеки США фактично розпущена. Сотні співробітників звільнені, а зустрічі відбуваються спонтанно - за бажанням Трампа, рішення ж приймаються "на ходу". 

"Нас постійно застають зненацька. Без прямого каналу в Білий дім неможливо донести свою позицію", - скаржаться європейські дипломати.

На думку джерел Politico, президент "хоче угод про мир і хоче, щоб вся слава дісталася йому", а все, що не приносить йому особистої вигоди, його не цікавить. 

Експерти кажуть, що така практика, коли "багато кухарів ведуть переговори незалежно", надзвичайно небезпечна через відсутність єдиної зовнішньополітичної лінії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_18-53-34.jpg" length="133558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:53:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚫Польщу виключили з обговоренн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84524</link>
      <description>🚫Польщу виключили з обговорення щодо завершення війни України з росією, – повідомляє Polsat

Країну не запросили на саміт 8 грудня в Лондоні, де обговорюватимуться кроки для врегулювання війни в Україні.

Польські ексвисокопосадовців розцінили це, як ознаку падіння міжнародної ролі країни.

Наприклад, на думку експрезидента Коморовського, внутрішні труднощі та відсутність узгодженості в зовнішній політиці послаблюють позиції Варшави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-07_18-54-26.jpg" length="133558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:54:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія втратила близько 1% свог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84525</link>
      <description>росія втратила близько 1% свого довоєнного чоловічого населення через війну, — The Economist

За даними видання, Росія втратила понад 680 тисяч чоловіків, що становить приблизно 1% її довоєнного населення. Якщо врахувати лише чоловіків працездатного віку, ця цифра зростає до приблизно 430 тисяч. Це суттєво перевищує попередні оцінки західних спецслужб, які коливалися від 115 до 200 тисяч.

Загальні втрати Росії — вбиті та поранені — можуть сягати від 1 до 1,35 мільйона осіб. Це більше за загальні бойові втрати США під час Другої світової війни.

Проте за три роки війни Росії вдалося окупувати лише 1,45% українських територій. Жоден великий міст не був повністю захоплений: навіть Покровськ, який став ареною боїв протягом півтора року, досі частково залишається під контролем України.

Втрати продовжують зростати: згідно з оцінками НАТО, російська армія щоденно втрачає близько 1100 осіб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-07_18-58-40.mp4" length="7413770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
