<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 17:11:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Маск вимкнув Starlink під час</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77913</link>
      <description>🤬Маск вимкнув Starlink під час українського контрнаступу у 2022 році, — Reuters

Мільярдер наказав відключити супутниковий зв’язок Starlink у районі Херсона, що зірвало операцію ЗСУ. За даними видання, рішення, отримане інженером SpaceX Майклом Ніколлсом, призвело до знеструмлення сотень терміналів, залишивши солдатів без зв’язку. Дрони та артилерія втратили координацію, що зірвало оточення російських позицій у Беріславі, хоча згодом місто все ж звільнили.

Маск пояснює це побоюваннями ядерної ескалації з боку росії, однак сам заперечує відключення, стверджуючи, що Starlink підтримує Україну. У SpaceX називають звіт Reuters «неточним», але не уточнюють деталей. Джерела в Пентагоні та Україні мовчать. Цей випадок підкреслює величезний вплив Маска на глобальну безпеку, викликаючи тривогу серед регуляторів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_13-44-18.jpg" length="128312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:44:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️‍🩹  У Києві прийшла до тями </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77915</link>
      <description>❤️‍🩹  У Києві прийшла до тями дівчинка, якій пересадили серце під час масштабного російського обстрілу столиці 10 липня, — Суспільне з посиланням на Інститут серця. 

12-річна переселенка з Луганщини чекала на трансплантацію близько року. Після операції вона довго залишалася на ШВЛ.

Тієї ночі лікарі завдяки згоді батьків померлої 4-річної дівчинки на посмертне донорство провели одразу три трансплантації. Серце з "Охматдита" до Інституту серця лікарі везли  під час масштабної атаки посеред обстрілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_13-52-59.mp4" length="295991" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 13:52:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп не виключив введення в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77917</link>
      <description>❗️Трамп не виключив введення вторинних санкцій щодо РФ раніше ніж за 50 днів

На питання репортерки, чи США зараз вже ближчі до рішення введення обмежень, американський президент відповів ствердно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_14-46-21.mp4" length="767600" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:46:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Це точно станеться, хоча так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77919</link>
      <description>❗️Це точно станеться, хоча така зустріч мала відбутися ще 3 місяці тому, - Трамп анонсував тристоронню зустріч із Зеленським та путіним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_15-28-51.mp4" length="742814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:28:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Zala», «Supercam», «Орлан», «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77922</link>
      <description>«Zala», «Supercam», «Орлан», «Молнія» під прицілом прикордонників

На Вовчанському напрямку воюють бійці бригади «Форпост» .

Бійці ДПСУ активно застосовують дрони-перехоплювачі для знищення повітряних цілей противника. 

Після виявлення ворожого апарата оператори запускають перехоплювач, який знешкоджує БпЛА прямим зіткненням. 

Завдяки цьому окупантів позбавляють можливості вести повітряну розвідку та завдавати ударів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9443.MP4" length="19514564" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:06:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська «буханка» після влуч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77923</link>
      <description>Російська «буханка» після влучання горить разом з військовим, який не встиг з неї вистрибнути</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9463.MP4" length="29366385" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:45:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підривник ТЦК отримав 15 років</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77924</link>
      <description>Підривник ТЦК отримав 15 років за ґратами.

Агент російської фсб, який готував теракти проти українських військових у Хмельницькому, отримав «пятнашку» з конфіскацією.

32-річний місцевий житель, який має судимості за крадіжки та збут наркотиків, погодився зробити декілька саморобних вибухових пристроїв і вчинити теракти біля адмінбудівлі ТЦК та підрозділу Нацгвардії у місті Хмельницький.

Співробітники СБУ в Хмельницькій області вирахували підривника та затримали його «на гарячому» в лютому цього року, коли він проводив дорозвідку поблизу периметра військових об’єктів для закладання вибухівок.

Суд тривав декілька місяців і нарешті закінчився вироком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_17-06-43.jpg" length="157739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:06:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
