<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:50:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Лимані спецпризначенці Держп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87243</link>
      <description>В Лимані спецпризначенці Держприкордонслужби беруть в полон російського снайпера і звяʼзківця.

Бійці підрозділу ДПСУ «ДОЗОР» разом з 53-ою ОМБР успішно провели ударно-пошукову операцію на позиції ворога. 

В результаті стрілецького бою відновлено втрачену позицію та взято в полон двох військовослужбовців зс рф. 

Операція проводиться у взаємодії з підрозділами 3-го армійського корпусу ЗСУ.

Так мають виглядати «перемовини з позиції сили», які приносять результат.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:09:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Схоже, що енергетичне переми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87244</link>
      <description>🤔 Схоже, що енергетичне перемир'я вже діє з обох сторін. Подивимося, як вони будуть його дотримуватися, - засновник "KRAKEN" Немічев</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_08-15-58.jpg" length="62935" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:15:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Остаточного рішення про енерг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87245</link>
      <description>🥴Остаточного рішення про енергетичне перемир'я ще немає, - "Ваньок"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_08-33-49.jpg" length="170974" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:33:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала російського «кро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87246</link>
      <description>СБУ затримала російського «крота», який готував атаку рф на бази морських дронів «Sea Baby» та «Magura»

Військовослужбовець бригади безекіпажних комплексів спецпризначення ВМС ЗСУ виявився російським інформатором.

Він мав передати росіянам:

геолокації пунктів базування військових, які управляють морськими дронами;

Серед головних «цілей» ворога були морські безпілотники СБУ «Sea Baby» та ГУР «Magura».

Інформатора затримали, коли він готував координати для ракетної атаки рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_08-36-42.jpg" length="69912" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:36:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Знищено рідкісну ворожу РЛС </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87248</link>
      <description>🔥 Знищено рідкісну ворожу РЛС "НЕБО-СВУ", а також низки пунктів управління БпЛА

У районі тимчасово окупованої Лимарівки у Луганській області уражено радіолокаційну станцію 1Л119 “Небо-СВУ”. Орієнтовна вартість такої станції становить близько 100 мільйонів доларів США.

​Також уражено низку ворожих пунктів управління БпЛА. Зокрема, у районах тимчасово окупованих населених пунктів Солодке, Рівнопілля та Новогригорівка (Запорізька обл.), а також ще один — у районі Підстепного (ТОТ Херсонської обл.)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_10-27-38.jpg" length="155357" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:27:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ МВГ залишаються актуальними</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87249</link>
      <description>❗️ МВГ залишаються актуальними

💬 «Противник застосовує найрізноманітніші тактики і хитрощі для знищення наших військових об'єктів. 

Одна з останніх – це політ на наднизькій висоті в режимі ручного керування. 

⏯️ І ця висота, як на відео, може бути десятки метрів. 

У нас є технологічні рішення і ми будемо діяти, але поки я прошу виставляти віддалені пости візуального і звукового спостереження і бути готовими зустрічати гостей мобільними і стаціонарними групами прикриття.

Навіть якщо «Віраж» та інші системи мовчать.

⚠️ Особлива увага - руслам річок, рівнинам і довгим западинам в рельєфі», - Сергій «Флеш» Бескрестнов/Facebook</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5652.MP4" length="1774014" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземна роботизована платформа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87250</link>
      <description>Наземна роботизована платформа бере в полон росіян. 

Три російські окупанти здалися в полон українському НРК Droid TW-7.62 на базі платформи NUMO.

Перший такий випадок стався в зоні відповідальності 3-ої штурмової бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5643.MP4" length="7202869" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:19:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявили і знищили РСЗВ в Запор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87251</link>
      <description>Виявили і знищили РСЗВ в Запорізькій області, - 5-а ОШБР

Росіяни намагаються підтягнути ближче до Запоріжжя свою артилерію, але це в них поки що погано виходить.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5651.MP4" length="9834214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Starlink не буде використову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87255</link>
      <description>‼️Starlink не буде використовуватися на "шахедах": Міноборони спільно зі SpaceX вже працює над вирішенням питання застосування Starlink на російських БпЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_13-23-20.jpg" length="50167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:23:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прізвище подружжя, вбитого рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87256</link>
      <description>Прізвище подружжя, вбитого росіянами під час евакуації з Грабовського - Клочкови

Понад місяць Валерій і Валентина Клочкови жили у погребі після того, як 18 грудня 2025 року до села зайшли росіяни.

27 січня чоловік намагався вивезти дружину з Грабовського на санчатах. Подружжя пройшло майже сім кілометрів.

Потім Валерій сів перепочити і  побачив дрон. 

«Він влучив у тітку. Вона була на санчатах, її розірвало. Потім дядько близько години плакав біля неї. І потім вони запустили ще два», — розповів племінник чоловіка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5653.MP4" length="4676459" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:31:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
