<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 12:14:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США та ЄС готують нові санкції</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80029</link>
      <description>США та ЄС готують нові санкції проти росії: переговори стартують у понеділок

За даними джерел AP, міністр фінансів США Скотт Бессент у п’ятницю обговорив деталі з президенткою Єврокомісії Урсулою фон дер Ляєн. Раніше до переговорів долучався і віцепрезидент Дж. Д. Венс, який мав розмову з високопосадовцями ЄС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_07-45-53.jpg" length="74610" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 07:45:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення пускової установки ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80030</link>
      <description>Знищення пускової установки російського ЗРК «Бук-М2» разом з боєкомплектом на східному напрямку. Ракета влучила поряд з ціллю, але уламки зачепили «Бук», спричинивши детонацію установки вартістю близько 25 мільйонів доларів.

🎥 15-а окрема бригада артилерійської розвідки «Чорний ліс».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1095.MP4" length="4071964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни 210-го штурмового полку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80031</link>
      <description>Воїни 210-го штурмового полку уразили ворожий командний пункт в тилу російських окупантів в Запорізькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1092.MP4" length="14554104" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:13:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80035</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» знову відзначились: захопили в полон ще одного штурмовика, типового представника сучасної армії російської федерації.

Військовослужбовець рф був засуджений за шахрайство.

Замість того, щоб відсидіти свій термін, окупант вирішив піти заробляти на війну, але швидко потрапив в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1098.MP4" length="25699967" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ділися координатами і допомаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80036</link>
      <description>«Ділися координатами і допомагай наводити вогонь, отримаєш справжні», - на Чернігівщині росіяни скинули листівки в формі грошей із закликом коригувати вогонь за тридцять срібників. 

📷 «Суспільне. Чернігів»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_08-57-01.jpg" length="102202" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:57:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін висунув свій ультимату</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80037</link>
      <description>‼️путін висунув свій ультиматум: якщо не будуть виконані всі його вимоги — він буде воювати далі, — BBC

Позиція кремля у розмовах з Заходом виглядає наступним чином:  «Так, ми хочемо миру, але лише на наших умовах. Ви відкидаєте наші умови? Тоді миру не буде».

Ця безкомпромісна позиція підкріплюється кількома факторами. По-перше, кремль переконаний, що російські війська мають ініціативу на полі бою. По-друге, дипломатичні успіхи путіна на міжнародній арені зробили його вневненим. Ще є Америка: саміт на Алясці, на який запросив путіна Трамп, прокремлівські медіа сприйняли як доказ того, що Захід не зміг ізолювати росію.

Коли путін говорить про «світло в кінці тунелю», він уявляє шлях до перемоги росії, резюмує видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_08-58-36.jpg" length="60289" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:58:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявили і знищили: 55-а ОАБР з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80038</link>
      <description>Виявили і знищили: 55-а ОАБР знайшла позицію, де окупанти маскували в деревах свою техніку, і ефективно накрила її.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1100.MP4" length="12042125" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Свіже ураження добрими дрона</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80039</link>
      <description>💥🔥Свіже ураження добрими дронами підстанції у н.п. Климово, Брянської області країни-лайна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_11-06-03.jpg" length="80339" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:06:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Пентагоні замінили таблички </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80042</link>
      <description>В Пентагоні замінили таблички «Міністерство оборони» на «Міністерство війни», - BBC

Дуже дивний крок. Міністерство війни в Штатах існувало з 1789 по 1947, під час багатьох масштабних воєн, в яких США брали участь. Зараз Вашингтон намагається дистанціюватися від багатьох конфліктів, не кажучи вже про війну в Україні. Когнитивний дисонанс: ми не воюємо, але в нас міністерство війни. Виглядає, як зміна декорацій у виставі, адресованій виборцям всередині країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1101.MP4" length="19075172" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:02:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти просунулися на Сумщи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80043</link>
      <description>❗️Рашисти просунулися на Сумщині, Луганщині та Дніпропетровщині, - DeepState.

Ворог просунувся у Юнаківці (Сумська область), Серебрянському лісництві (Луганська область) та поблизу Січневого (Дніпропетровська область).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-05-26.jpg" length="83304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:05:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😞8 місяців дипломатії щодо вій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80044</link>
      <description>😞8 місяців дипломатії щодо війни РФ проти України виявилися марними, — The Telegraph.

Ми повернулися до вихідної точки. Остаточне врегулювання — або навіть тимчасове перемир'я — залишається таким же недосяжним сьогодні, як і до політичного відродження Трампа, — вважає Девід Блер, головний коментатор з питань закордонних справ у The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-06-10.jpg" length="111666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
