<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 20:10:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 50 днів на врегулювання, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬 50 днів на врегулювання, які Трамп дав Кремлю,  створює стратегічну перевагу для путіна, — WP

За цей час кремль отримує можливість укріпити військові позиції, посилити тиск на європейські країни та налагодити тіснішу військову співпрацю з Китаєм і Північною Кореєю.

Стратегія Трампа досі ґрунтується на тактиці затягування — гучних заявах, які не завжди переходять у реальні кроки.

На думку оглядачів WP, таке зволікання грає на користь путіна і дозволяє росії виграти час для зміцнення своїх позицій та перегрупування. Наразі залишається відкритим питання, чи стане цей період переломним моментом у війні, чи обернеться черговою затримкою без реальних змін на фронті</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 05:15:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Так, я думав, що в нас є до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77410</link>
      <description>💬 «Так, я думав, що в нас є домовленість - чотири рази. Я в ньому розчарований, але хрест на ньому ще не поставив. Ми чотири рази з ним були на межі угоди, а потім ти приходиш додому і бачиш, що він завдав удару по будинку престарілих або щось ще таке в Києві. І ти думаєш «Що це, до дідька, було таке взагалі?» Чесно кажучи, я майже нікому не довіряю», - Трамп раптово зателефонував журналісту BBC News Гері ОʼДонохью і розповів йому про свої розмови з путіним, під час яких вони нібито чотири рази домовлялися про припинення бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9042.MOV" length="28518572" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:52:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський диктатор путін гото</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77411</link>
      <description>Російський диктатор путін готовий воювати скільки завгодно, бо він переконаний, що ніхто з західних союзників України не збирається на нього серйозно тиснути, тому його країна готова витримати санкції, - Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_16-57-43.jpg" length="100535" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:57:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шмигаль написав заяву на відст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77413</link>
      <description>Шмигаль написав заяву на відставку з посади глави уряду, відповідне фото опублікував у своєму Telegram-каналі.

Очікується, що він очолить Міністерство оборони України.

А нинішній міністр Умєров поїде до США послом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_17-09-30.jpg" length="67504" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 17:09:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп на Південному лужку Біло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77414</link>
      <description>Трамп на Південному лужку Білого дому журналістам: постачання Україні ракет великої дальності не розглядається.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_18-26-36.jpg" length="17304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 18:26:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ «Два тижні» Трампа якось </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77415</link>
      <description>🤷‍♂️ «Два тижні» Трампа якось плавно трансформувались в майже два місяці, - Трамп продовжує робити вигляд, що він лякає путіна чимось дуже страшним і грізним, чого ніхто не бачив

Журналіст: Чи має Зеленський бити по Москві? 

Трамп: Ні, він не повинен завдавати ударів по Москві. 

Журналіст: Чому Ви даєте путіну ще 50 днів?

Трамп: Я не вважаю, що 50 днів це багато. І це може статися навіть раніше. 

Журналіст: Хіба Ви тепер на стороні України? 

Трамп: Я ні на чиєму боці. Я на боці людства. Я хочу зупинити вбивство. 

Також Дональд Трамп заявив, що не розглядає передачі Україні далекобійних ракет JASSM.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9046.MP4" length="4037495" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 19:22:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США погрожує путіну ? Сенато</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77416</link>
      <description>❗️США погрожує путіну ? Сенатор Грем порадив диктатору звернутися до Аятоли (лідер Ірану), щоб «дізнатися, що буде на 51 день» після того, як спливає ультиматум Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_19-27-33.jpg" length="62613" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 19:27:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
