<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 13:26:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Україна застосовує нові 1000-ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68294</link>
      <description>Україна застосовує нові 1000-фунтові керовані авіабомби JDAM-ER проти армії рф

JDAM-ER масою 454 кг раніше не з’являлися у відкритих джерелах. 

До цього застосовувалися лише 500-фунтові GBU-62, але нещодавно опубліковані кадри показують, як Су-27 скидає дві нові потужні бомби по позиціях окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_11-52-14.jpg" length="48376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Авторитета Армена Саркісяна, a</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68295</link>
      <description>Авторитета Армена Саркісяна, aka Армен Горлівський, ліквідували смертником із вибухівкою, — росЗМІ 

Кілер ніс вибухівку на собі й активував її, коли Саркісян вийшов із ліфта.

Російське слідство розглядає, як мінімум, дві версії: «український» слід і кримінальні розбірки за тютюновий ринок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2662.MP4" length="1472531" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Лоукостер Ryanair готовий знов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68296</link>
      <description>Лоукостер Ryanair готовий знову літати в Україну✈️

Генеральний директор авіакомпанії Майкл О'Лірі повідомив, що на поновлення польотів знадобиться від 4 до 6 тижнів після офіційного завершення війни.

"Я дуже сподіваюся, що це відбудеться цього року. Я думаю, що однією з обіцянок, яку Трамп зможе здійснити, буде швидке вирішення питання про незаконне вторгнення Росії в Україну", - заявив О'Лірі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_12-40-47.jpg" length="41279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сіверському напрямку окупан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68297</link>
      <description>На Сіверському напрямку окупанти накопали собі укриттів, сподіваючись, що малі штурмові групи будуть рухатись від однієї нори до іншої ближче до українських позицій.

Але оператори 1-го батальйону 54-ої бригади успішно дістають їх і там.

Нагадаю, що в нас на каналі триває збір на дрони для хлопців з 54-ої бригади, щоб максимально зменшити шанси окупантів просунутися в бік Сіверська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2663.MP4" length="15707941" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:42:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські солдати розстріляли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68298</link>
      <description>Російські солдати розстріляли жителя російської федерації в Курській області.

В воєнному злочині проти власного населення зізнається військовополонений Вʼячеслав Колмаков зі 155-ої бригади морської піхоти.

Він стверджує, що 27-го січня випустив не менше шести куль в місцевого жителя населеного пункту Никольський на Курщині, оскільки був наказ командира, який вважав, що то був український військовий в цивільному, і що треба знищувати навіть своє мирне населення, щоб не розкрити позиції російської армії.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:16:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
