<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Командувача Сил безпілотних си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72139</link>
      <description>Командувача Сил безпілотних систем полковника Вадима Сухаревського планують змістити з посади та перекинути на командування одним з новостворених корпусів.

Так стверджує портал «Мілітарний» з посиланням на  «джерела в політичних і військових колах».

Військові, добре знайомі з ситуацією, коментують цю інформацію, як «50 на 50», тобто, мовляв, рішення на цей момент остаточно не ухвалено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_08-34-30.jpg" length="48380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:34:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 США та росія провели обмін у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72140</link>
      <description>😐 США та росія провели обмін ув’язненими, — The Wall Street Journal

Країна-терористка звільнила Ксенію Кареліну, громадянку США та рф, яка була засуджена до 12 років нібито за пожертвування на українську організацію.

США передали росії Артура Петрова, затриманого у 2003 році на Кіпрі за підозру в експорті чутливої мікроелектроніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_08-44-49.jpg" length="32583" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни 14-ї бригади «Червона Ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72141</link>
      <description>Воїни 14-ї бригади «Червона Калина» врятували тяжкопораненого побратима, зробивши переливання крові просто на передовій під ворожим вогнем, - пресслужба 14-ї бригади оперативного призначення Нацгвардії.

Під час бою на Покровському напрямку російські військові завдали тяжкого поранення українському воїну. Час ішов на хвилини. Боєць стрімко втрачав кров, а евакуація була неможливою через щільний вогонь ворога.

Рішення знайшли блискавично: резервну кров доставили дроном. З тилу, де була мобільна медична точка, медики підготували контейнер із кров’ю і дроном відправили просто на лінію вогню.

Дрон успішно скинув пакунок із кров’ю просто до укриття, де перебували побратими пораненого. 

Під керівництвом хірурга по відеозв’язку бійці роти розвідки зробили переливання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5247.MP4" length="18032148" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:52:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Передумав. Міністр оборони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72142</link>
      <description>⚡️ Передумав. Міністр оборони США Піт Хегсет все ж таки візьме участь у засіданні формату «Рамштайн» онлайн, — Defense News

Зустріч відбудеться в п'ятницю в Брюсселі під головуванням Великобританії та Німеччини. Раніше заявляли, що глава Пентагону проігнорує засідання "Рамштайну"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_09-00-30.jpg" length="81232" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:00:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український зрадник на МКС.

Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72143</link>
      <description>Український зрадник на МКС.

На міжнародній космічній станції другий день працює американсько-російський екіпаж, в складі якого колишній український пілот Олексій Зубрицький.

Він в 2014 році в Криму зрадив присязі та перейшов на бік ворога.

З 2014-го по 2015-й роки Зубрицький був льотчиком гвардійського винищувального авіаційного полку в Міллерово Ростовської області. 

З 2015-го по 2018-й служив старшим льотчиком авіаланки штурмового авіаполку в Приморсько-Ахтарську, звідки окупанти запускають по Україні ударні дрони «Шахед».

В поле зору української Феміди Зубрицький потрапив у березні 2025 року — суд визнав його зрадником і дезертиром. 

Колишнього українського льотчика засудили до 15 років позбавлення волі з конфіскацією майна в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_09-08-20.jpg" length="52084" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:08:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У США можуть розпочати розсл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72144</link>
      <description>❗️У США можуть розпочати розслідування щодо Дональда Трампа, — Time

Сенатор Адам Шіфф закликав перевірити, чи мав колишній президент стосунок до інсайдерської торгівлі або маніпуляцій на фондовому ринку.

Його заява пролунала невдовзі після того, як індекс S&amp;P 500 стрімко підскочив більш ніж на 9% у середині дня середи — саме після заяви Трампа про тимчасове призупинення тарифів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5254.MP4" length="27275358" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:51:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рашисти завдали удару дроном-к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72145</link>
      <description>Рашисти завдали удару дроном-камікадзе по Нікополю — відомо про 12 постраждалих. 

Серед поранених — 16-річний підліток, він у тяжкому стані, повідомили у Дніпропетровській ОВА. 

Ворожа атака пошкодила гуртожиток та 5 автомобілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_10-06-54.jpg" length="140993" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:06:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відверта реакція військового р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72146</link>
      <description>Відверта реакція військового російської армії на удар безпілотника по машині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5257.MP4" length="4079924" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:14:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська бронегрупа прорвала </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72147</link>
      <description>Російська бронегрупа прорвала українську оборону під Торецьком та вийшла на оперативний простір, де була згодом повністю знищена дронами.

Локацію визначив георозвідник Audax.

Російська колона з кількох бронемашин прорвалася на захід із Торецька та вклинилася на 6 кілометрів в український тил, діставшись Плещіївки.

Спробу прорватися зупинили.

На знімках зафіксований один з підбитих бронеавтомобілів в районі Нелипівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_10-47-24.jpg" length="119286" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:47:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На далекому сході рф в Комсом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72148</link>
      <description>🔥На далекому сході рф в Комсомольск-на -Амуре під вечір сплахнув НПЗ. Українські дрони так далеко не літають. Самоліквідація палучається?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-10_11-08-31.mp4" length="1925264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:08:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція придбає польські безпіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72150</link>
      <description>Швеція придбає польські безпілотники для Сил оборони України, - видання Defence24.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_11-34-15.jpg" length="64082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:34:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Український снайпер знищує р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72151</link>
      <description>🔞 Український снайпер знищує російського штурмовика у забудові міста Часів Яр Донецької області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5260.MP4" length="6312954" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:42:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Монітори попереджають! Під час</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72152</link>
      <description>Монітори попереджають! Під час атак російські «Шахеди» почали розкидати боєприпаси з відкладеним вибухом, — застерігають монітори 

Їх помітили після атаки на Київ, Харків і Сумщину. Це схоже на осколкову гранату зі сповільнювачем, час вибуху невідомий.

Не торкайтеся незнайомих предметів!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_11-43-36.jpg" length="74783" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:43:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
