<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 21:13:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Китай посилить підтримку рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88138</link>
      <description>‼️Китай посилить підтримку росії у 2026 році, - Bloomberg 

Торгівля між Китаєм і росією зросла до 253 млрд доларів у 2024 році проти 152 млрд у 2021-му. Західні джерела вважають, що Пекін бачить у війні вигоду, оскільки вона відволікає Європу та ускладнює її відносини зі США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-15_16-17-03.jpg" length="82950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:17:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Уй@буйте в росію, — Зеленськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88139</link>
      <description>🔴Уй@буйте в росію, — Зеленський послав росіян та їх дітей додому

«Європейці досі не запровадили санкції проти російської ядерної енергетики, проти “Росатома”, проти росіян, їхніх родичів, їхніх дітей, які живуть у Європі, які живуть у Штатах, які навчаються в європейських університетах, які володіють нерухомістю у США. У них там купа нерухомості, діти, родичі повсюди. Зйобуйте в росію (fuck away). Їдьте додому».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-15_17-47-12.mp4" length="4299661" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:47:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Брянську блекаут після атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88140</link>
      <description>💥У Брянську блекаут після атаки БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-15_18-54-02.jpg" length="63530" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:54:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥А ось і причина блекауту в Бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88143</link>
      <description>🔥А ось і причина блекауту в Брянську  - палаюча підстанція "Новобрянська" 750 кВ,</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-15_19-05-22.mp4" length="604139" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:05:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Лейтенант Ердені Цибікжапов, к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88144</link>
      <description>Лейтенант Ердені Цибікжапов, командир взводу 11-ої ДШБ окупаційної армії, стверджує, що хотів пустити собі кулю в лоб, щоб не потрапляти в полон. 

Повністю матеріал дивіться тут https://m.youtube.com/watch?v=weUp6ublmHY

Поки що це не контрнаступ. Але хочеться думати, що наше військо знайшло протиотруту проти ворожої тактики інфільтрації російських груп. Оптимістичних планів в українського командування стало трохи більше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6206.MP4" length="13451217" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:27:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Великій Британії на пів року</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88147</link>
      <description>У Великій Британії на пів року затрималося відкриття заводу, який мав постачати боєприпаси для України, — The Guardian 

Виробництво на підприємстві у місті Гласкоуд мало розпочатися ще влітку 2025 року та збільшити виробничу спроможність Британії з виготовлення боєприпасів у 16 разів. Завод мав поповнювати власні запаси Сполученого Королівства, а також постачати снаряди в Україну. 

У коментарі виданню представники BAE Systems, найбільшої оборонної компанії Великої Британії, підтвердили затримку та пояснили, що вона пов'язана з рішенням подвоїти виробничу потужність заводу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-15_19-51-48.jpg" length="150972" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:51:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ контратакують під Гуляйп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88151</link>
      <description>❗️ЗСУ контратакують під Гуляйполем і Запоріжжям, щоб уповільнити наступ росіян, Машовец 

Сили оборони на окремих ділянках південного фронту просунулися вглиб на 9-9,5 км й зірвали підготовку ворога до Запорізько-Оріхівської наступальної операції, стверджує військовий оглядач Костянтин Машовець

За минулий тиждень ЗСУ спромоглися на Гуляйпільському та Запорізькому напрямках, якщо не повністю зупинити російський наступ, то фактично звести його до мінімального просування.

Але в українських військових лише на окремих відносно вузьких ділянках фронту є такий відносний тактичний успіх.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-15_20-10-35.jpg" length="62117" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:10:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Білгородська ТЕЦ знову під ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88152</link>
      <description>💥Білгородська ТЕЦ знову під атакою сил добра</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-15_20-21-17.jpg" length="143916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:21:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
