<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 10:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️США готові обговорити з путі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74902</link>
      <description>‼️США готові обговорити з путіним його вимоги нерозширення НАТО на схід - Кіт Келлог

Також спецпредставник США заявив, що занепокоєння рф розширенням НАТО на схід є обґрунтованим 

"І це — одне з питань, яке росія піднімає. І розмова йде не лише про Україну. Вони також говорять про Грузію, говорять про Молдову, говорять — очевидно — про Україну. І ми кажемо: добре, давайте підходити до цього комплексно".

Крім цього він повідомив, що у Стамбулі, 2 червня, під час потенційного другого раунду переговорів України та рф будуть представники США, Німеччини, Франції та Великої Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_05-09-17.mp4" length="3569078" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:09:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Мер Харкова  показав фото на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74903</link>
      <description>😡 Мер Харкова  показав фото наслідків обстрілу трамвайного депо цієї ночі

Він зазначив, що постраждало не лише комунальне підприємство, але й більше 30 багатоквартирних будинків. Двом людям знадобилася медична допомога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_05-45-43.jpg" length="258925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:45:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️США на Радбезі ООН: 

Якщо р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74904</link>
      <description>⚡️США на Радбезі ООН: 

Якщо росія ухвалить «неправильне рішення — продовжувати катастрофічну війну», Сполученим Штатам доведеться розглянути можливість відмови від переговорних зусиль щодо миру, заявив предсиавник США в ООН Джон Келлі.

 «Щоб було зрозуміло: роблячи це, ми не відмовимося від наших принципів чи наших друзів. Швидше, ми констатуємо відмову росії співпрацювати з нами для досягнення бажаного результату».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_06-50-28.jpg" length="69122" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 06:50:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Нічна атака росії: “Іскандери</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74905</link>
      <description>💥Нічна атака росії: “Іскандери” і масований дроновий удар

 Ворог випустив по Україні 2 балістичні ракети “Іскандер” та 90 ударних дронів.
 Сили ППО знищили 56 БпЛА, ще 30 — втрачено локаційно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_07-10-49.jpg" length="99264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:10:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В роспабліках розганяють від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74906</link>
      <description>❗️В роспабліках розганяють відео прямого влучання "Ланцету" по українському блокпосту на Сумщині і розповідають про загибель поліцейського.

Насправді, поліцейській вижив, отримав відносно легкі поранення. Після такого влучання справжнє диво! Швидкого одужання!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_07-15-05.mp4" length="934215" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:15:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Військам рф до адмінкордону </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74908</link>
      <description>❗️Військам рф до адмінкордону Дніпропетровщини – всього 2,6(!) км, – DeepState 

Згідно з даними, росія окупувала Троїцьке, що значно наближає їх до Дніпропетровської області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_07-50-48.jpg" length="43771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща офіційно підтримує можл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74909</link>
      <description>Польща офіційно підтримує можливість викладання української мови як другої іноземної у своїх школах. 

Втім, її запровадження залежить від кількох умов: ініціативи батьків, наявності вчителя та згоди адміністрації школи. 

Про це йшлося під час зустрічі міністра освіти України Оксена Лісового з міністеркою освіти Польщі Барбарою Новацькою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_08-00-34.jpg" length="26014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Внаслідок удару по обʼєкту ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74910</link>
      <description>😡Внаслідок удару по обʼєкту інфраструктури в Запоріжжі без світла лишилось 13 тисяч абонентів — ОВА

Більшу частину споживачів вже заживили до мережі, зараз без електроенергії лишається трохи більше 6 тисяч абонентів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_08-13-47.mp4" length="758131" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:13:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український безпілотник змусив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74911</link>
      <description>Український безпілотник змусив окупантів побігати, а потім розніс на друзки їхню машину з боєприпасами, на якій вони збирались доїхати до позиції. 

Дробовик, за допомогою якого один з російських військових намагався збити дрон, в даному випадку виявився неефективним, адже оператор професійно маневрував на швидкості.

Окупанти лише витратили свій боєкомплект на дрон і пішки вирушили по відкритій степовій дорозі на свою позицію десь в Запорізькій області.</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Весела ніч була у Курську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74913</link>
      <description>💥Весела ніч була у Курську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_09-28-58.mp4" length="594136" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:28:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
