<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 16:13:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🪖Ворог просунувся біля Федорів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85892</link>
      <description>🪖Ворог просунувся біля Федорівки та у Новомарковому на Донеччині, - DeepState

Російські окупаційні війська мають просування у Бахмутському та Краматорському районах Донецької області. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_10-34-26.jpg" length="22288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:34:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Триває детонація боєприпасів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85893</link>
      <description>💥🔥Триває детонація боєприпасів російського арсеналу в Нея Костромської області рф. Атакований 100-й арсенал ГРАУ мо рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_10-36-52.jpg" length="167538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:36:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Куп’янську виявили «щура», я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85896</link>
      <description>В Куп’янську виявили «щура», який постійно коригував удари росіян.

Радіоперехоплення чітко вказували на наявність коригувальника в місті. 

Він постійно змінював свою локацію та переховувся. 

Група 8-го полку ССО виявила і взяла його в полон.

Через щільну міську забудову, велику кількість укриттів та потенційних вогневих позицій: виявлення ворога було тривалою і кропіткою роботою.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:05:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Стало відомо, хто уразив скл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85897</link>
      <description>💥 Стало відомо, хто уразив склад ракетного та артилерійського озброєння в Костромській області та нафтобазу в Липецькій області

🛬 Далекобійні дрони Центру спецоперацій «Альфа» СБУ успішно відпрацювали по двох ворожих об’єктах у тилу рф. 

Місто Нея Костромської області

▫️ Спалахнула масштабна «бавовна» на арсеналі №100 ГРАУ мо рф. Місцева влада через детонацію боєприпасів розпочала евакуацію з прилеглих населених пунктів.

Селище Стрілецькі Хутори в Липецькій області

▫️ Безпілотники уразили нафтобазу «Геркон Плюс». Внаслідок атаки там розпочалася інтенсивна пожежа. Нафтобаза забезпечувала нафтопродуктами Тамбовську, Воронезьку та Липецьку області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4852.MP4" length="1294301" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:15:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥹🇩🇪У Берліні на тлі блекауту ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85899</link>
      <description>🥹🇩🇪У Берліні на тлі блекауту через підпал кабелів українські біженці організували "Пункт незламності" для місцевих жителів

У районі Штегліц-Целендорф світла немає вже 4-й день. Оксана Орел, яка переїхала до Берліна після початку повномасштабки, разом з іншими українцями створила центр AdlerA.e.V для підтримки адаптації мігрантів з України. Тепер же місцеві можуть там зігрітися, підзарядити гаджети та випити гарячого чаю. 

👉🏼Для німців, каже Оксана, раптові відключення стали стресовим фактором. Деякі навіть подумали, що почався наступ росіян.

Фото, відео: BBC / Радіо свобода</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_12-52-36.mp4" length="3099501" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:52:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Екіпажі дронів-перехоплювачів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85902</link>
      <description>Екіпажі дронів-перехоплювачів у складі 55-ї окремої артилерійської бригади «Запорізька Січ» були сформовані нещодавно.

Чергують на межі Донецької та Дніпропетровської областей, знищуючи повітряні цілі противника.

Використовують дрони «Генерал Черешня AIR».

Мають такий результат по знищених цілях:

«Молния-2» - 164;
FPV – 15;
LANCET/ZALA – 6;
MAVIC – 4;
«Гербера» - 3;
SUPERCAM – 2;
«Князь Вещий Олег» - 2;
ORLAN – 1.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4857.MP4" length="6567751" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:08:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Франція, Британія та Туреччина</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85903</link>
      <description>Франція, Британія та Туреччина працюють над просуванням ідеї миротворців в Україні — Le Monde. 

На саміті в Парижі ці країни захищатимуть розгортання іноземного контингенту в Україні чисельністю від 15 до 20 тисяч, у перспективі — до 30 тисяч військових. 

Основну частину сил мають забезпечити Франція та Велика Британія, Туреччина відповідатиме за безпеку в Чорному морі.

Миротворців планують розмістити переважно на заході України. 

Але насправді є відчуття, що всі розмови про миротворців це просто медійний інформаційний шум, адже путін не збирається припиняти війну, яку він розпочав, як він заявляє, щоб в Україні не було військ тих країн, які обговорюють ідею миротворців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_14-48-29.mp4" length="1062573" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:48:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 Проросійського італійця не п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85904</link>
      <description>💪 Проросійського італійця не пустили в Україну та заборонили в’їзд на 3 роки, — повідомила Дарія, яка і розповіла про цю історію в Threads 

Ще до прибуття 53-річного іноземця на кордон ДПСУ звернула увагу на вірусний допис у соцмережах, поширений у ЗМІ, де він фігурував.

Чоловік прибув автобусом у пункт пропуску «Чоп», де прикордонники провели повний комплекс контрольних заходів із залученням інших служб. За словами речника ДПСУ Андрія Демченка, під час перевірки було підтверджено, що іноземець публічно виправдовував агресію російської федерації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_15-05-11.jpg" length="210875" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
