<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 23:08:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Збиття БПЛА «Ланцет», «Zala», </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75527</link>
      <description>Збиття БПЛА «Ланцет», «Zala», «Supercam», - робота ППО 31-ї окремої механізованої бригади впродовж весни й на початку цього літа.

Ланцети, Зали, Суперками – ці ворожі безпілотники є серйозною загрозою, тож наші бійці вдало мінусують їх у районі Зеленого Поля, Вільного Поля, Тернової.

В такий спосіб дії з організації оборони стають більш безпечними.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7649.MP4" length="26310799" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 16:55:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Призупинення вогню в Україні н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75528</link>
      <description>Призупинення вогню в Україні несе ризики для НАТО, оскільки дозволить росії збільшити кількість озброєння, — заявив генсек Альянсу Рютте.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_17-00-35.jpg" length="75922" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 17:00:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Є ознаки того, що Україна в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75530</link>
      <description>❗️ Є ознаки того, що Україна вже випробовує власну балістичну ракету в реальних бойових умовах, - «Defense Express».  

📁 Експерт Валерій Рябих натякає, що по системі «Іскандер» в Брянській області міг прилетіти не HIMARS, а інший боєприпас. 

💬 «На початку травня відбулось збільшення кількості знищених ворожих командних пунктів. Також сюди можна віднести успішну операцію зі знищення комплексу «Іскандер». Все це вказує на те, що Україна отримала усі необхідні елементи для таких ударів».

💬 «Також Сили оборони могли отримати нові елементи ураження. Зокрема, власну балістичну систему. Ця система, судячи з усього, вже зараз проходить реальне випробування в бойових умовах».

💬 «На це вказували ряд ознак. В тому числі коли протягом року експерти не могли точно вказати, чим саме вдалось уразити ціль на території противника».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_17-56-06.jpg" length="199837" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 17:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перехоплення дронів противника</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75532</link>
      <description>Перехоплення дронів противника ефективно триває і в районі Сіверська на Донеччині, - 10-а ОГШБР «Едельвейс»</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 18:30:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Президент Трамп призначив 2</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75533</link>
      <description>❗️ Президент Трамп призначив 22-річного хлопця керувати відділом з протидії тероризму в Міністерстві внутрішньої безпеки США, - видання The Daily Beast.

Спочатку здавалось що це фейк антитрампістів та демократів.

Але ні, дійсно пишуть: «Trump Appoints 22-Year-Old Ex-Gardener and Grocery Store Assistant to Lead U.S. Terror Prevention».

«Трамп призначає 22-річного колишнього садівника та помічника продавця в продуктовому магазині керівником відділу з протидії тероризму США».

Може, він геній та має досвід боротьби з тероризмом?

Дивимося CV:

2020 — садівник
2023 — помічник продавця в супермаркеті 
2024 — закінчив коледж
2024 — працював у виборчій кампанії Трампа
2025 — призначений Трампом головою підрозділу, який відповідає за головний урядовий центр з протидії тероризму Міністерства внутрішньої безпеки США.

В Кремлі, напевно, вже руки втомились відкорковувати шампанське.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_19-21-26.jpg" length="93700" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 19:21:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Я не хочу громадянської війни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75534</link>
      <description>😐Я не хочу громадянської війни, — Трамп про протести у США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_19-42-26.jpg" length="93394" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 19:42:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡"Наш народ, наші громадяни ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75537</link>
      <description>🤡"Наш народ, наші громадяни вимагають від нас набагато жорсткіших дій: "Нам потрібен Орєшнік для Києва, для Львова, вистачить переговорів!". І нам дуже важко у цьому плані", - Мединський про переговори з Україною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-09_19-47-22.mp4" length="5499368" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 19:47:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
