<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 09:07:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚔️ росіянам під Добропіллям ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79714</link>
      <description>⚔️ росіянам під Добропіллям відрізали "клешні" , вони там оточені, - ОСУВ "Дніпро"

"Зараз російські підрозділи, що пішли безпосередньо до Добропілля, ці "клешні краба", були відрізані та в оточенні. Тому їм там бути ще недовго", - повідомив речник ОСУВ "Дніпро" Віктор Трегубов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_17-12-41.jpg" length="75329" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:12:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗Біля палацу путіна під Геленд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79716</link>
      <description>❗Біля палацу путіна під Геленджиком вирує лісова пожежа через падіння українського дрона за 10 км від об’єкта, — росЗМІ

рф залучило 550 пожежників, 89 одиниць техніки та вертоліт</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_18-54-49.jpg" length="176689" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 18:54:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військове керівництво росії по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79719</link>
      <description>Військове керівництво росії подає недостовірні дані про успіхи своєї армії на фронті, йдеться у звіті Інституту вивчення війни (ISW).

Це частина інформаційної кампанії, де Кремль намагається переконати країни Заходу в неминучій перемозі над Україною.

«Кремль розпочав скоординовану інформаційну кампанію, демонструючи військову міць на полі бою, щоб вплинути на точку зору Заходу і помилково позиціонувати російську перемогу, як неминучу», — вважають аналітики</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_05-00-24.jpg" length="291613" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 05:00:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩путін прибув в Китай з тривал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79720</link>
      <description>💩путін прибув в Китай з тривалим візитом. Кремлівський вбивця пробуде там 4 дні. Візьме участь у саміт ШОС і відвідає військовий парад з нагоди 80-річчя завершення Другої світової війни.

Під час параду Пекін прагне продемонструвати США свою військову міць. За словами Сі разом з росією Китай прагне встановити новий "справедливий світовий порядок"

 На параді 3 вересня в Пекіні поруч із Сі та путіним будуть лідери Ірану та Північної Кореї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-31_05-10-07.mp4" length="11641823" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 05:10:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мінус два гелікоптери: ймовірн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79721</link>
      <description>Мінус два гелікоптери: ймовірно, українські дрони знищили російські Мі-8 та Мі-24 в аеропорту Сімферополя

Про це повідомляє OSINT-аналітик AviVector. 30 серпня від удару БпЛА виникла пожежа в районі місця базування гелікоптерів. На знімках за 22 серпня вертольоти ще цілі.

Офіційного підтвердження інформації поки що немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_05-27-08.jpg" length="184073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 05:27:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог масовано атакував Одеськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79722</link>
      <description>Ворог масовано атакував Одеський район дронами, пошкоджено енергетичну інфраструктуру, - глава ОВА Олег Кіпер

Найбільше постраждало місто Чорноморськ та його околиці. Внаслідок удару є пошкодження енергетичної інфраструктури. Наразі більше 29 тисяч абонентів без електроенергії. Критична інфраструктура наразі працює від генераторів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_06-08-17.jpg" length="187179" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:08:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Розпіарений літній  наступ р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79723</link>
      <description>‼️Розпіарений літній  наступ росіян провалилася, — Генштаб ЗСУ

30 серпня російська пропаганда поширила звіт російського начштабу Герасимова про «підсумки кампанії-2025». В нашому Генеральному штабі зазначають, що документ базується на брехні й спробах видати бажане за дійсне.

 
Російські війська не здобули повний контроль над жодним великим містом. Натомість, із початку року в безглуздих боях на Харківщині, Луганщині та Донеччині росіяни втратили майже 210 тисяч своїх солдатів убитими та пораненими. 
У відомстві додають: єдиний підтверджений результат рф— це понад 291 тисяча загальних втрат від початку 2025 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_06-48-46.jpg" length="146600" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 06:48:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві прощаються з дворічною</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79725</link>
      <description>У Києві прощаються з дворічною Ангеліною та її мамою, чиї життя обірвала російська ракета 28 серпня

Кончені російські мразі повинні відповісти за всі свої злочини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-31_08-34-25.mp4" length="513369" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:34:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Під Москвою після вибуху гор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79726</link>
      <description>💥🔥Під Москвою після вибуху горить склад у Балашисі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-31_08-51-13.mp4" length="4163955" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:51:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безробітним українцям у Німечч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79727</link>
      <description>Безробітним українцям у Німеччині можуть припинити виплати за відмову від працевлаштування, — Bild

За даними видання, пропуск обов’язкових зустрічей у центрах зайнятості тепер призведе до зменшення виплат на 30% замість нинішніх 10%. Повторна відмова від працевлаштування може спричинити повне припинення допомоги від держави</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_08-58-03.jpg" length="70873" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:58:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
