<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 17:07:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸 США виводять свої війська з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72020</link>
      <description>🇺🇸 США виводять свої війська з ключового хаба для постачання військової допомоги Україні в польській Ясьонці, — командування армії США в Європі та Африці

Важлива робота зі сприяння військовій допомозі Україні через Ясьонку триватиме під керівництвом Польщі та НАТО за підтримки США,

— зазначається в заяві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_11-47-19.jpg" length="196067" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:47:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий вимір дипломатії -  нази</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72021</link>
      <description>Новий вимір дипломатії -  називати речі своїми іменами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_12-02-00.mp4" length="21264166" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони двох українських підрозд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72022</link>
      <description>Дрони двох українських підрозділів, 63-ої механізованої бригади і 45-ої артилерійської бригади, ганялись за розвідувальним БПЛА росіян в районі міста Лиман.

Перехоплювач артилеристів виявився спритнішим.

Зате безпілотник 63-ої ОМБР зняв, як був збитий найдорожчий  російський тактичний повітряний розвідник «Мерлін-ВР». Вартість безпілотного комплексу більше $300 тисяч, він здатен знаходитись в повітрі 10 годин, пролітаючи до 600 кілометрів. «Мерлін-ВР» є поєднанням високих технологій і російського виробництва, бо в одному літаку, наприклад, встановлено тепловізійну оптику французького виробництва Lynred, але в якості баку для палива стоїть звичайна пластикова каністру з ручкою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5205.MP4" length="7850945" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:28:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЗСУ взяли в полон на Донечч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72023</link>
      <description>⚡️ ЗСУ взяли в полон на Донеччині двох громадян Китаю, які воювали за росіян

💬 В української сторони є документи військовополонених, банківські картки, особисті дані, повідомив Президент України Володимир Зеленський.

Маємо інформацію про те, що таких громадян Китаю в підрозділах окупанта значно більше, ніж двоє. Зараз зʼясовуємо всі факти. Працюють розвідка, СБУ, відповідні підрозділи Збройних Сил.

Глава держави доручив міністру закордонних справ України негайно звʼязатися з Пекіном і зʼясувати, як Китай збирається на це реагувати.

Полонені громадяни Китаю перебувають у Службі безпеки України. Тривають відповідні слідчі та оперативні дії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_12-57-42.mp4" length="1154067" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:57:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Бельгія передасть Україні дв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72024</link>
      <description>⚡️Бельгія передасть Україні два винищувачі F-16 цього року та ще два – наступного, – прем'єр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_13-02-14.jpg" length="86939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 13:02:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Авіаудар по будівлі, зайнятій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72026</link>
      <description>Авіаудар по будівлі, зайнятій ворогом в Гоптарівці в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5207.MP4" length="21089357" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:29:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США не планують брати участі в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72027</link>
      <description>США не планують брати участі в засіданні групи країн «Rammstein», однак після інформації щодо полонених китайців їхня позиція може змінитися, - Зеленський. 

Бійці ЗСУ вступили в бій з шістьма китайськими військовими на Донеччині в межах населених пунктів Тарасівка і Білогорівка. Двох із них взяли в полон. 

Зеленський, давши зрозуміти, що полонені є представниками китайської армії, наголосив, що якщо північнокорейці перебували в Курській області, то китайці — на українській території.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни спробували відбити сел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72028</link>
      <description>росіяни спробували відбити село Надія в Луганській області, але втратили до половини батальйону штурмовиків, - Третя штурмова бригада.

Вона знищила пів батальйону рф на Луганщині за день!

До відбиття штурму залучили всі засоби 1-го штурмового, 2-го механізованого, й 1-го механізованого батальйонів. По окупантах працювала арта, скиди та FPV підрозділів. 

Далі піхота вступила у вогневий контакт. 

Втрати росіян за день боїв склали 143 окупанти — безповоротні, і 86 — санітарні. 

Противник не зайняв ані нових, ані залишених ним раніше позицій.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 15:42:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Вперше показали дрон, який з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72029</link>
      <description>🔥 Вперше показали дрон, який збиває шахеди: за 2 місяці роботи - збили понад 20 "шахедів" та майже 10 розвідувальних. БПЛА.

Працює до 5 км заввишки, розганяється до 200 км/год.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_16-19-36.mp4" length="4313875" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:19:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Бориса Джонсона атакував стра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72032</link>
      <description>👀Бориса Джонсона атакував страус

"Занадто смішно, щоб не поділитися", - підписала сімейне відео дружина екс-прем'єра Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_16-23-01.mp4" length="2062955" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖🔥 Повітряні сили завдали удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72033</link>
      <description>🪖🔥 Повітряні сили завдали удару по комплексу складських приміщень ЗС РФ в Озерках на Курщині, — Генштаб ЗСУ

У результаті удару 7 квітня було знищено ангари, кілька військових будівель, а також технічне обладнання. Ліквідовано понад 30 окупантів, у тому числі екіпажі БпЛА та ремонтники.

💬 "Знищення цього об'єкту суттєво знижує можливості РФ для ведення бойових дій проти підрозділів Сил оборони України в Сумській області та на Курському напрямку"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_16-27-16.jpg" length="24932" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:27:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
