<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 20:09:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Контррозвідка Служби безпеки У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72099</link>
      <description>Контррозвідка Служби безпеки України затримала двох агентів фсб, які готували терористичні атаки проти восьми депутатів Кам’янець-Подільської міськради на Хмельниччині.

За матеріалами справи, Юлія Бевз та її коханець Ігор Довгань виготовляли саморобні вибухові пристрої, які мали закласти під автівки депутатів та підірвати.

Контррозвідники СБУ затримали агентів на етапі виготовлення вибухівок в орендованій квартирі у центрі Кам’янця-Подільського.

Агенти мали встановити депутатські авто та провести біля них дорозвідку, щоб закласти вибухові пристрої.

В цій історії є кілька несподіваних і нетипових деталей, які говорять про зміну методів російських спецслужб, незмінним залишається намір російської федерації дестабілізувати ситуацію всередині України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-09_18-01-27.jpg" length="111534" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:01:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Допит китайців слідчими Служби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72104</link>
      <description>Допит китайців слідчими Служби безпеки України.

Слідчі Служби безпеки України провели перші допити військовополонених з Китайської народної республіки, яких Сили оборони взяли у полон на Донеччині. Наразі вони дають покази про те, яким чином опинилися на війні в Україні та які завдання виконували у складі збройних сил рф на території нашої держави. 

Йдеться про двох громадян КНР: одного захопили бійці 2 мб 157 ОМБр біля населеного пункту Тарасівка, іншого – військовослужбовці 1 мб 81 ОАЕБр поблизу Білогорівки. 

Полонені іноземці не мають бойових поранень, проте отримують необхідну медичну допомогу, як це передбачено Женевською конвенцією.

Для проведення першочергових слідчих заходів їх доставили до Києва. Вони утримуються в належних умовах, що відповідають вимогам міжнародного права.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:51:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З початку 2025 року підрозділи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72106</link>
      <description>З початку 2025 року підрозділи Національної поліції та Державної прикордонної служби України отримали 150 бронемашин Roshel Senator MRAP.

Про це повідомила посол США в Україні Бріджит Брінк.

Вона також зазначила, що ще 40 таких броньованих машин наразі перебувають у процесі доставки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-09_19-08-13.jpg" length="163927" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:08:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Я оголосив про призупинення т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72107</link>
      <description>😐Я оголосив про призупинення тарифів, тому що люди починають боятися. Ми скасували тарифи на короткий період часу. Ще нічого не закінчилося, — Трамп.

"Ринок відразу пішов вгору на 2500 пунктів. Ніхто про це раніше не чув. Мабуть, це рекорд".
Репортер запитав Трампа, чи можна довіряти його словам, якщо він говорив одне, а зробив інше - пообіцяв не робити паузу за тарифами, а потім оголосив її.

🇺🇸 Трамп відповів: "Ви маєте бути гнучкими".

Список країн, які не вживатимуть заходів у відповідь, включає більшість торгових партнерів США в Азії, за винятком Китаю, який отримав від Трампапідвищення мита на китайські товари до 125%

Ця 90-денна пауза, в поєднанні з переговорами, які, як заявила адміністрація, розпочнуться дуже скоро з Японією, Південною Кореєю та В'єтнамом, фактично додає певної достовірності попередній ідеї Бессента про угоди з союзниками перед спільним тиском на Китай.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-09_19-30-18.mp4" length="1394786" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:30:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥"Нас там нєт" на Бєлгородщині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72108</link>
      <description>💥"Нас там нєт" на Бєлгородщині 22 доби, - 414 ОБр БПС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-09_19-49-03.mp4" length="10967293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:49:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Вечірня Калуга на зв'язку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72109</link>
      <description>💥Вечірня Калуга на зв'язку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-09_19-50-31.mp4" length="390271" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:50:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС виділить Україні €9 млрд. н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72110</link>
      <description>ЄС виділить Україні €9 млрд. на підтримку обороноздатності до кінця року, - єврокомісарка з питань розширення

Також Марта Кос повідомила, що до кінця року ЄС може відкрити всі кластери переговорів щодо членства України у блоці.

За словами Марти Кос, Єврокомісія вже виділила €144 млрд. для України з початку повномасштабного вторгнення Росії 24 лютого 2022 року. 

З них комісія розподілила €20 млрд. 

💬 «Підтримка України – це не лише обов’язок, це довгострокова стратегічна інвестиція в безпеку Європи. Як континент, ми є найбільшим і найстабільнішим прихильником України. Україна просуває важливі реформи. Товарообіг України з ЄС зростає четвертий рік поспіль. Чудове досягнення, яке демонструє стійкість України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-09_19-53-46.jpg" length="36337" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:53:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невдала спроба незаконно перет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72112</link>
      <description>Невдала спроба незаконно перетнути кордон.

Хлопця зупинив колючий дріт, який він не зміг подолати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-09_20-03-26.mp4" length="867012" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 20:03:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
