<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 21:23:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Одна людина загинула внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88055</link>
      <description>Одна людина загинула внаслідок  удару рф по Конотопу на Сумщині. Жінка перебувала в будинку, який зруйнував російській дрон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_16-06-27.jpg" length="174858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:06:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«В ході проведення Центром спе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88056</link>
      <description>«В ході проведення Центром спеціального призначення «Омега» унікальної успішної спецоперації майже в тилу ворога на Покровському напрямку було звільнено з полону бійця 1 загону «Омега», який перебував в полоні 27 днів, та знищено вісім окупантів.

Офіцер спецпризначинець з позивним «Карат» вже прямує до Києва на лікування у звʼязку з отриманими пораненнями. 

Дякую за підтримку і допомогу бійцям та керівництву ЦСО «А» СБУ та Червона Калина - 14 Бригада НГУ 1 корпусу Азов».

Павло Яцюк, начальник «Омеги»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_16-50-08.jpg" length="155525" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:50:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💛 Bring Kids Back UA – ще 5 ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88057</link>
      <description>💛 Bring Kids Back UA – ще 5 українських дітей повернулися додому з росії та окупованих територій.

❗️ Ось кілька їхніх історій

❤️‍🩹 Семирічного хлопчика росіяни депортували з Херсонського будинку дитини під час окупації міста. Увесь цей час мама боролася за повернення сина, і нарешті вони разом

❤️‍🩹 Чотирирічного братика та шестирічну сестричку також викрали з Херсонського будинку дитини. Чотири роки діти перебували в депортації. Востаннє мама обіймала своїх дітей, коли вони були зовсім маленькими, і змогла обійняти їх сьогодні.

❤️‍🩹 Ще один хлопчик опинився на території росії разом із матір’ю. Після смерті мами від тяжкої хвороби за повернення дитини боролися його рідні. В Україні він буде зі своїм дядьком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6137.MP4" length="9734511" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:21:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Трамп заявив, що Зеленському </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88058</link>
      <description>🔴Трамп заявив, що Зеленському доведеться ухвалювати рішення, адже Росія нібито готова до угоди. 

Інакше, за його словами, Україна може втратити «чудову можливість»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-13_17-55-45.mp4" length="770945" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:55:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Ми отримали підтвердження від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88061</link>
      <description>🔴Ми отримали підтвердження від американської сторони, що вони готові ратифікувати гарантії безпеки для України в Конгресі. 

Йдеться саме про юридично зобовʼязуючі гарантії, а не запевнення — уперше в історії України. Проєкт двосторонніх гарантій майже готовий.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_18-52-40.jpg" length="41398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:52:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Одна двоечка готовится на з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88062</link>
      <description>❗️«Одна двоечка готовится на зачистку где мирные граждане — всех еб@шить нах@й», — фахівці ГУР демонструють доказ воєнного злочину, який вчинили російські військовослужбовці  

В радіоперехоплення був наказ на цілеспрямоване знищення цивільного населення.

«Давай там один большой небо слушают и готовится две двоечки, одна двоечка готовится на зачистку, где мирные граждане — всех еб@шить нах@й. Вот это здание большое», — каже росіянин у перехопленій розмові.

В ГУР МО ідентифікували тих, хто отримав злочинний наказ. Це група засуджених із підрозділу «Шторм» у складі 57-ої окремої мотострілецької бригади рф. 

▪️Події відбувалися на Олександрівському напрямку, в районі населеного пункту Зелений Гай на Донеччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/Одна двоечка готовится _720.mp4" length="14669160" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:46:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бахмут-2026: дикуни влаштували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88063</link>
      <description>Бахмут-2026: дикуни влаштували екскурсію по місту, яке вони зруйнували.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:56:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неочікувано. Зеленський зустрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88064</link>
      <description>Неочікувано. Зеленський зустрівся в Мюнхені зі принцом Ірану Резою Пехлеві, сином шаха Мохаммеда Пехлеві. Монарха усунули від влади під час Ісламської революції, яку очолив аятолла Хомейні. 

Зеленський заявив, що Україна підтримує іранський народ і виступає за посилення санкцій проти режиму в Тегерані.

Він також засудив військове співробітництво росії та Ірану, зокрема постачання «шахедів» і ліцензування їхнього виробництва.

Пехлеві висловив підтримку Україні. Можливо, при певних змінах ситуації в Ірані, вона набуде конкретних форм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/Hgbu_eLF786jqA_remux.mp4" length="4341107" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:06:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Референдум може пройти вже ц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88065</link>
      <description>‼️Референдум може пройти вже цієї весни, однак будь-який варіант мирної угоди повинен бути прийнятним для українського народу, — The Atlantic</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_20-19-03.jpg" length="90972" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:19:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥❗️ Першим пострілом - відчайд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88066</link>
      <description>🔥❗️ Першим пострілом - відчайдушний боєць 24-ої бригади на емоціях та позитиві збиває російський дрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQMy79vet3Vapzx1NCQ7rKN_3qQ8MvDEXKi8hUXEXmjOoA0gAvNU2ul8y98ZsAz.mp4" length="11295534" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:20:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷 "Це не принесе миру": Макро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88068</link>
      <description>🇫🇷 "Це не принесе миру": Макрон поставив ультиматум щодо переговорів з рф по Україні

"Немає миру без європейців. Я хочу бути дуже чітким: ви можете вести переговори без європейців, якщо хочете, але це не принесе миру за столом переговорів", - вважає Макрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_21-15-36.jpg" length="22923" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:15:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥F-16 очищує українське небо в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88069</link>
      <description>🔥F-16 очищує українське небо від російської нечисті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-13_21-18-11.mp4" length="388426" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:18:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Я хочу, щоб США надали "Томаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88070</link>
      <description>🔴Я хочу, щоб США надали "Томагавки" Україні, щоб знищити інфраструктуру з будівництва дронів та всього іншого. Щоб змінити воєнний баланс, сенатор Грем

▪️Я хочу прийняти закон, який дозволить Трампу вводити тарифи на будь-яку країну, яка купує російську енергію або веде бізнес із росією, заявив сенатор на Мюнхенській безпековій конференції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-13_21-22-34.mp4" length="1001199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:22:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
