<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 17:13:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥В росії знову підірвали нафто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84311</link>
      <description>💥В росії знову підірвали нафтопровід «Дружба», який жене російську нафту до Угорщини. - ГУР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_10-14-20.mp4" length="465896" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:14:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Запорізький напрямок. Вперш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84312</link>
      <description>❗️ Запорізький напрямок. Вперше 31-а бригада евакуює бійця роботом.

🔹 Операцію з евакуації пораненого спланував комбриг Іван Шаламага. 

🔹 Здійснювали операцію, об’єднавши роботу кількох підрозділів і служб. 

🔹 Шлях, який загалом подолав НРК «Рись», – 15 км.

🔹 До евакуації готувалися тривалий час. Боєць з пораненням ноги провів на позиціях 20 днів, але операцію кілька разів відкладаличерез несприятливі умови. 

🔹 Цього разу допоміг туман. 

🔹 НРК не підвів навіть у найскладніший момент, коли довелось долати перешкоди. 

💬 «Це дало можливість нашим бійцям розуміти, що ми можемо справді евакуйовувати наших хлопців з поля бою з допомогою НРК. І ми повірили, що це можливо», - комбриг Шаламага, вручаючи нагороду евакуйованому бійцю.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:24:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перед тим, як починати вторгне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84313</link>
      <description>Перед тим, як починати вторгнення, російське керівництво отримувало доповіді про те, що 70% українців за росію, а 30% проти. Виявилось навпаки, 30% за, а 70% проти. Колишній очільник російських сухопутних військ генерал-полковник Володимир Чіркін дуже прозоро натякає, що путін втягнув росію в авантюру, з якої вона навряд чи зможе вийти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3736.MP4" length="12066422" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Третій армійський корпус оф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84314</link>
      <description>❗️ Третій армійський корпус офіційно спростовує інформацію про так званий «прорив» росіян у місті Лиман.

🟡 Контекст. Начальник генштабу армії рф доповів путіну про прорив росії на Донеччині, на ділянці оборони 63-ої та 60-ої бригад.

💬 «Підрозділи корпусу відбивають по 40 штурмів на день на підступах до Лимана та не дозволяють противнику зайти до міста», — командир корпусу бригадний генерал Білецький.

▫️ Ворог здійснив десяток спроб інфільтрації малими групами на околицях міста впродовж місяця.

▫️ Кожного разу військовослужбовців противника ліквідували або брали в полон.

▫️ Один із полонених має власну версію, як українці дізналися про їхні позиції.

💬 «За чотири роки Герасимов [начальник генштабу зс рф] «спалив» свою армію, не взявши під повний контроль жодної української області. Тому поки наші підрозділи придушують у зародку будь-які спроби рф наблизитися до Лиману, він доповідає путіну про неіснуючі успіхи», - так вважає командир 63-ї ОМБр, полковник Павло Юрчук.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3737.MP4" length="6212319" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:24:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Генштаб заперечив інформаці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84315</link>
      <description>❗️ Генштаб заперечив інформацію Bild про нібито повне захоплення Покровська

Українські військові й далі утримують північ міста вздовж залізничної лінії.

«Наші підрозділи проводять активні дії для знищення ворожих осередків, триває відновлення логістики в Покровську та Мирнограді», — заявив речник ГШ Дмитро Лиховій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_11-36-33.jpg" length="191487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:36:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Скидання авіабомби в російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84317</link>
      <description>❗️ Скидання авіабомби в російський пункт управління безпілотниками на території Вовчанська.

🔷 В цьому місті у росіян є успіхи, але незначні, стверджує 57-а ОМБР.

💬 «Дві-три людини намагаються зайти і накопичитись десь. До них також намагаються дійти дві-три групи, потім вони об'єднуються і намагаються штурмувати позицію.
Не вийшло у перших, тоді йдуть другі; не вийшло у других, йдуть треті; не вийшло у третіх, тоді підключається артилерія, авіація, намагаються знищити позицію, щоб потім знову відправляти групи. І це відбувається постійно».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3738.MP4" length="5197699" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:42:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Північному напрямку бійці Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84318</link>
      <description>На Північному напрямку бійці ДПСУ знищили приховану вогневу точку з кулеметом ДШК та кілька автомобілів противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3739.MP4" length="11217449" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:02:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Український дрон ефектно роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84320</link>
      <description>💥🔥Український дрон ефектно розніс цілий під'їзд, який зайняв ворог на Донецькому напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_14-29-23.mp4" length="738368" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:29:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ росіяни створили невелику з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84321</link>
      <description>⚔️ росіяни створили невелику зону контролю між Вовчанськом і Куп’янськом, - ЗСУ

"Великобурлуцький напрямок - це якраз посередині між Вовчанськом та Куп'янськом. На нього зазвичай не звертають увагу, а там росіяни лізуть через кордон як тільки можна і навіть створили там невеличку зону контролю поблизу кордону, якщо говорити про східну частину Південно-Слобожанського напрямку", - розповів спікер Об'єднаних сил Віктор Трегубов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_15-29-44.jpg" length="74916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:29:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ви точно знаєте цих людей з ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84322</link>
      <description>Ви точно знаєте цих людей з легенд. Але справжні історії Дрейка, Моргана і Кідда взагалі не схожі на те, що нам показували в кіно 🌊

Шукаєте подарунок, після якого людину “затягне” у пригоди з першої сторінки?
Цей комплект саме такий.

❗️“Видатні мореплавці” — три книги (Френсіс Дрейк, Генрі Морган, Вільям Кідд) Віктора Губарева, одного з найсильніших українських дослідників морської історії XVI–XVIII ст.

Це — про державну гру на виживання, де корсари були інструментом політики, зброєю імперій і тіньовими героями тих війн, які вирішували долю океанів.

Кожна книга — це потужний нон-фікшн з драматургією блокбастера: напади, дипломатія, зради, море…

І все це подано з академічною точністю, але читається легко й захоплює моментально.

➕якісні ілюстрації — оригінальні картини XVI–XVII ст. + роботи українських баталістів.

🔥Сьогодні — мінус 14% на комплект. Кращого моменту придбати подарунок напередодні свят просто не буде.

🔥БЕЗПЛАТНА доставка на комплект

Дивимося і замовляємо за посиланням ➡️

https://rvv.com.ua/product/kopiyavydatni-moreplavczi-komplekt-treh-knyg-seriyi-martyn/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_16-20-13.jpg" length="220738" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:20:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Влучання балістикою в адмініс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84323</link>
      <description>🤬Влучання балістикою в адміністративну будівлю Кривого Рогу. Багато пошкоджених багатоповерхівок, є постраждалі — Рада оборони міста</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_16-50-16.mp4" length="677100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:50:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
