<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 14:08:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ знайшла подружній «тандем»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81215</link>
      <description>СБУ знайшла подружній «тандем» агентів рф, які готували теракт в Одесі
 
Контррозвідка Служби безпеки затримала чоловіка і жінку, які готували підрив військових.
 
Для вчинення теракту вони отримали від російських спецслужбістів координати, за якими в схроні на них чекав вибуховий пристрій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_08-27-40.jpg" length="49803" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:27:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 росія готувала теракти  у По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81216</link>
      <description>🤯 росія готувала теракти  у Польщі, Литві та Німеччині з використанням дронів, а також вибухівки, захованої у консервних банках.

затримано агента рф, який перевозив банки з вибухівкою, комплектуючі для БПЛА та SIM-картки.

За даними силовиків, російське ГРУ ввезло до Польщі банки з продуктовими наклейками, і планували теракт в Лодзі. Такі самі начинені вибухівкою консервні банки знайшли  у Литві, - пише Gazeta Wyborcza.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_09-15-16.jpg" length="184528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:15:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>РосЗМІ публікують начебто моме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81217</link>
      <description>РосЗМІ публікують начебто момент ударів по підстанції Славутича на Київщині, які спричинили блекаут на Чорнобильській АЕС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1812.MP4" length="21229707" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США обіцяє надавати Україні ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81218</link>
      <description>США обіцяє надавати Україні розвіддані, які можуть допомогти руйнувати російську систему переробки нафти, - The Wall Street Journal 

📝 «Новий розвиток подій полегшить Україні завдання ударів по нафтопереробних заводах, трубопроводах, електростанціях та іншій інфраструктурі з метою позбавити Кремль доходів і нафти», - пише WSJ

Також нібито Штати розглядають передачу Україні ракет BGM-109 Tomahawk та Barracuda.

З «Томагавками» це може бути і спроба інформаційного тиску на росію. З «Барракудами» виглядає реальніше, адже це відносно дешева ракета, яку можна запускати з F-16.

Але і з нею є нюанси. По-перше, бойова частина, як у «шахеда». Тобто, не дуже велика. По-друге, ракета запущена у виробництво в 2024 році, найпотужніші версії існують лише в вигляді демонстраційних екземплярів. Тож Україна може стати полігоном для її випробування.

Та нам підходить все.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_10-47-22.jpg" length="110169" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:47:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Атака «шахедів» вдень на Госто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81219</link>
      <description>Атака «шахедів» вдень на Гостомель та інші передмістя столиці.

Під час нічної атаки російські агресори запустили 86 дронів.

З них 53 було збито або подавлено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1822.MP4" length="32793" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідували мародера, - 66-а О</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81220</link>
      <description>Ліквідували мародера, - 66-а ОМБР

Аеророзвідка бригади стверджує, що цей російський окупант в селі Нове біля Лимана відбирав продукти у місцевої літньої жінки. 

На відео помітно, як він заходить до неї та пізніше тягне з її помешкання торби з продуктами.

Оператори дронів холоднокровно відстежили маршрут російського військового, супроводивши окупанта до укриття, де й ліквідували. 

Робота операторів дронів батальйону безпілотних систем «MARA» 66-ї окремої механізованої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1823.MP4" length="18975977" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:40:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники Чернігівського з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81222</link>
      <description>Прикордонники Чернігівського загону взяли в полон тувинця біля Покровська.

Кілька днів тому полк «Скеля» також захопив тувинця на тій же ділянці лінії бойового зіткнення.

Судячи з цього, можна сказати, що в районі Покровська російська армія просто стирає свої малі народи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1827.MP4" length="7164472" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:56:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відбувся ще один обмін.

Вдало</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81223</link>
      <description>Відбувся ще один обмін.

Вдалось поміняти 185 на 185 та повернути 20 цивільних.

З полону визволили рядових та офіцерів, військових Збройних Сил, Національної гвардії, Державної прикордонної служби, які були в Маріуполі й на «Азовсталі», ЧАЕС. 

Більшість були в полоні ще з 2022 року, зараз вони нарешті вдома.

Із захисниками також повертаються цивільні, 20 наших людей, які утримувались в заручниках.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_13-00-52.jpg" length="160643" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 На Київщині «шахед» впав у д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81227</link>
      <description>🤯 На Київщині «шахед» впав у дворі приватного будинку та не здетонував.

Подія сталася біля Гостомеля в селі Озера. Сьогодні російські дрони майже увесь день літають в Київській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-02_13-21-46.mp4" length="264066" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:21:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
