<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 13:25:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Повітряні сили показали, як л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76436</link>
      <description>🔥Повітряні сили показали, як льотчик-винищувач Denfix знищує ракетою класу "повітря-повітря" російський "Шахед" в нічному небі

Denfix — пілот фронтового винищувача МіГ-29 Севастопольської бригади тактичної авіації Повітряне командування "Захід" ПС ЗСУ. На бойовому рахунку пілота — понад 20 знищених крилатих ракет і дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-26_09-56-28.mp4" length="784580" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:56:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Німеччині спалили стоянку з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76437</link>
      <description>В Німеччині спалили стоянку з вантажівками Бундесверу на одному з військових об’єктів в Ерфурті.

Підпалювачі це могли зробити на замовлення росіян по схемі тих підпалів, які російські спецслужби проплачують в Україні.

Один з російських прокремлівських каналів заявив, що автівки спалили «наші люди», 
оскільки техніка начебто належала українській армії та була вивезена до Ерфурта на ремонт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8240.MP4" length="3403763" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:41:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Ворог повністю контролює се</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76440</link>
      <description>❗️ Ворог повністю контролює село Новосергіївка в районі міста Покровськ, село знаходиться на адмін. межі з Дніпропетровською областю, - канал військового з позивним «Muchnoy».

📝 «З неприємного це те, що ворог зміг встановити повний контроль над Новосергіївкою. Наразі ведуться заходи з неба щодо знищення супротивника у селі але за фактом‐це нічого не змінить, їх там дуже багато! Тому завдання стоїть наступне, не допустити їх закріплення вздовж кордону, подальшого заходу до Дніпропетровської обл і охоплення Покровська із заходу».

Ресурс «DeepState» позначає село Новосергіївка, як «сіру зону», де тривають боєзіткнення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_10-53-23.jpg" length="49003" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 10:53:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В найближчі три роки війна в У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76441</link>
      <description>В найближчі три роки війна в Україні, ймовірно, не закінчиться, - президент Литви Гітанас Науседа для «УП».

💬 «Я сподіваюся, що буде вирішення війни в Україні до наступного періоду багаторічного бюджету ЄС [починається у 2028 році], але зараз я не надто оптимістичний. Я не бачу світла в кінці тунелю».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_11-22-25.jpg" length="83575" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 11:22:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️Армія Путіна просунулась у Ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76443</link>
      <description>⚔️Армія Путіна просунулась у Шевченку, біля Бурлацького та Вільного Поля на Донеччині, а також у Кам'янському в Запорізькій області, — DeepStatе</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_12-43-43.jpg" length="67719" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На захист неба Ізраїлю в 12-де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76444</link>
      <description>На захист неба Ізраїлю в 12-денній війні з Іраном системами ППО THАAD США втратили понад 1 мільярдів доларів. Зафіксовано щонайменше 70 пусків цих надсучасних найдорожчих ракет.

Таким чином США використали приблизно 15 відсотків світових запасів ракет THAAD</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_12-46-54.jpg" length="106895" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни оприлюднили перші дока</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76446</link>
      <description>Росіяни оприлюднили перші докази бойового застосування українських реактивних дронів «Пекло», якими було розбито автомобільну переправу через річку Айдар та уражено розташовану поряд насосну станції на Луганщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_13-00-36.jpg" length="87760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:00:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>КНДР може направити додаткові </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76449</link>
      <description>КНДР може направити додаткові війська до росії для участі у війні з Україною у найближчі два місяці, — Reuters

А Південна Корея досі не хоче нам віддавати старі 155-мм снаряди зі своїх складів.

Демократії, вони такі боягузливі, напевно, думає путін, і його особиста реальність підказує йому, що він правий.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_13-20-04.jpg" length="23918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:20:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
