<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 19:02:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Легендарна класика пригодницьк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71104</link>
      <description>Легендарна класика пригодницької літератури XX століття! 

ХРОНІКИ КАПІТАНА БЛАДА Рафаеля Сабатіні

- новий фаховий переклад;
- нові ілюстрації від митців, які розуміються на епосі;
- величезний формат книги.

Навіть, якщо Ви читали книгу в дитинстві, наше нове видання дає змогу поглянути на знайому історію під новим кутом!

Придбати на сайті видавництва: https://rvv-kniga.com/product/hroniky-kapitana-blada-rafaelqq-sabatini-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_16-00-19.jpg" length="259243" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:00:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦Питання журналістки: росія пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71105</link>
      <description>🤦Питання журналістки: росія продовжує атакувати Україну, ви плануєте вводити санкції?

Трамп: Ну, вони воюють один проти одного🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_16-26-33.mp4" length="2044435" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:26:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадирівський підрозділ «Ахмат»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71107</link>
      <description>Кадирівський підрозділ «Ахмат» взяв на себе відповідальність за страту п'ятьох українських військовополонених у Козачій Локні на Курщині. 

Деталі.

12 березня п'ятеро військовослужбовців ЗСУ потрапили в полон біля села Козача Локня Курської області. Фотографію живих полонених із зав'язаними руками опублікували багато російських пропагандистських каналів. 

13 березня володимир путін вкотре закликав російських військових «вважати українських солдатів терористами», тобто, не брати їх у полон, а вбивати, росіяни поширили відео страти беззбройних військовополонених.

16 березня «РИА Новости» опублікувало кадри з тілами розстріляних українських військовополонених, супроводжуючи їх коментарем бойовика «Ахмата», який підтвердив факт страти.

Росіяни не зацікавлені в обмінах і вони не мають мотивації брати військовополонених, щоб потім повернути своїх. 

В них немає моралі.

Їм просто подобається вбивати, тому що вони відчувають свою безкарність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_16-30-58.jpg" length="101477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:30:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂️ Нашим союзникам ми будемо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71110</link>
      <description>🤦‍♂️ Нашим союзникам ми будемо продавати спрощені версії літаків, бо можливо, вони перестануть бути нашими союзниками, — Трамп

В кремлі бояться радіти, щоб не наврочити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_17-05-28.mp4" length="748055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 17:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бразилець Єшуа з 2 Інтернаціон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71111</link>
      <description>Бразилець Єшуа з 2 Інтернаціонального легіону не приховує, що приїхав до України, щоб отримати реальний бойовий досвід. Але головне, що спонукало легіонера одягнути український однострій, – чисельні відео, де російські окупанти вбивали жінок і дітей. Воїн не зміг миритися з тим, що таке досі відбувається в сучасному світі. 

Бійця, який більше двох років воює в Україні, нагородили медаллю «За поранення».

Свій перший бойовий досвід Єшуа отримав у Бахмуті.

Двічі отримував поранення. Перше з них у Бахмуті.

Далі артобстріл біля Кремінної:

«Артилерія поцілила в бліндаж і він обвалився на нас. Тоді ми втратили одного побратима, ще один зазнав поранення. Було складно».

Єшуа пройшов лікування і реабілітацію, зараз повернувся до підрозділу

У 2 Інтернаціональному легіоні проходять службу громадяни 35 країн. В Інтернаціональних легіонах загалом – більше 75 країн.
 
Добровольці можуть приєднатися до обраного ними одного з Інтернаціональних легіонів без ризику бути розподіленими в інші військові підрозділи.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:07:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔«путін також вам підтвердить,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71112</link>
      <description>🤔«путін також вам підтвердить, що без США він взагалі не мав причин переживати. Але є США – і йому є за що переживати», - Трамп

Трамп зазначив, що завдяки його зусиллям зараз НАТО отримує сотні мільйонів доларів від країн, які раніше не сплачували внесків.
НАТО має сильні позиції. Але треба бути чесним – без нас би воно не працювало належним чином. Я спілкувався і з президентом Зеленським, і з президентом путіним. І путін також вам підтвердить, що без США він взагалі не мав причин переживати. Але є США – і йому є за що переживати,

– вважає Дональд Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_18-55-36.mp4" length="6775325" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:55:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС планує за 5 років перевер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71113</link>
      <description>❗️ЄС планує за 5 років перевершити росію у військовій сфері, — Reuters

Прем’єр-міністр Польщі Дональд Туск заявив, що Європейський Союз взяв на себе зобов’язання до 2030 року створити повноцінну оборонну спроможність.

За його словами, п’ятирічний термін обрали на основі аналізу глави НАТО Марка Рютте. Саме стільки часу, за оцінками, знадобиться росії для відновлення наступального потенціалу після втрат в Україні.

Водночас Туск підкреслив, що це не означає неминучого російського нападу у 2030 році, але Європа має бути готовою до будь-яких сценаріїв</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_18-56-43.jpg" length="48664" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:56:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
