<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 17:08:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Якщо цього тижня не буде про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73989</link>
      <description>⚡️Якщо цього тижня не буде прогресу в припиненні вогню в Україні, санкції проти рф будуть посилені, — канцлер Німеччини Мерц 

Нові санкції стосуватимуться енергетичних та фінансових ринків.

А спочатку казали «якщо до вчорашнього вечора».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_12-14-24.jpg" length="57553" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 12:14:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Основа цих книг — записки манд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73992</link>
      <description>Основа цих книг — записки мандрівників Україною XVIII-XIX століть, що відкривають нам наш край, який він був 200-250 років тому. Це не мова сухих документів, а живі враження сучасників.

Перша книга — подорожі остзейського німця барона фон Кампенгаузена в 1780-90-х роках. Його подорожі охопили Лівобережжя в межах колишньої Гетьманщини, далі продовжились на південь (Єлисаветград, Кривий Ріг, Катеринослав, Херсон) і закінчились в Бессарабії.  

Друга книга — подорожі в кінці 1830-х років Волинню, Поліссям та Литвою польського письменника Крашевського. Він певний час проживав на історичній Волині, був закоханий в цей край і хотів показати сучасникам, що минуле замків Волині та таємниці лісів Полісся нічим не гірші за те, що можна знайти в Шотландії В. Скотта чи Америці Ф. Купера. 

Погортати і придбати книги можна на сайті видавництва за посиланням https://rvv-kniga.com/product/podorozhi-ukrayinoyu-xviii-xix-stolitqq-zapysky-mandrivnykiv/ 
(доставка Новою поштою чи самовивіз в Києві)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_15-01-32.jpg" length="323770" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 15:01:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна не атакувала парад у М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73993</link>
      <description>Україна не атакувала парад у Москві, бо про це попросив Китай, - Зеленський. 

За словами Зеленського, Київ «отримав сигнали» з Китаю, що в Пекіні підтримують пропоноване Україною 30-денне припинення вогню, і що китайська сторона вважає справедливим, щоб у дні святкування 80-річчя закінчення Другої світової війни «була безпека в регіоні, де перебуватиме багато лідерів, включно з Китаєм».

Україна з цим погодилась.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_15-31-04.jpg" length="41094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 15:31:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни вдарили авіабомбами по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73996</link>
      <description>Росіяни вдарили авіабомбами по Ворожбянській громаді в Сумській області, частково зруйновані будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6542.MP4" length="2509660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:33:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська армія здійснила авіа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73999</link>
      <description>Російська армія здійснила авіаційний удар по с. Нечволодівка у Куп’янському районі.

Ворог скинув 3 КАБи. 

Внаслідок жорстокого удару загинули 80-річний чоловік та 70-річна жінка, повідомив Синєгубов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-39-29.jpg" length="216239" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одеса під ударами балістики</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74000</link>
      <description>Одеса під ударами балістики</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-41-37.jpg" length="219264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:41:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📑 Французька розвідка (DGSE) т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74001</link>
      <description>📑 Французька розвідка (DGSE) та контррозвідка (DGSI) оприлюднили дані про масштаби шпигунської діяльності росії проти Франції, виклавши деталі 16-сторінкового звіту через видання L’Express.

➡️ Назва документу «Російські загрози та дії, спрямовані проти Франції».

Про що звіт.

🔹 Російські шпигуни намагаються проникнути до наукових установ, які працюють над військовими технологіями, зокрема, лазерами. 

🔹 Були випадки, коли росіяни викрадали частини французької техніки під час поїздок за кордон.

🔹 У 2023–2024 роках росіяни зламали кілька облікових записів Міноборони Франції. 

🔹 Також було викрито схему контрабанди напівпровідників з Франції до російських заводів.

ℹ️ «Жодна зустріч більше не є нейтральною», — попереджають французькі спецслужби всіх, в кого є плани зустрічатися з російськими дипломатами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-48-30.jpg" length="120962" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині відсьогодні розши</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74002</link>
      <description>На Донеччині відсьогодні розширена так звана зона примусової евакуації сімей з дітьми, - ОВА

Прийняте рішення про примусову евакуацію 79 дітей із 8 населених пунктів Дружківської громади: Миколайпілля, Новопавлівка, Павлівка, Петрівка, Приют, Софіївка, Торецьке, Торське. 

Рішення скеровано на погодження до військового командування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_17-03-11.jpg" length="28124" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:03:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
