<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 19:22:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В росії не відмовились від пла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87301</link>
      <description>В росії не відмовились від планів захопити населений пункт Затока на Одещині, щоби перерізати логістичні маршрути, - голова Ради резервістів Сухопутних військ ЗСУ Іван Тимочко. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_13-26-45.jpg" length="28888" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:26:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Новий глава уряду Нідерландів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87302</link>
      <description>🤝Новий глава уряду Нідерландів пообіцяв допомагати Україні 

«Боротьба в Україні стосується безпеки всієї Європи. Тому ми продовжуємо надавати багаторічну фінансову та військову підтримку і будемо й надалі виступати за використання заморожених російських активів»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_15-08-57.jpg" length="70472" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:08:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Засідання "Рамштайну" з пит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87303</link>
      <description>❗️ Засідання "Рамштайну" з питань оборони України пройде 12 лютого в Брюсселі

Ініціаторами зустрічі виступили Велика Британія та Німеччина. 

👉🏻Того ж дня в НАТО також відбудеться засідання міністрів оборони країн-членів Альянсу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_15-26-19.jpg" length="59365" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:26:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Погода на боці України.

У січ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87306</link>
      <description>Погода на боці України.

У січні морські постачання зброї з КНДР до росії скоротилися через несприятливі погодні умови — NK News.

З жовтня по грудень 2025 року російські кораблі щонайменше тричі на місяць заходили на завантаження до порту Расон на північному сході КНДР.

Водночас аналіз супутникових знімків показав, що в січні 2026 року в порту було зафіксовано лише одне російське вантажне судно.

Погодні санкції діють.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_15-38-22.jpg" length="97989" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:38:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Група росіян здалася без жодно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87307</link>
      <description>Група росіян здалася без жодного пострілу в районі Гуляйполя.

Бійці 225-го ОШП взяли в полон групу окупантів, один з яких вважає, що територія України більша за росію, а Перша світова почалася в 1941 році. Коли почалася Друга світова, він не знає.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:02:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Інформація про нібито окупацію</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87308</link>
      <description>Інформація про нібито окупацію населеного пункту Тернувате у Запорізькій області не відповідає дійсності, - Сили оборони Півдня

Декілька днів тому ворожа диверсійна група проникла в селище.

Окупанти зняли розгортання прапорів.

За годину Сили оборони провели зачистку в цьому населеному пункті.

Одну частину ворожої групи ліквідували, а іншу - взяли у полон за допомогою наземного робота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5735.MP4" length="27382339" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:24:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Маск заявив, що «радий допомо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87309</link>
      <description>🔴Маск заявив, що «радий допомогти» у вирішенні проблеми російських БПЛА, які керуються через Starlink, — таку відповідь отримав міністр оборони України Федоров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_16-43-52.jpg" length="91689" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:43:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна посилить ППО проти «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87310</link>
      <description>⚡️Україна посилить ППО проти «шахедів»: буде більше ліній захисту для протидії російським дронам, - Зеленський

За його словами, буде створено окреме командування, відповідальне саме за цей компонент ППО, а також впроваджено нові підходи до управління. Кількість рубежів і ліній захисту буде збільшена.

Пріоритетним є посилення захисту Херсона, Нікополя та прикордонних громад Сумської області, які постійно піддаються атакам дронів.

Також планується масштабувати успішний досвід окремих підрозділів ППО на всю систему Сил оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_16-47-34.jpg" length="84145" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:47:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В Запорізькій області ураже</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87311</link>
      <description>❗️ В Запорізькій області уражено ЗРК «Оса» та кілька інших російських цілей, - Генштаб

Зафіксовано пряме влучання в ціль. 

Росіяни підтягують ближче до Запоріжжя важкі види озброєння, і ці спроби намагаються загальмувати Сили оборони України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5737.MP4" length="3762934" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:03:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️250 мільйонів доларів енерге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87313</link>
      <description>⚡️250 мільйонів доларів енергетичної допомоги Україні затримані через бюрократію

Україна досі не отримала приблизно 250 мільйонів доларів енергетичної допомоги, обіцяної Сполученими Штатами. Ці кошти призначені для підтримки імпорту зрідженого природного газу та відновлення енергетичної інфраструктури, пошкодженої російськими ударами.

Затримка пов'язана з бюрократичною плутаниною та внутрішніми суперечками між американськими відомствами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-30_19-04-54.jpg" length="69936" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:04:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
