<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:16:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Контррозвідники СБУ затримали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78095</link>
      <description>Контррозвідники СБУ затримали трьох коригувальників рф, які готували ракетні удари по Україні

Одна з них, 46-річна жителька селища Донець на Харківщині, працювала одразу на дві спецслужби рф – російську воєнну розвідку та фсб.

Вона шукала локації ЗРК ППО, які  росіяни планували уразити КАБами, ракетами і дронами.

Другий, 32-річний ІТ-фахівець, за дорученням фсб мав навести російські ракети на РЛС і намагався виявити пункти базування мобільних вогневих груп ППО в Києві.

Третя також в Києві коригувала атаки дронів по ремонтних базах Сил оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-29_20-29-49.jpg" length="134241" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:29:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп дозволить українським</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78098</link>
      <description>❗️ Трамп дозволить українським біженцям залишатися у США до завершення війни, — АР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_04-58-53.jpg" length="76339" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 04:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Частина мексиканців, що воюю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78099</link>
      <description>❗️Частина мексиканців, що воюють на стороні України, можуть бути представниками картелів, — Intelligence Online

Як повідомляє видання, Центр національної розвідки Мексики на початку літа попередив Україну, що деякі з мексиканських добровольців вступили до «Інтернаціонального Легіону», щоб отримати передові навички у використанні дронів, зокрема FPV, щоб потім передати ці знання картелям.

Після того, як Україна отримала цю інформацію, СБУ одразу розпочала розслідування, яке торкнулося мексиканців та колумбійців, що долучилися до лав Сил оборони, зокрема, тих, хто служить у секретному підрозділі Tactical Group Ethos.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_05-00-37.jpg" length="81292" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:00:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зафіксовано просування росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78100</link>
      <description>⚡️Зафіксовано просування росіян біля села Маліївка на Дніпропетровщині, - DeepState 

Також війська рф просунулися біля кількох населених пунктів у Донецькій та Запорізькій областях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_05-06-48.jpg" length="102412" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:06:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністр фінансів США Скотт Бес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78101</link>
      <description>Міністр фінансів США Скотт Бессент заявив, що попередив китайських чиновників, що продовження закупівель російської нафти на яку накладено санкції, призведе до введення високих мит.

Про це Бессент сказав наприкінці дводенних торгівельних переговорів між США і Китаєм у Стокгольмі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_07-00-39.jpg" length="115527" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:00:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни дронами атакували Павл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78102</link>
      <description>Росіяни дронами атакували Павлоград на Дніпропетровщині, пошкодили залізничний вокзал, також постраждала залізнична інфраструктура.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_07-32-17.jpg" length="47388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:32:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито вночі 51 з 78 російських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78105</link>
      <description>Збито вночі 51 з 78 російських дронів, - Повітряні Сили</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-30_07-33-32.jpg" length="67848" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:33:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Це не «ждун», а «почекун». Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78106</link>
      <description>Це не «ждун», а «почекун». Українські військові теж використовують тактику засідок FPV-дронів на оптоволокні. Оператори львівської 103-ї окремої бригади ТрО ліквідували вісім окупантів на Сумщині, влаштувавши такі засідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9630.MP4" length="10867561" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:47:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так оператори бригади ДПСУ «По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78107</link>
      <description>Так оператори бригади ДПСУ «Помста» збивають ворожий безпілотник Zala, який коригує «Ланцети», КАБи та артилерію.

Бригада «Помста» має в своєму складі піхотні, артилерійські, протитанкові, зенітно-ракетні підрозділи та легендарний підрозділ БпЛА «Фенікс».

За 1 півріччя 2025 року «Помстою» збито 1500 БпЛА ворога. Знищено більше 2000 окупантів. Важко поранено майже 1500. Два десятки окупантів взято в полон. Знищено 128 одиниць важкої бронетехніки, 134 одиниці артилерії, близько 1000 автомобілів. Спалено понад 300 ворожих складів.

Зараз підрозділ проводить збір на РЕБ, дрони та РЛС.

Це допоможе не тільки зберегти життя та здоров’я нашим піхотинцям, а і більш ефективно знищувати ворога.

Для підвищення ефективності спротиву окупантам просимо підтримати актуальний збір на РЕБ, дрони та інші необхідні засоби

🎯 Ціль: 5 000 000 ₴, залишилось зібрати 1 500 000

🔗 Посилання на банку: https://send.monobank.ua/jar/89eRpMCUpn

💳 Номер картки банки: 4441 1111 2412 953</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9634.MP4" length="14256579" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:43:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На кожного дуже хитрого окупан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78108</link>
      <description>На кожного дуже хитрого окупанта знайдеться ще хитріший безпілотник. Оператори FPV-дронів 55-ої ОАЕБР дістали кількох таких хитрих ворожих штурмовиків навіть в трубі. Але Покровський напрямок стає все більш складнішим, і бригада відчуває на собі нестачу буквально всього, - від навченого персоналу до технічних засобів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9635.MP4" length="15609629" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:15:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
