<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 15:09:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>У Києві ДБР виявило великий сх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72504</link>
      <description>У Києві ДБР виявило великий сховок зі зброєю, власником якого був правоохоронець та його батько.

В одному з гаражів Деснянського району виявлено:
- понад 35 тисяч патронів;
- 6 гранатометів;
- 6 БпЛА;
- 130 гранат;
- 90 ВОГів;
- автомати;
- снайперські гвинтівки;
- ударно-дистанційні запали;
- прилади для спостереження;
- пістолети, протипіхотні міни тощо.

Зараз слідчі встановлюють мету зберігання та походження зброї, боєприпасів та дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_11-12-01.mp4" length="3034628" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:12:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Третя штурмова бригада вдарила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72505</link>
      <description>Третя штурмова бригада вдарила по кількох російських цілях на межі Харківської та Луганської областей.

Жорсткий удар по окупантах: «мінус» БМП, Урал, арта та піхота 

Розвалили БМП-3, декілька Уралів, поцілили в ворожу арту, «мінуснули» антену та генератор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5526.MP4" length="28633666" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Покровський напрямок: ССО пров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72506</link>
      <description>Покровський напрямок: ССО провели вдалий наліт на позицію ворога

▫️Група операторів 144-го центру Сил спеціальних операцій знищила вісьмох російських військових та ще двох змусила здатися в полон на Покровскьому напрямку Донеччини. 

▫️Наліт на вдвічі переважаючого противника воїни ССО розпочали з підриву бліндажа з ворогами. Троє операторів ССО швидко з вогнем просунулися окопами та захопили інше укриття.

“Ми прийняли рішення, що будемо зачищати”, - сказав оператор 144-го Центру ССО з позивним “Кіпєш”. 

▫️Поки двоє воїнів ССО контролювали фланги, троє операторів продовжували вогневий тиск. Злагоджена робота групи спеціального призначення не залишила шансів військам противника, доводячи перевагу якості над кількістю.

▫️Втекти в лісосмугу зміг спробувати лише один військовий противника, але його швидко знищили скидом з дрона.

🦾 Саме злагодженість та постійний тиск “Кіпєш” назвав основними причинами успіху спеціальних дій групи ССО.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:36:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😒Трамп був обурений тим, що пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72507</link>
      <description>😒Трамп був обурений тим, що після конфлікту у Білому домі Зеленського прийняли з обіймами у Європі, - Politico

Видання, посилаючись на джерела, зазначає, що після конфлікту в Овальному кабінеті Зеленський поїхав до Британії на зустріч із королем Чарльзом III, а Трамп був обурений не лише їхньою зустріччю, а й загалом "любовю Європи" щодо українського лідера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_12-53-55.jpg" length="74254" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 12:53:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪У Шольца сподіваються, що Ме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72508</link>
      <description>🇩🇪У Шольца сподіваються, що Мерц відмовиться від передачі Taurus Україні

Генеральний секретар Соціал-демократичної партії Німеччини сподівається, що рішення про передачу ракет Україні буде прийняте спільно з коаліцією.

"Я виходжу з того, що ми не хочемо сприяти ескалації, що ми не хочемо стати стороною війни. Всі ті причини, які призвели до того, що ми не поставили Taurus. І я припускаю, що так воно і залишиться", - сказав політик</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_12-57-37.jpg" length="202042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 12:57:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп не хоче постачати Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72509</link>
      <description>Трамп не хоче постачати Україні зброю навіть за гроші, він відмовився продати їй ЗРК «Patriot», — BILD

Емпатія в Білому домі більше не мешкає 🤷‍♂️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_13-07-56.jpg" length="83577" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:07:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хлопці зливають бензин з «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72511</link>
      <description>Хлопці зливають бензин з «шахеда», нажаль, вони не в курсі, що саме для таких от випадків російські нелюди оздоблюють дрони отруєними частинами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5528.MP4" length="2067428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:10:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Данія відправляє свої війська </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72512</link>
      <description>Данія відправляє свої війська до України. Втім, не воювати, а навчатися.

Збройні сили Данії направлять декілька груп військових до України для вивчення тактик застосування дронів та переймання українського бойового досвіду.

Про це виданню повідомив Головнокомандувач ЗС Данії, генерал-майор Пітер Бойсен.

Декілька команд військових із різних частин будуть направлені до України для проходження військової підготовки.

Вона організовується на запрошення українського Головнокомандувача Сирського.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_13-40-24.jpg" length="246563" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:40:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В Курську легке задимлення на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72513</link>
      <description>🔥В Курську легке задимлення на підприємстві. Нічого особливого. Панікі нєт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_14-12-58.mp4" length="563595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:12:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як уламок БПЛА, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72515</link>
      <description>Заявлене, як уламок БПЛА, який прилетів по 112-ій бригаді в Шуї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_14-39-58.jpg" length="63479" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:39:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війну легко почати, але надзви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72516</link>
      <description>Війну легко почати, але надзвичайно важко закінчити. Конфлікти на Близькому Сході, які тривають десятиліттями, доводять це.

Видавництво «Стилет і Стилос» випустило книгу про Близький Схід!

Яка передісторія громадянської війни в Сирії та що означатиме перемога опозиції? Чому в Ємені розгортається найгірша гуманітарна криза у світі та за що воюють хусити? Які існують проєкти мирного врегулювання ізраїльсько-палестинського конфлікту?

Відповіді на ці та інші питання ви знайдете у книзі британського дослідника Крістофера Філіпса «Поле бою. 10 конфліктів, які пояснюють сучасний Близький Схід» (2024). 

У 10 главах книги автор описує понад десяток країн та територій регіону, де зараз тривають військові та гібридні конфлікти, та пояснює, який вплив там мають закордонні гравці, передусім США, Росія та Китай, але також Іран і Саудівська Аравія.

Це поєднання захопливого репортажу та глибокого аналізу, розрахованого на читача, що цікавиться геополітикою, історією та конфліктологією. Для написання цієї книги Філіпсу став у пригоді досвід репортера, який тривалий час провів на Близькому Сході.

Ціна книги 450 гривень
Замовити можна на сайті видавництва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_15-00-08.jpg" length="470409" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
