<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 11:09:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Першим заступником голови СБУ </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85880</link>
      <description>Першим заступником голови СБУ Зеленський призначив Олександра Поклада.

З листопада 2021-го року Олександр Поклад очолював Департамент контррозвідки СБУ. 

В спецслужбах є такий термін «диверсійний шум». Він означає, що противник намагається створити хаос в Україні через масові диверсії та цільові вбивства, і тим самим дестабілізувати внутрішню ситуацію.

З початку 2023 року, створюючи «диверсійний шум», спецслужби рф намагалися провести сотні підривів, терактів та вбивств на території України.

Свіжий приклад - вчорашній підрив автомобіля офіцера Нацгвардії, розкритий по гарячих слідах вже сьогодні.

Ключовим органом, який завадив ворогу добитися цим «диверсійним шумом» необхідних результатів, був і є Департамент контррозвідки СБУ, за роботу якого безпосередньо відповідав Поклад.

ДКР від початку повномасштабної війни затримав кілька сотень ворожих агентів, диверсантів та кілерів, які намагались вчинити вбивства військово-політичного керівництва, військових, правоохоронців, волонтерів, журналістів, блогерів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_22-40-32.jpg" length="40278" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:40:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кремль сподівається перекона</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85882</link>
      <description>❗️Кремль сподівається переконати США обміняти Венесуелу на Україну, тобто не буде заважати американцям в Венесуелі в обмін на поступки стосовно російських планів щодо України, – Reuters 

В Кремлі вважають, що США, усунувши режим Мадуро, оголосили Латинську Америку своєю зоною впливу. 

Тож кремлівська верхівка сприйняла дії США, як сигнал, що кулуарні домовленості «сфера на сферу» можливо досягнути, і що цікаво, подібну ідею росія пропонувала ще за першої каденції Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_23-03-41.jpg" length="106510" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:03:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇻🇪Близько десятка нафтових тан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85883</link>
      <description>🇻🇪Близько десятка нафтових танкерів, завантажених венесуельською сирою нафтою та паливом, залишили територіальні води країни в режимі «dark mode» (із вимкненими транспондерами) від початку року

Ці переміщення можуть свідчити про порушення жорсткої морської блокади, запровадженої Трампом до драматичного захоплення президента Венесуели Мадуро американськими військовими, Трамп того ж дня заявив, що нафтове ембарго лишається в силі після вивезення Мадуро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_23-03-55.jpg" length="28770" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:03:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇬🇱 США можуть спробувати вст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85885</link>
      <description>🇺🇸🇬🇱 США можуть спробувати встановити контроль над Гренландією до 4 липня — 250 річниці незалежності, — Politico

Як зазначає видання, методи можуть відрізнятися від використаних у Венесуелі: Вашингтон намагатиметься підкупити місцевих політиків, щоб «зрушити поточну рівновагу».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_23-15-07.jpg" length="21871" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:15:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У Ліпецькій області атакован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85886</link>
      <description>💥🔥У Ліпецькій області атаковано нафтобазу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-06_04-57-29.mp4" length="2968248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:57:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна опинилася на межі гума</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85887</link>
      <description>Україна опинилася на межі гуманітарної енергетичної кризи, і російський диктатор путін лише посилює удари по цивільній інфраструктурі, — Мерц

Канцлер Німеччини звинуватив путіна у воєнних злочинах і зазначив, що Німеччина  прагне покласти край війні. 

Проте це можливо лише, якщо США та Європа дадуть  «справжні гарантії безпеки».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_07-55-39.jpg" length="23754" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:55:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Я – військовополонений, і я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85888</link>
      <description>💬 «Я – військовополонений, і я порядна людина», - так заявив Мадуро в американському суді.

📷 Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_07-58-36.jpg" length="35467" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:58:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Ухилянт – зрадник. Ухилянт – </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85889</link>
      <description>👀Ухилянт – зрадник. Ухилянт – ворог. Ухилянт – вбивця, — допис на сторінці Київського ТЦК.

Ухилянт — зрадник. Ухилянт — ворог. Ухилянт — вбивця, — Київський обласний ТЦК прокоментував дані про кількість нападів на військових ТЦК з початку повномасштабного вторгнення

Воїни-герої, які після важких поранень та контузій потрапили служити  до ТЦК гинуть тепер від чиїх рук? Вони вижили у важких боях з росіянами, прорвалися крізь пекло штурмів і бомбардувань, довго лікувалися і проходили реабілітацію і все це для того, щоб злі і боягузливі ухилянти вбивали їх тепер беззбройних на рідній землі?! 

Принизливі істоти, які ховаються по закутках від мобілізації, всіляко бруднять ТЦК, шукають собі виправдань в порожніх звинуваченнях влади і в безкінечному жуванні власних шмарклів в соцмережах, цей бляклий плебс, що втратив і останні вже крихти гідності, а про шляхетність і жертовність заради рідних і своєї Батьківщини він навіть і не чув — ця сіра ухилянтська маса — це вона вбиває наших героїв з ТЦК, проливає їх мученицьку кров?! Ворожі люди. Кожен з вас піде тепер на осуд суспільства. Кожен з вас залишиться в ганьбі до кінця життя і вже ніколи не матиме виправдань: ні перед українським народом, ні перед вічністю наших героїв!

Нагадаємо, з 2022 року було зафіксовано 272 напади на співробітників ТЦК, 4 з них призвели до гибелі військового.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_08-32-03.jpg" length="106418" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:32:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Вночі був удар по складу боє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85890</link>
      <description>💥 Вночі був удар по складу боєприпасів та озброєння ГРАУ (головного ракетно-артилерійського управління) російської армії в населеному пункті Нея в Костромській області, оголошена евакуація місцевою владою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_09-12-05.jpg" length="138733" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:12:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖Ворог просунувся біля Федорів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85892</link>
      <description>🪖Ворог просунувся біля Федорівки та у Новомарковому на Донеччині, - DeepState

Російські окупаційні війська мають просування у Бахмутському та Краматорському районах Донецької області. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_10-34-26.jpg" length="22288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:34:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Триває детонація боєприпасів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85893</link>
      <description>💥🔥Триває детонація боєприпасів російського арсеналу в Нея   Костромcкая область рф. Атакований 100-й арсенал ГРАУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-06_10-36-52.jpg" length="167538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:36:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
