<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 16:11:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Троє людей загинули внаслідок </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82279</link>
      <description>Троє людей загинули внаслідок масованого російського обстрілу Херсона з РСЗВ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-22-13.jpg" length="76536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Чотири поспіль прильоти КАБів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82281</link>
      <description>🤬Чотири поспіль прильоти КАБів по одному району Харкова –наразі відомо про трьох постраждалих, під завалами ще можуть бути люди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-44-22.jpg" length="50021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп вирішив запровадити жо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82283</link>
      <description>❗️Трамп вирішив запровадити жорсткі санкції проти росії після обстрілу дитсадка в Харкові — цей удар його глибоко вразив, — CNN</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-47-23.jpg" length="198168" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На відео пекло в Херсоні зранк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82285</link>
      <description>На відео пекло в Херсоні зранку сьогодні.

Окупанти атакували житлові квартали міста, застосувавши реактивні системи залпового вогню. 

Ворог, демонструючи підступність та використовуючи  можливості своєї техніки, завдав удару по мирних районах.

Наслідки цієї атаки жахливі: зруйновано або пошкоджено понад 30 приватних та більше 15 багатоквартирних будинків. Серед цивільного населення є загиблі та поранені.

Сили оборони Півдня працюють над мінімізацією наслідків: частину дронових атак було нейтралізовано завдяки засобам РЕБ. 

З кожною російською гарматою ведеться контрбатарейна боротьба.

«Звернення до мешканців тимчасово окупованих територій: Ваша допомога — наш спільний щит. Не залишайтеся осторонь! Інформація про місця розташування вогневих позицій окупантів критично важлива. Якщо маєте можливість передавайте ці дані. Кожна така деталь допомагає нам посилити контрбатарейну роботу та зберегти життя мешканців Херсона», - ОК «Південь»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2540.MP4" length="2893677" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:31:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Схоже, санкції Трампа все ж на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82286</link>
      <description>Схоже, санкції Трампа все ж налякали путіна: до США терміново прилетів кремлівський переговорник Дмитрієв, - CNN

За даними CNN, він має намір зустрітися з представниками адміністрації Трампа, щоб «продовжити обговорення американо-російських відносин».

Це може свідчити про те, що новий пакет санкцій США турбує путлера набагато більше, ніж він заявляє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_12-15-20.jpg" length="89482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:15:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️рф атакувала Одещину трьома </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82287</link>
      <description>‼️рф атакувала Одещину трьома авіабомбами, — ПвК «Південь». 

Дві бомби збито, одна впала без наслідків. Пуски здійснював Су-34, який вилетів з Майкопа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_14-11-22.jpg" length="65948" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:11:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищили 2 ворожі РЛС «Небо» та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82288</link>
      <description>Знищили 2 ворожі РЛС «Небо» та 1 ЗРК «Бук», - 23 та 24 жовтня спецпризначенці Департаменту активних дій ГУР МО України виявили і знищили три дороговартісні системи протиповітряної оборони російської армії: 

▫️ самохідну вогневу установку зі складу ЗРК «Бук-М3»;
▫️ дві РЛС 1Л119 «Небо-СВУ».

Засоби ППО московитів ліквідовано на тимчасово окупованих територіях Запорізької та Херсонської областей, а також Автономної Республіки Крим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2545.MP4" length="19948647" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:31:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни засудили до 14 років </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82289</link>
      <description>🤬росіяни засудили до 14 років увʼязнення адміністраторку каналу «Мелітополь — це Україна» Яну Суворову, — росЗМІ 

Повідомляється, що дівчину звинувачують у тому, що вона разом з колегами нібито навела удар українського HIMARS на будівлю мелітопольського коледжу, де розташувалися управління Росгвардії та ФСБ. 

Дівчину затримали ще у серпні 2023 року, коли їй було 19 років. 

За даними правозахисників, Яну спочатку тримали в окупованому Маріуполі, а потім перевели до Таганрога в СІЗО-2</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_14-40-11.jpg" length="80519" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:40:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Українські захисники "зачис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82290</link>
      <description>🇺🇦 Українські захисники "зачистили" населений пункт Торське на Лиманському напрямку. Знищені десятки  окупантів, — 425-й окремий штурмовий полк "Скала"

Відео згодом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_14-55-31.jpg" length="113225" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:55:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Окупанти атакували безпілотн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82291</link>
      <description>😡 Окупанти атакували безпілотником поїзд  №104/103 Львів-Краматорськ на під'їзді до станції Краматорськ, — Укрзалізниця. 

На щастя, влучити ворогу не вдалось, проте вибуховою хвилею пошкоджені вікна у трьох вагонах. Постраждалих немає.

Посадка на поїзд у зворотному напрямку відбулася за розкладом, рейс №103/104 до Львова вже безпечно вирушив з Краматорська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_14-57-20.jpg" length="27466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:57:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Автомат до чоловіка приставил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82292</link>
      <description>«Автомат до чоловіка приставили. Казали, обирай, чоловік чи син. Я їм на Біблії клялася, що не бачила українських солдатів і не знаю, де вони живуть», - так каже про нелюдів пані Ольга, яка вижила після розстрілу, коли російські нацисти вбили її чоловіка та двох синів в селі Званівка на Донеччині.

🎥 «Суспільне Дніпро»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2546.MP4" length="27435345" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:16:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️США беруть Венесуелу «в коте</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82293</link>
      <description>⚡️США беруть Венесуелу «в котел» — тепер американські війська розмістять у Тринідаді та Тобаго (біля узбережжя Венесуели, між країнами протока шириною менше 13 миль). Заявлено, як «військові навчання».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_15-36-08.jpg" length="161277" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Лондоне "коаліція охочих" об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82294</link>
      <description>В Лондоне "коаліція охочих" обговорює план тиску на путіна. Лідери мають домовитися про: 

🧡способи усунення російської нафти та газу зі світового ринку;

🧡розблокування мільярдів фінансування за рахунок російських активів для військової допомоги Києву;

🧡посилення ППО та енергетичної підтримку України;

🧡продовження військового тиску на росію шляхом передачі Україні засобів дальнього радіусу дії;

На засіданні Коаліції охочих в Лондоні особисто присутні президент України Володимир Зеленський, прем’єр Великої Британії Кір Стармер, прем’єрка Данії Метте Фредеріксен, прем’єр Нідерландів Дік Шуф і генсек НАТО Марк Рютте. Решта лідерів беруть участь в онлайн режимі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_15-38-55.jpg" length="236596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
