<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 10:09:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️🪖 У ЗСУ оновили програму баз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72425</link>
      <description>⚡️🪖 У ЗСУ оновили програму базової загальної військової підготовки, — Генштаб 

З 1 травня військовослужбовці, придатні до служби в частинах забезпечення, підрозділах охорони, ТЦК та СП, військових вишах, навчальних центрах, установах, медпідрозділах, підрозділах логістики, зв’язку та охорони проходитимуть БЗВП за оновленою програмою: 

▫️ скорочення терміну підготовки до 1 місяця (замість 45 діб);
▫️ зниження рівня фізичних навантажень;
▫️ формування окремих навчальних підрозділів (рот або взводів).

❗️Зміни стосуються як військовослужбовців, які щойно призвані на службу, так і тих, хто раніше проходив навчання на кафедрах військової підготовки або з різних причин проходить БЗВП повторно. Ідеться саме про колишню категорію “обмежено придатних”, які мають проходити службу виключно в тилових частинах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_08-56-26.jpg" length="106971" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:56:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Австралія бʼє на сполох: рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72426</link>
      <description>❗️Австралія бʼє на сполох: рф хоче розмістити свої військові літаки біля ключових об’єктів США та Австралії — а саме на авіабазі в Індонезії, що за 1200 км від міста Дарвін

Прем’єр-міністр Австралії Ентоні Албанезе сказав, що Канберра чекає розʼяснень від Індонезії. 

«Ми не хоче посилення впливу росії в цьому регіоні», — наголосив він.

Таким чином, росія має в планах вперше створити авіабазу в Тихому океані. Додамо, що такі «рухи» армії рф можуть свідчити про підготовку для допомоги Китаю у війні з США та НАТО.

Ця ракова пухлина вже доповзає до Австралії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-11-56.jpg" length="102396" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:11:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Бразильський доброволець лік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72427</link>
      <description>🔞 Бразильський доброволець ліквідовує росіянина, який спробував прикинутись українцем, а, тим часом, тягнувся за зброєю, щоб відкрити вогонь.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5482.MP4" length="21931681" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:20:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Глава СВР Наришкін заявив, щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72428</link>
      <description>🤡 Глава СВР Наришкін заявив, що "мирне рішення в Україні передбачає її без'ядерний статус, скасування дискримінаційних законів і визнання суверенітету кордонів рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-20-44.jpg" length="83837" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:20:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖Армія путіна просунулась біля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72429</link>
      <description>🪖Армія путіна просунулась біля Гуєво на Курщині та Роздольного в Донецькій області, — DeepState

Також українські військові повідомляють про спроби окупантів прорвати оборону на Запорізькому напрямку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-31-38.jpg" length="16057" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:31:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Венс відповів Зеленському на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72432</link>
      <description>🇺🇸Венс відповів Зеленському на звинувачення щодо виправдання путіна адміністрацією Трампа

Коментуючи слова Володимира Зеленського, віцепрезидент США заявив, що засуджував Росію ще з 2022-го, але відтоді також намагається зрозуміти стратегічні цілі обох сторін.

Венс назвав слова президента України "безумовно непродуктивними"

А постійні звинувачення жертви замість агресора, це що, як не виправдання агресії?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-40-51.jpg" length="30221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Цієї ночі атаковано пункт тим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72433</link>
      <description>💥Цієї ночі атаковано пункт тимчасового розміщення 448-ї ракетної бригади на Курщині, яка нанесла ракетний удар по місту Суми у Вербну неділю.

Цілі досягли близько 30 БПЛА. Решту російська ППО збивала багатоповерхівками. За словами окупантів, бригада не припинила існування, але її втрати найбільші за весь час!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-45-58.jpg" length="74254" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:45:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленський звільнив голову С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72436</link>
      <description>❗️Зеленський звільнив голову Сумської ОВА Дмитра Артюха.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_09-54-09.jpg" length="116547" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:54:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
