<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 16:10:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США вимагають від України біль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69188</link>
      <description>США вимагають від України більше, ніж вимагали союзники від Німеччини після Другої світової  війни.

Журналісти Telegraph визнали, що вимоги США перевищують репарації, накладені на Німеччину та Японію після Другої світової війни.

Трамп просить Україну повернути йому «борги», яких немає, і підсовує на підписання договір про рідкісноземельні метали на суму $500 мільярдів. 

Крім того, амбіції Трампа виходять далеко за межі корисних копалин — він хоче 50% майбутніх доходів від видобутку та продажу ресурсів і претендує на контроль над портами, інфраструктурою, нафтою та газом України. 

Іншими словами, Трамп хоче зробити колонію з країни, яка відчайдушно бореться із російською ордою, і яку вже одного разу Штати підставили, залишивши в 1994 році без зброї стримання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_14-02-26.jpg" length="208012" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:02:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поїздки до окупованого Криму, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69189</link>
      <description>Поїздки до окупованого Криму, робота із спецслужбами рф та російський ідентифікаційний код,  - цікаві деталі про суддю Кропивницького апеляційного суду Кабанову
 
Суддя судової палати з розгляду кримінальних справ Кропивницького апеляційного суду Віринея Кабанова в період з 2014 по 2022 рік неодноразово відвідувала окуповану територію АР Крим. 

Там вона контактувала з представниками спецслужб і правоохоронних органів рф, які забезпечували їй гарантії безпеки, - ЗМІ

Згідно з офіційними даними «ЄДР» платників податків рф Криму, Кабанова добровільно отримала російський ідентифікаційний код 911012169438, фактично визнавши юрисдикцію країни-агресора. 

При цьому вона оформила його на свій український паспорт ЕА 625952.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_14-08-32.jpg" length="21713" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:08:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ Трамп відверто несе маячн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69191</link>
      <description>🤷‍♂️ Трамп відверто несе маячню, і, в цьому випадку, незрозуміло, навіщо.

💬 «Зеленський спав і був недоступний для зустрічі з Бессентом. Міністр проїхав багато годин поїздом, а це небезпечна поїздка, і ми говоримо про міністра фінансів! Він поїхав, щоб підписати документ, але не зміг».

🎞️ Він каже це в той час, коли фото зустрічі Бессента і Зеленського розійшлись по світових виданнях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_14-13-32.jpg" length="98006" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:13:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Існує вирішальна кількість чле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69192</link>
      <description>Існує вирішальна кількість членів Конгресу США, які хочуть і можуть зробити все, щоб не допустити винагороди диктатора путіна за його незаконне вторгнення, зґвалтування, викрадення, тортури та вбивства українців, - такий пост на підтримку України написав конгресмен Брайан Фітцпатрік.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_14-16-06.jpg" length="228686" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці Полку імені Кастуся Кали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69193</link>
      <description>Бійці Полку імені Кастуся Калиновського вивісили на стелі Покровська свій національний біло-червоно-білий прапор на честь загиблої тут білоруски Марії «Марічки» Зайцевої та всіх білоруських добровольців, які віддали свої життя за свободу України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_14-48-08.jpg" length="264253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:48:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Як у вас настрій?»
«Завжди бо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69194</link>
      <description>«Як у вас настрій?»
«Завжди бойовий, завжди», - з такими словами Зеленський розпочав переговори з спецпредставником Трампа по Україні Кітом Келлогом.

Після переговорів була запланована спільна пресконференція, однак її скасували через прохання американської сторони, — ЗМІ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:53:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Драматична спроба прориву в Ку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69197</link>
      <description>Драматична спроба прориву в Курській області.

Воїни 225 -го штурмового полку на БМП Bradley рухались на російські позиції. 

Американська бойова машина піхоти прийняла на себе удар з протитанкової зброї, але витримала. 

Щоб не ризикувати бійцями і не потрапити в засідку, було прийнято рішення відходити. 

Бойова броньована машина Bradley прикривала їх до моменту завантаження десанту, після чого вивізла групу без втрат.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:25:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські терористи обстріляли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69198</link>
      <description>Російські терористи обстріляли Костянтинівку, щонайменше четверо загиблих, - окупанти завдали чотирьох авіаударів і обстріляли місто зі ствольної артилерії. 

Зараз відомо про двох загиблих чоловіків і двох жінок, повідомив голова Донецької ОВА Вадим Філашкін. 

Крім того, пошкоджено 7 приватних будинків, 4 багатоповерхівки, гуртожиток, інфраструктурний об'єкт, 2 підприємства, 3 лінії електропередач, газопровід, 7 гаражів та 3 автомобілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_15-32-36.jpg" length="306275" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:32:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп допомагає Росії здійснит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69199</link>
      <description>Трамп допомагає Росії здійснити мрію Сталіна про розкол НАТО, — експосол США

Таку думку в інтерв’ю The Hill висловив експосол США в Японії Рам Емануель: 

Розколоти НАТО і зіпсувати атлантичний альянс — з часів Сталіна це було єдиною метою Росії, і американський президент здійснив цю заповітну мрію. 

За словами Емануеля, адміністрація Трампа служить «усім цілям російської зовнішньої політики», зокрема, погоджуючись на двосторонні перемовини з Москвою: 

Якби я був європейцем, я сказав би: «Відмінно, ми приїжджаємо. Ми збираємося сісти за стіл перемовин». Тому що команда США потребує нагляду з боку дорослих.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_15-44-42.jpg" length="51614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:44:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український F-16 під час викон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69200</link>
      <description>Український F-16 під час виконання бойових задач.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_15-57-15.jpg" length="55415" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:57:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
