<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 04:25:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ На Міндіча в Ізраїлі 28 лис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84657</link>
      <description>❗️ На Міндіча в Ізраїлі 28 листопада було скоєно замах, - заявив Ігор Коломойський у судовій залі

💬 «Це була спроба замаху, злочинців заарештовано. Поранили хатню робітницю», - сказав він.

🇮🇱 На ресурсах ізраїльської поліції жодної інформації про це ще немає.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:07:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хочете дізнатися, що насправді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84659</link>
      <description>Хочете дізнатися, що насправді думали і робили козаки? Відповідь – у їхній кореспонденції 📜

Видання «Документи українського козацтва XVI – першої половини XVII ст.» – це не суб’єктивні інтерпретації істориків. Це оригінальні листи, універсали, присяги, угоди, написані самими козаками. Тут також листи до Війська Запорозького від польського короля, урядовців Речі Посполитої, правителів Швеції, Австрії, Кримського ханату, Молдови і навіть від Папи Римського. 

На сьогодні це найповніше видання козацької кореспонденції. Її значна частина була лише нещодавно виявлена в українських, польських та інших архівах і публікується вперше ❗️

⚡️І найприємніше: кожен комплект зараз доступний зі знижкою. А ще – з автографом упорядника, професора Віктора Брехуненка, одного з провідних сучасних дослідників козацької доби 🖋️

Це видання не тільки для науковців. Воно для всіх, хто хоче зрозуміти справжню природу українського козацтва. Чим козаки жили і чим дихали. Як зуміли з нічого перетворитися на шановану військову силу і стати лідерами в Україні. А головне – як підійшли до ідеї відродити Українську державу, щоб втілити цей задум у часи Богдана Хмельницького 🇺🇦

Такі видання розлітаються швидко, особливо зі знижкою та автографом. Раджу взяти за посиланням, поки є в наявності 📘👇
https://rvv.com.ua/product/dokumenty-ukrayinsqqkogo-kozacztva-xvi-persh-pol-xvii-st-universaly-lystuvannya-ugody-prysyagy-2025/</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:57:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Макрон, Стармер і Мерц прове</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84660</link>
      <description>‼️Макрон, Стармер і Мерц провели телефонну розмову з Трампом щодо України, — Le Monde

Дзвінок тривав 40 хвилин повідомили в Єлисейському палаці, не розкриваючи змісту своїх обговорень. 

Представник Даунінг-стріт сказав, що «лідери обговорили останні новини поточних мирних переговорів під керівництвом США, вітаючи їхні зусилля щодо досягнення справедливого і тривалого миру в Україні та припинення вбивств».

Він додав, що «інтенсивна робота над мирним планом продовжиться в найближчі дні»:

Вони погодилися, що це критичний момент — для України, її народу та спільної безпеки в євроатлантичному регіоні.

Дзвінок відбувся напередодні завтрашньої відеокоеференції Коаліції охочих, в якій візьме участь Зеленський.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:26:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Україна атакувала ще один ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84661</link>
      <description>💥 Україна атакувала ще один російський танкер у Чорному морі

Морські дрони уразили танкер «Дашан» під прапором Гамбії, який перебуває під санкціями як частина російського тіньового флоту.

 Група дронів вирушила з Одеської області ще вночі, обійшовши Кримський півострів.

 Під час атаки у повітрі на заході Чорного моря перебував британський літак-розвідник RC-135W.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:37:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📍 Окупант, який прийшов на наш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84662</link>
      <description>📍 Окупант, який прийшов на нашу землю, почув шум дрона та спробував добігти до укриття десь біля Костянтинівки. 

➡️ Але оператор FPV 49-го ОШБ «Карпатська Січ» спрацював чітко, і спроба втечі завершилася ліквідацією цілі.

🎥 49-ий окремий штурмовий батальйон «Карпатська Січ»</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:34:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Яскраве сьогоднішнє відео з к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84663</link>
      <description>💥Яскраве сьогоднішнє відео з камери надводного безпілотника, який уразив російський танкер в Чорному морі.

Танкер «тіньового флоту» рф Dashan сьогодні уразили морські дрони СБУ «Sea Baby»

Судно під прапором Коморських Островів рухалося у виключній економічній зоні України в напрямку портового терміналу «Новоросійськ». 

Воно йшло максимальним ходом із вимкненим транспондером.

Атака на російський танкер була спільною операцією 13-го Головного управління військової контррозвідки СБУ та ВМС України.

Внаслідок атаки танкер зазнав критичних пошкоджень. 

На відео видно потужні вибухи в районі корми.

Як повідомляють наші джерела, приблизна вартість такого танкера становить $30 млн, а за 1 рейс він перевозив нафтопродуктів орієнтовно на $60 млн. 

Раніше проти судна Dashan санкції ввели ЄС, Велика Британія, Канада, Австралія та Швейцарія.

Але ті санкції, які сьогодні запровадили морські дрони «Sea Baby», ймовірно, виявились найбільш ефективними.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:43:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Україна передала адміністрац</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84664</link>
      <description>‼️Україна передала адміністрації Трампа свою відповідь на останній проект мирного плану США, — Axios.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:14:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 7 корпус ДШВ показав, як укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84665</link>
      <description>🔥 7 корпус ДШВ показав, як українські підрозділи відбивають механізований штурм Покровська

Для штурму росіяни задіяли броньовану, автомобільну та мототехніку — колони намагалися прорватися з південного напрямку у північну частину міста</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:20:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Ворог не полишає спроб захопи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84666</link>
      <description>💪Ворог не полишає спроб захопити Іванівку — населений пункт на межі Дніпропетровської та Донецької областей. 

Сьогодні морпіхи 2 батальйону 37 бригади взяли в полон 10 окупантів, ще пʼятьох ліквідували</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:44:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На болота полетіли понад 400 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84667</link>
      <description>🔥На болота полетіли понад 400 добрих дронів</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:46:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська 14-а брига</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84668</link>
      <description>В районі Купʼянська 14-а бригада відбила штурм як раз в день 11-ої річниці свого формування.

В результаті противник втратив:

22 військовослужбовці, двоє з яких було темношкірими найманцями;
6 квадроциклів;
8 мотоциклів.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:20:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Перекладачка Європарламенту </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84669</link>
      <description>💔 Перекладачка Європарламенту не стримала сліз під час виступу 11-річного Романа Олексіва зі Львова

Хлопчик пережив ракетний удар по Вінниці 14 липня 2022 року, внаслідок якого загинула його мама — це був останній раз, коли він бачив її живою.

Після трагедії Роман переніс 36 операцій та тривалу реабілітацію через тяжкі опіки й травми. Незважаючи на все, він повернувся до навчання, танців і музики.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:28:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
