<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 12:17:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺ЄС планує посилити візові об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82864</link>
      <description>🇪🇺ЄС планує посилити візові обмеження для громадян рф, фактично припинивши видачу багаторазових шенгенських віз, — Politico</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_09-53-30.jpg" length="133950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:53:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Сили оборони України знищили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82865</link>
      <description>💥🔥Сили оборони України знищили базу зберігання, комплетування та запуску «шахедів» на території Донецького аеропорту, - Мадяр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_09-56-00.mp4" length="1069498" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:56:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺 Координатор передвиборчого </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82867</link>
      <description>🇷🇺 Координатор передвиборчого штабу Навального, росіянин Ігор Рогов, затриманий у Польщі за підозрою у шпигунстві для російських спецслужб, отримував стипендію від МЗС Польщі.

Він намагався виправдати свої дії, заявляючи про «тиск» з боку росії, аргументуючи, що він зробив «більше корисного, аніж поганого» під час співпраці з фсб. 

Польща надала йому статус політичного біженця та забезпечила житлом. Водночас він здійснював шпигунство за російськими опозиціонерами та академічною спільнотою — студентами і викладачами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_10-16-16.jpg" length="35947" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:16:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ранкова зустріч нафтохімічног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82868</link>
      <description>🔥Ранкова зустріч нафтохімічного заводу в російській Башкирії з українськими крилатими санкціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_10-20-18.mp4" length="949916" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:20:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 У Києві з камери схову зникл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82869</link>
      <description>👀 У Києві з камери схову зникли $400 000 — начальник Дарницького управління поліції зник безвісти

Чоловік був матеріально відповідальною особою й мав доступ до арештованого майна. Під час перевірки правоохоронці ДВБ виявили зникнення арештованих коштів.

Скандал пов’язують із можливим «кришуванням» незаконних гральних закладів у столиці.

UPD: Внутрішня безпека НПУ затримала правоохоронця Юрія Рибянського. Поліцейського розшукали на Рівненщині. Наразі тривають невідкладні слідчі дії. Подальше розслідування проводитиме ДБР, – поліція Києва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_10-52-11.jpg" length="110939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:52:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На Сумщині група осіб заволо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82870</link>
      <description>❗️На Сумщині група осіб заволоділа 15,6 млн грн, які були виділені на закупівлю дронів для ЗСУ, — ОГП

У червні 2023 року військовослужбовець об’єднав навколо себе посадовців кількох громад і підконтрольних ФОП-ів, щоб реалізувати схему. Таким чином, з рахунків 4 громад було перераховано понад 15,6 млн грн. ЗСУ дрони не отримали — фігуранти все привласнили. 

⚖️ Вісьмом особам повідомлено про підозру. Їм загрожує до 12 років за ґратами. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_10-57-44.jpg" length="144997" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:57:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф стрімко рухається правим </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82873</link>
      <description>❗️рф стрімко рухається правим флангом у напрямку Запоріжжя, обходячи через Дніпропетровську область всю лінію оборони на півдні, - військовий "Осман".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_11-01-00.mp4" length="351762" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:01:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На заводі Rheinmetall завершує</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82874</link>
      <description>На заводі Rheinmetall завершується збирання партії бойових машин Lynx, в перекладі «Рись», які невдовзі відправлять до України.

Про це розповів генеральний директор компанії Армін Паппергер.

Першу бойову машину піхоти KF41 Lynx доправили до України ще взимку цього року для випробувань.

Для гендиректора Паппергера, схоже, співпраця з Україною має особливий та більш глибокий сенс, аніж просто бізнес.

Спецслужби росії планували замах на нього, що підтвердив Джеймс Аппатурай, заступник помічника генсека НАТО з питань інновацій, гібридних і кіберзагроз.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_11-13-59.jpg" length="105558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:13:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 «Шахед» летів в багатоповерх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82876</link>
      <description>🔥 «Шахед» летів в багатоповерхівку, але зенітна ракета перехопила знаряддя російських терористів за секунду до влучання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_11-32-27.mp4" length="578131" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:32:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Так відбувалось епічне уражен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82877</link>
      <description>💥Так відбувалось епічне ураження бази зберігання та запуску "Шахедів" на території Донецького аеропорту

Понад 90% запущених дронів ССО досягли своєї цілі. Це була спільна операція: ССО, СБС та РВіА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_11-59-16.mp4" length="3545371" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:59:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ССО показали переконливі кадри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82878</link>
      <description>ССО показали переконливі кадри ударів по території Донецького аеропорту, в результаті яких знищено склад «шахедів».

Спільну атаку провели Сили спецоперацій, Ракетні війська та артилерія України, а також розвідка 414-ої бригади СБС «Птахи Мадяра».

На базі зберігалось до 1000 БпЛА та понад 1500 бойових частин; сама атака була комбінованою, з одночасним застосуванням дронів та ракет.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2913.MP4" length="21483167" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:01:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
