<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 15:08:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних систем 5</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74813</link>
      <description>Підрозділ безпілотних систем 55-ої артилерійської бригади на Донеччині допомагає своїм же гармашам сформувати перед лінією оборони смугу, непрохідну для російських штурмовиків.</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:14:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Інтернаціональний Легіон прові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74814</link>
      <description>Інтернаціональний Легіон провів ознайомчі заняття по поводженню зі зброєю, якою воюють легіонери.

Разом із Центром патріотичного виховання, що діє на базі Ліцею №15 Львівської міської ради, легіонери провели серію інтерактивних уроків для школярів та підлітків. 
 
Хлопці та дівчата мали можливість близько ознайомитися із західними зразками зброї та бронетехніки, за допомогою яких Легіон виконує свої завдання. 

Були представлені бронеавтомобіль HMMWV, кулемети ДШК-М, Browning M2, М240В, MG 42/59, ПКМ, автоматичний гранатомет МК19, різноманітні пістолети, пістолет-кулемети, штурмові та снайперські гвинтівки.

Також Легіон показав трофейне озброєння, зокрема, АК12, ДП27, кулемет КОРД та багато іншого.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7083.MP4" length="15775351" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 12:05:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Важлива інформація стосовно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74815</link>
      <description>❗️ Важлива інформація стосовно того, що уразили дрони в Московській області.

Дрони СБУ уразили під Москвою стратегічне підприємство «Радуга», яке виготовляє крилаті ракети.

Цієї ночі далекобійні дрони СБУ влаштували «бавовну» на стратегічному підприємстві російського ВПК — заводі «Радуга» ім. Березняка», який розташований у м. Дубна за 130 км на північ від Москви. Під час атаки українські дрони обійшли ППО, яка захищає російську столицю, та влучили по збиральному та споряджальному цехах підприємства, на яких наразі триває пожежа.

Завод входить до корпорації «Тактическое ракетное вооружение» та виготовляє крилаті ракет різних класів: «повітря-повітря», «повітря-земля», «земля-земля». Зокрема й ракети Х-101/555, Х-69, Х-59МК, якими рф тероризує населення та цивільні об’єкти в Україні. 

📝 «Дронові санкції від СБУ по технологічному тилу росармії триватимуть й надалі», - каже джерело в Службі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_12-10-35.jpg" length="90888" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 12:10:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина погодила нову військ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74818</link>
      <description>Німеччина погодила нову військову допомогу Україні на €5 млрд., — ЗМІ

Також підписаний меморандум з Києвом щодо далекобійної зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_13-31-31.jpg" length="72180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 13:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>- Вам не кажется, что мы превр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74819</link>
      <description>- Вам не кажется, что мы превращаемся в Донбасс? 

росіяни під Москвою у захваті від атаки дронів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_14-18-06.mp4" length="478099" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 14:18:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️🤖 У Telegram інтегрують ШІ ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74821</link>
      <description>❤️🤖 У Telegram інтегрують ШІ чат-бот Grok — xAI Ілона Маска і Telegram уклали партнерство на рік

Починаючи з літа користувачі месенджера отримають доступ до чат-бота, який буде інтегрований в усі додатки Telegram:

▪️Нейромережа зможе модерувати чати.
▪️Grok зможе перевіряти достовірність інформації в каналах.
▪️Запитання ШІ можна буде ставити прямо в пошуку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_14-30-33.mp4" length="2820225" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 14:30:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡Дочекалися!  Хлопці зробили к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74824</link>
      <description>⚡Дочекалися!  Хлопці зробили круті канали про Айті 

Тут складні теми пояснюють простими картинками, зрозумілою мовою. А також вирішуємо завдання, ділимося ресурсами та порадами.

Приймаємо заявки, не проґав:

📱 Python | Програмування

📱 JavaScript | Frontend 

👨‍💼 Вакансії IT

🎓IT навчання та вебінари

🔖 Архів книг з програмування 

⚡ Файний IT гумор</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_15-02-11.jpg" length="169392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 15:02:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
