<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 16:08:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Вже наступного тижня в Лондо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72672</link>
      <description>❗️Вже наступного тижня в Лондоні можуть узгодити повне припинення вогню, — New York Post

Якщо ж домовленості не буде — США можуть вийти з переговорів і перекласти відповідальність на європейських союзників</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_11-43-34.jpg" length="199834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 11:43:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хід перемир'я покаже готовніст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72676</link>
      <description>Хід перемир'я покаже готовність України до бажання та здатності мирно врегулювати питання , — путін

Але «війська мають бути готові до відбиття можливих порушень перемир'я та провокацій з боку супротивника, будь-яких його агресивних дій», – сказано у повідомленні Кремля.

Через скільки годин чекати криваву провокацію від рф зі звинуваченням України у зриві перемир'я?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-19_14-06-26.mp4" length="3810934" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уряд Орбана письмово закликав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72677</link>
      <description>Уряд Орбана письмово закликав угорців голосувати проти членства України в ЄС

Про це йдеться в датованому 19 квітня листі інформаційного центру уряду Угорщини, який є в розпорядженні «Європейської правди».

У листі угорський уряд закликає голосувати проти підтримки вступу України в ЄС, оскільки це нібито «завдасть Угорщині величезних збитків».

В уряді стверджують, що «прискорене приєднання до України в нинішніх умовах зруйнує угорську економіку»

«Це коштуватиме кожній угорській сім'ї сотні тисяч форинтів на рік, поставить під загрозу пенсії та підтримку фермерів, а також спричинить ризики для безпеки та ринку праці», - залякує угорців уряд, використовуючи саме ті аргументи, які сприймають його виборці.

Ймовірно, лякати Україною в ЄС будуть ще більше.

«Ми, угорці, не можемо змиритися з тим, що таке важливе питання вирішується у нас на очах. Найближчими тижнями уряд надасть детальну інформацію з питань, пов'язаних із приєднанням України», – зазначено в листі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_14-44-51.jpg" length="10358" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:44:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Перемирʼя, оголошене путіни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72689</link>
      <description>❗️ Перемирʼя, оголошене путіним, Зеленський назвав «спробою пограти з життями людей»

«А щодо чергової спроби путіна пограти з життями людей – зараз територією України шириться повітряна тривога. О 17:15 у нашому небі зафіксовані російські ударні дрони. «Шахеди» в нашому небі – це справжнє ставлення путіна до Великодня і до життів людей».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_15-45-55.jpg" length="43408" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:45:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫂Наші вдома! Повернення з росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72690</link>
      <description>🫂Наші вдома! Повернення з російського полону 277 українських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_15-49-30.jpg" length="118393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 15:49:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США хочуть нову зустріч з росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72694</link>
      <description>США хочуть нову зустріч з росією, щоб обговорити мирну угоду щодо війни в Україні, — CNN

Як пише видання, американський план передбачає закріплення лінії фронту, припинення вогню та визнання контролю росії над окупованими територіями, включно з Кримом. 

Цю пропозицію обговорили з українською та європейськими сторонами в Парижі, а також у телефонній розмові між держсекретарем США Марко Рубіо та главою МЗС рф Лавровим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_16-01-55.jpg" length="213903" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 16:01:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядає російське перемир</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72695</link>
      <description>Так виглядає російське перемирʼя в Херсоні 

БпЛА в житловий будинок, 6 квартир у вогні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-19_16-02-36.jpg" length="112838" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 16:02:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
