<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 17:07:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>За «втрату довіри» та «операти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>За «втрату довіри» та «оперативний провал», - півтора роки знадобилось Біньяміну Нетаньяху, щоб знайти і звільнити винного за те, що той пропустив атаку ХАМАС 7 жовтня 2023 року.

Ним, на думку ізраїльського премʼєра, є Ронен Бар, голова служби «Шин Бет».

Ширут га-бітахон га-клалі, служба загальної безпеки, або «Шин Бет», або «ШАБАК», є найбільшою структурою в розвідспільноті Ізраїлю.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:02:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 На одному із ключових напрям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71097</link>
      <description>💥 На одному із ключових напрямків знищили ворожий ЗРК «БУК-М1»

Завдяки майстерним діям розвідників бригади артрозвідки «Чорний ліс» вдалося виявити та знищити під час переміщення російський зенітний ракетний комплекс «БУК-М1» з боєкомплектом.

Орієнтовна вартість такого ЗРК близько 10 млн доларів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_15-52-16.mp4" length="1933642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 15:52:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Добровольці 18-24 років, які в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71098</link>
      <description>Добровольці 18-24 років, які вступили до війська після 24 лютого 2022 року отримають до 1 млн грн, — Міноборони

Повна виплата передбачена за участь у бойових діях щонайменше 6 місяців. 

За менший термін виплата нараховується пропорційно: 1/6 суми за кожні 30 днів участі в боях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_15-52-50.jpg" length="167744" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 15:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Легендарна класика пригодницьк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71104</link>
      <description>Легендарна класика пригодницької літератури XX століття! 

ХРОНІКИ КАПІТАНА БЛАДА Рафаеля Сабатіні

- новий фаховий переклад;
- нові ілюстрації від митців, які розуміються на епосі;
- величезний формат книги.

Навіть, якщо Ви читали книгу в дитинстві, наше нове видання дає змогу поглянути на знайому історію під новим кутом!

Придбати на сайті видавництва: https://rvv-kniga.com/product/hroniky-kapitana-blada-rafaelqq-sabatini-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_16-00-19.jpg" length="259243" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:00:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦Питання журналістки: росія пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71105</link>
      <description>🤦Питання журналістки: росія продовжує атакувати Україну, ви плануєте вводити санкції?

Трамп: Ну, вони воюють один проти одного🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_16-26-33.mp4" length="2044435" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:26:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадирівський підрозділ «Ахмат»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71107</link>
      <description>Кадирівський підрозділ «Ахмат» взяв на себе відповідальність за страту п'ятьох українських військовополонених у Козачій Локні на Курщині. 

Деталі.

12 березня п'ятеро військовослужбовців ЗСУ потрапили в полон біля села Козача Локня Курської області. Фотографію живих полонених із зав'язаними руками опублікували багато російських пропагандистських каналів. 

13 березня володимир путін вкотре закликав російських військових «вважати українських солдатів терористами», тобто, не брати їх у полон, а вбивати, росіяни поширили відео страти беззбройних військовополонених.

16 березня «РИА Новости» опублікувало кадри з тілами розстріляних українських військовополонених, супроводжуючи їх коментарем бойовика «Ахмата», який підтвердив факт страти.

Росіяни не зацікавлені в обмінах і вони не мають мотивації брати військовополонених, щоб потім повернути своїх. 

В них немає моралі.

Їм просто подобається вбивати, тому що вони відчувають свою безкарність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_16-30-58.jpg" length="101477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:30:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂️ Нашим союзникам ми будемо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71110</link>
      <description>🤦‍♂️ Нашим союзникам ми будемо продавати спрощені версії літаків, бо можливо, вони перестануть бути нашими союзниками, — Трамп

В кремлі бояться радіти, щоб не наврочити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_17-05-28.mp4" length="748055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 17:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
