<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 09:23:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп заявив про розмову з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68600</link>
      <description>❗️ Трамп заявив про розмову з путіним і прогрес у припиненні війни рф проти України

Президент США припустив можливу зустріч з путіним «у підходящий момент». Він наголосив, що США ведуть діалог як з росією, так і з Україною і висловив упевненість у прогресі.

Скажімо так, у мене це було... І я очікую ще багато розмов. Ми хочемо зупинити війну в Україні.

Натомість заступник голови МЗС рф Галузін заявив, що росія не отримувала конкретних пропозицій щодо початку переговорів по Україні, які б її влаштовували</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-10_08-24-17.mp4" length="1926954" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:24:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант в районі міста Часів Я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68601</link>
      <description>Окупант в районі міста Часів Яр стояв і чекав, поки в нього не влучить безпілотник, яким керували оператори 427-го полку «Рарог».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2922.MP4" length="5276552" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:42:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський авіаудар по Крамато</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68602</link>
      <description>Російський авіаудар по Краматорську: є загиблий і поранені ⤵️

❗Сьогодні вночі окупанти атакували житловий сектор міста. Зруйновано приватний будинок, рятувальники дістали з-під завалів тіло загиблого чоловіка. Ще 7 людей отримали поранення. 

▫️Від удару зайнявся автомобіль: вогнеборці оперативно загасили пожежу. 

▫️Загалом пошкоджено 7 житлових будинків та 2 транспортних засоби. 

▫️Під час розбору завалів надзвичайники розібрали 1 тонну будівельних конструкцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_08-52-22.jpg" length="60566" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:52:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
