<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 12:18:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Два бійця взяли в полон 6 окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84595</link>
      <description>Два бійця взяли в полон 6 окупантів.

Подія сталася вчора на Олександрівському напрямку, спрацювали військовослужбовці 3-го механізованого батальйону 67-ої бригади

На кадрах зі стріму помітно, як під час евакуації полонених артилерія ворога намагається поцілити по своїх же солдатах.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти контролюють половину </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84596</link>
      <description>Окупанти контролюють половину Сіверська, - ресурс DeepState</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:54:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Селище Родинське. Один з насел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84597</link>
      <description>Селище Родинське. Один з населених пунктів, через які противник намагається замкнути кільце навколо Мирнограда. 

Танк Т-72 бригади НГУ «Червона Калина» розбирає хату з ворожими штурмовиками.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:13:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розбився Ан-22 міноборони росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84598</link>
      <description>Розбився Ан-22 міноборони росії. На борту було семеро російських військовослужбовців. Подія сталася в Іванівській області, неподалік від Москви.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:32:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «А це горять під@ри. Ще одн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84599</link>
      <description>❗️ «А це горять під@ри. Ще одненьку скинемо. Ось, пацани, ваша робота. Гляньте, скільки їх накосили», - бійці 92-ої бригади повертають втрачені позиції на стику Запорізької, Донецької та Дніпропетровської областей.

➡️ Бригаду перекидають сюди рятувати ситуацію, адже один з українських підрозділів відійшов з позицій, і ворог просунувся вперед.

🪖 За словами командира 92-ої бригади, позиції відновили, підтверджені втрати противника тут складають більше 700 військовослужбовців.

🎙️ Повністю інтервʼю полковника Віталія Нащубського тут

⏯️ https://m.youtube.com/watch?v=fhpsZN2RRi8</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:53:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський зустрівся з Папою Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84600</link>
      <description>Зеленський зустрівся з Папою Римським</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:07:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Відео 18+❗️ Снаряд, випущени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84601</link>
      <description>🔞 Відео 18+❗️ Снаряд, випущений з відстані 12 кілометрів, прямо влучає в окупанта. Постріл зроблений з САУ 2С1 «Гвоздика» самохідного артдивізіону 63-ої ОМБР.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:12:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тіла 449 людей, загиблих під ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84603</link>
      <description>Тіла 449 людей, загиблих під час окупації Ізюма у 2022 році, ідентифікували та перепоховали, повідомили в Ізюмській МВА. З них 23 — це військовослужбовці ЗСУ. Решта мирні мешканці, серед яких багато проукраїнських активістів - така ціна окупації

Роботи з ексгумації та встановлення осіб загиблих тривали три роки й завершилися 24 листопада, додали у військовій адміністрації

Фото: Ізюмська МВА</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:31:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Отакої❗️ Українські сучасні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84606</link>
      <description>❗️Отакої❗️ Українські сучасні танки «Оплот-Т» обстрілюють позиції камбоджійських військових. Тайланд застосував ті бойові машини, які він купив за контрактом ще в 2011-му році.

Танки «Оплот-Т» вперше застосовані Таїландом в реальних бойових діях у війні проти Камбоджі, яку «зупинив» Трамп.

Вони просуваються вглиб території Камбоджі в складі оперативної групи Burapha, яка провела танковий удар по будівлі акцизного управління на камбоджийському боці.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:33:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 росія зараз перебуває у біль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84607</link>
      <description>🥴 росія зараз перебуває у більш сильній переговорній позиції. Немає сумнівів у цьому. Це набагато більша країна, — Трамп

Настав час провести президентські вибори в Україні, їх вже дуже давно не проводили. Можливо Зеленський переміг би на виборах, додав Трамп</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:36:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крим оточений океаном з чотирь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84608</link>
      <description>Крим оточений океаном з чотирьох сторін, - Трамп демонструє специфічні знання географії України</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:10:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
