<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 20:10:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Ізраїль прямо зараз атакує і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️Ізраїль прямо зараз атакує іранський підземний ядерний майданчик Фордо, - NYT

Іранські державні ЗМІ публікують фото, на яких видно дим після авіаударів</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 16:41:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💛💙На Майдані Незалежності у Ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75783</link>
      <description>💛💙На Майдані Незалежності у Києві ROZETKA та Ukraine WOW представили відтворену легендарну мозаїку «Боривітер» Алли Горської. 

Панно відновлювали 15 художників-монументалістів, для цього звідусіль було знайдено 700 кілограмів матеріалів. Робота з точністю до найменшої деталі повторює оригінальну мозаїку в Маріуполі, яка була пошкоджена під час російського вторгнення. 

«Боривітер» вирушить у турне Україною та світом, щоб популяризувати українське мистецтво та розповідати історії митців, чиї роботи росія намагається знищити. 

У межах проєкту створили другу копію мозаїки, яку розділили на 1250 фрагментів: кожен охочий міг придбати один із них і стати хранителем «Боривітра», щоб одного дня відновити мозаїку Горської у визволеному Маріуполі. За добу весь наклад було розпродано. 

Усі кошти від продажу фрагментів мозаїки будуть направлені на реставрацію єдиної київської роботи Алли Горської “Вітер” та організацію турне “Боривітра” Україною і світом. 

Підтримуйте українську культуру, нашу спадщину. Приходьте подивитись на «Боривітер» на Майдані Незалежності. Із вірою в те, що все втрачене буде відновлено💚</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_17-37-46.jpg" length="165715" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 17:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ізраїль вдарив по резиденції</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75787</link>
      <description>❗️Ізраїль вдарив по резиденції Верховного лідера Ірану аятоли Алі Хаменеї, — ізраїльські ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-13_18-06-58.mp4" length="383758" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:06:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Відповідь Ірану: щойно Тегер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75788</link>
      <description>❗️Відповідь Ірану: щойно Тегеран запустив понад 100 балістичних ракет по Ізраїлю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-13_18-12-51.mp4" length="2720616" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:12:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прильоти в Тель-Авіві та робот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75789</link>
      <description>Прильоти в Тель-Авіві та робота ізраїльської ППО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7847.MP4" length="2586717" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:33:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іранські ракети атакували ключ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75793</link>
      <description>Іранські ракети атакували ключовий командний пункт ЦАХАЛ, де, ймовірно, знаходиться все військове та політичне керівництво Ізраїлю.

Ізраїль збив близько 50 зі 100 балістичних іранських ракет.

Попередньо, удари фіксувалися щонайменше у 7 районах центру країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7851.MP4" length="2901865" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 18:36:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт по будівлі міністерства</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75796</link>
      <description>Приліт по будівлі міністерства оборони в Тель-Авіві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7854.MP4" length="3275787" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 19:49:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
