<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 16:18:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Артилеристи 40-ої бригади імен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86865</link>
      <description>Артилеристи 40-ої бригади імені Великого князя Вітовта знищили гармату противника, склад БК і бліндаж, до того провівши розвідку та вибравши той самий момент, коли ворожі дрони українську артилерію не бачать.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5363.MP4" length="26861779" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:01:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повідомлення путіну — війна ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86866</link>
      <description>Повідомлення путіну — війна має закінчитися. Я вважаю, що зустріч із Зеленським була дуже успішною, — Трамп

Зустріч президента України та президента США у Давосі тривала менше години.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-22_13-42-33.mp4" length="663859" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:42:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ «розколола» покидька, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86868</link>
      <description>СБУ «розколола» покидька, який розстріляв нашого бійця ДПСУ в Сумській області та намагався приховати злочин

Військова контррозвідка та слідчі Служби безпеки зібрали доказову базу на Івана Хамгушкєєва з позивним «Бурят», старшого стрільця  2-ї роти морської піхоти 5-го батальйону морської піхоти посилення 810-ї окремої бригади морської піхоти, який 18 червня 2025 року розстріляв полоненого воїна Держприкордонслужби під час боїв на Сумщині.

Наступного дня після вчинення злочину Іван Хамгушкєєв сам потрапив у полон до Сил оборони і намагався приховати свою причетність до воєнного злочину, щоб уникнути покарання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_14-08-41.jpg" length="10642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:08:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Молдові сьогодні знайшли «ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86869</link>
      <description>В Молдові сьогодні знайшли «шахед» з нерозірваною бойовою частиною, - молдавська поліція</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_14-24-37.jpg" length="230463" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:24:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️«Диктатори мають втрачати вл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86872</link>
      <description>‼️«Диктатори мають втрачати владу, а не здобувати її», — Зеленський

🔴Китай допомагає росії, але не лише він — рф отримує компоненти для ракет також із країн Європи та США.

 Саме цими ракетами росія намагається загнати українців у темряву й холод при мінус двадцяти.

 Росія щодня виробляє приблизно 500 дронів та десятки балістичних ракет, — заявив Зеленський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_14-31-10.jpg" length="76298" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:31:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кожен Віктор, який живе на гро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86873</link>
      <description>Кожен Віктор, який живе на гроші Європи і в той же час намагається продавати європейські інтереси, заслуговує на зауваження, — Зеленський дав елегантний ляпас Орбану</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-22_14-54-59.mp4" length="2992300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:54:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️🇫🇷 Франція перехопила російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86874</link>
      <description>⚡️🇫🇷 Франція перехопила російський танкер 

🎙️ Як повідомив Макрон, сьогодні вранці французькі ВМС в Середземному морі зупинили нафтовий танкер, що прямував із рф

🔹 Судно перебуває під міжнародними санкціями та підозрюється у використанні фальшивого прапора.

🔹 Розпочато судове розслідування.

💬 «Ми сповнені рішучості дотримуватися міжнародного права та забезпечувати виконання санкцій. Діяльність «тіньового флоту» фінансує агресивну війну проти України», — сказав Макрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_15-04-08.jpg" length="36865" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поблизу села Костогризове на т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86876</link>
      <description>Поблизу села Костогризове на тимчасово окупованій території Херсонської області на невстановленому вибуховому пристрої підірвалася машина командира 98-ої ПДД генерал-майора Руслана Євдокимова, - соцмережі

Сам генерал Євдокимов, який до повномасштабного вторгнення керував масовими вбивствами в Сирії, за попередньою інформацією, отримав поранення нижніх кінцівок.

Потребує верифікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_15-45-52.jpg" length="46474" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:45:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зробіть запас води та харчів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86877</link>
      <description>❗️Зробіть запас води та харчів на 3-5 діб, необхідних ліків та підготуйте валізу першої необхідності, — застереження підготовки від МВС через надзвичайну ситуацію в енергетиці.

– У валізі першої необхідності мають бути документи, теплі речі, аптечка, засоби обігріву, засоби особистої гігієни та готівка.
– Перевірте рівень заряду додаткових джерел живлення, технічний стан транспорту та наявність пального.
– Забезпечте для домашніх тварин запас корму.
– Будьте готові до посилених заходів безпеки: подбайте про безпеку дітей і обмежте перебування на вулиці в темну пору доби. 
– Не намагайтеся обігріти всю квартиру — перебувайте в одній кімнаті. Одягайтеся у кілька шарів одягу та використовуйте грілки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_15-45-56.jpg" length="202376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:45:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
