<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 09:09:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ Китайський юань падає до на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72130</link>
      <description>⚡️ Китайський юань падає до найнижчого рівня за 18 років .</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_06-31-58.jpg" length="64453" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:31:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів «Хартії» швид</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72131</link>
      <description>Оператори дронів «Хартії» швидко реагують на збільшення російських атак в Харківській області.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська ППО веде вогонь по с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72132</link>
      <description>Російська ППО веде вогонь по своєму гелікоптеру в Московській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5241.MP4" length="19077970" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:41:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Три ворожі гармати МТ-12, БС-3</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72133</link>
      <description>Три ворожі гармати МТ-12, БС-3, Д-30 перетворили на металобрухт бійці прикордонної бригади «Гарт» в районі Вовчанська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5242.MP4" length="21323181" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:52:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Америку ніколи не хвилювала </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72134</link>
      <description>❗️Америку ніколи не хвилювала Україна, США її знищили, бо метою була війна з росією, але Штати її програли, — Такер Карлсон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-10_06-54-31.mp4" length="7559964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:54:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐У Стамбулі почалися закриті в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72135</link>
      <description>😐У Стамбулі почалися закриті від преси перемовини між рф та США. Обговорюватимуть відновлення дипломатичних представництв. Питання війни в Україні не розглядатимуть.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-10_07-09-16.mp4" length="583323" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:09:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В сомережах висміюють тарифи Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72136</link>
      <description>В сомережах висміюють тарифи Трампа проти Китаю, — Independent.

Відео огрядних американців, які шиють одяг з нещасним обличчями, згенероване ШІ, з’явилося з підписом "Зробимо Америку знову великою"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-10_07-23-45.mp4" length="1057749" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:23:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗБІР ЗАКРИТО ❗️

По цих бійцях</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72137</link>
      <description>ЗБІР ЗАКРИТО ❗️

По цих бійцях, саперах 118-ої ОМБР, прилетів FPV-дрон. Хлопці цілі. Але залишились без машини. Згоріла.

➡️ Друзі, якщо хочемо, щоб наші бійці продовжували зупиняти ворога, маємо допомогти.

Для виконання бойових завдань потрібен вантажний пікап 4X4

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-10_07-24-53.mp4" length="1966370" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:24:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Командувача Сил безпілотних си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72139</link>
      <description>Командувача Сил безпілотних систем полковника Вадима Сухаревського планують змістити з посади та перекинути на командування одним з новостворених корпусів.

Так стверджує портал «Мілітарний» з посиланням на  «джерела в політичних і військових колах».

Військові, добре знайомі з ситуацією, коментують цю інформацію, як «50 на 50», тобто, мовляв, рішення на цей момент остаточно не ухвалено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_08-34-30.jpg" length="48380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:34:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 США та росія провели обмін у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72140</link>
      <description>😐 США та росія провели обмін ув’язненими, — The Wall Street Journal

Країна-терористка звільнила Ксенію Кареліну, громадянку США та рф, яка була засуджена до 12 років нібито за пожертвування на українську організацію.

США передали росії Артура Петрова, затриманого у 2003 році на Кіпрі за підозру в експорті чутливої мікроелектроніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_08-44-49.jpg" length="32583" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни 14-ї бригади «Червона Ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72141</link>
      <description>Воїни 14-ї бригади «Червона Калина» врятували тяжкопораненого побратима, зробивши переливання крові просто на передовій під ворожим вогнем, - пресслужба 14-ї бригади оперативного призначення Нацгвардії.

Під час бою на Покровському напрямку російські військові завдали тяжкого поранення українському воїну. Час ішов на хвилини. Боєць стрімко втрачав кров, а евакуація була неможливою через щільний вогонь ворога.

Рішення знайшли блискавично: резервну кров доставили дроном. З тилу, де була мобільна медична точка, медики підготували контейнер із кров’ю і дроном відправили просто на лінію вогню.

Дрон успішно скинув пакунок із кров’ю просто до укриття, де перебували побратими пораненого. 

Під керівництвом хірурга по відеозв’язку бійці роти розвідки зробили переливання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5247.MP4" length="18032148" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:52:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Передумав. Міністр оборони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72142</link>
      <description>⚡️ Передумав. Міністр оборони США Піт Хегсет все ж таки візьме участь у засіданні формату «Рамштайн» онлайн, — Defense News

Зустріч відбудеться в п'ятницю в Брюсселі під головуванням Великобританії та Німеччини. Раніше заявляли, що глава Пентагону проігнорує засідання "Рамштайну"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_09-00-30.jpg" length="81232" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:00:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український зрадник на МКС.

Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72143</link>
      <description>Український зрадник на МКС.

На міжнародній космічній станції другий день працює американсько-російський екіпаж, в складі якого колишній український пілот Олексій Зубрицький.

Він в 2014 році в Криму зрадив присязі та перейшов на бік ворога.

З 2014-го по 2015-й роки Зубрицький був льотчиком гвардійського винищувального авіаційного полку в Міллерово Ростовської області. 

З 2015-го по 2018-й служив старшим льотчиком авіазвена штурмового авіаполку в Приморсько-Ахтарську, звідки окупанти запускають по Україні ударні дрони «Шахед».

В поле зору української Феміди Зубрицький потрапив у березні 2025 року — суд визнав його зрадником і дезертиром. 

Колишнього українського льотчика засудили до 15 років позбавлення волі з конфіскацією майна в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-10_09-08-20.jpg" length="51175" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:08:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
