<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 19:02:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 Курахівський напрямок є, ймо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70261</link>
      <description>🔞 Курахівський напрямок є, ймовірно, рекордним по кількості самогубств серед штурмовиків російської піхоти, - так стверджує підрозділ безпілотних систем «Гострі Картузи».

📝 «Майже щодня російські військові вкорочують собі віку на наші камери, а скільки подібного ми ще не помічаємо.

Це свідчить про дуже низький моральний дух бійців. 

Висуваючись на позицію окупант знає що навіть при легкому або середньому пораненні допомогу він не отримає. Євакуації не буде. А отже чим легше поранення - тим довше доведеться помирати. Йдучи сюди вони знають що це дорога в один кінець і морально готові пустити кулю собі у скроню,бо роблять це з абсолютною байдужістю.

Можна зробити висновок що в армії рф є великі проблеми через втрати і зараз як ніколи потрібно наносити якомога більше ударів».</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:16:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💫 Бойовий виліт з квітами, - п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70262</link>
      <description>💫 Бойовий виліт з квітами, - пілот Житомирської 39-ої бригади тактичної авіації з літака Су-27 привітав усіх жінок з Міжнародним днем боротьби за права жінок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3972.MP4" length="3074708" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:19:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☄️США надали Україні загальної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70264</link>
      <description>☄️США надали Україні загальної військової допомоги на $69 млрд, — CNN

На другому місці — ЄС із $54 млрд, далі йдуть інші партнери України з $17 млрд.

Видання також повідомляє, що із 37 обіцяних систем ППО в Україну прибули лише 16, решта 21 — ще в дорозі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_14-38-53.jpg" length="102089" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:38:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Щонайменше 20 цивільних вбит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70267</link>
      <description>❗️Щонайменше 20 цивільних вбито, десятки поранено від початку доби внаслідок російських ударів по Україні

За повідомленням Associated Press, у суботу в результаті російських ударів по Україні загинули щонайменше 20 людей. Агентство наголошує, що потужні повітряні атаки тривали другу ніч після рішення США припинити обмін супутниковими знімками з Україною.

На Донеччині 8 березня оголошено Днем жалоби через смертельну атаку на Добропілля, що вбила 11 людей та поранила 33.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_14-43-58.jpg" length="126038" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:43:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Путін прагне нового світово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70268</link>
      <description>❗️ Путін прагне нового світового порядку — глава розвідки Німеччини

Президент BND Бруно Каль заявив, що кремль хоче послабити НАТО та розширити вплив росії на Захід. 

За даними німецької розвідки, війна триватиме до 2026 року, а рф планує захопити Харків, Запоріжжя та Дніпро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_15-20-15.jpg" length="51528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦Республіканці закликають Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70269</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦Республіканці закликають Трампа відновити допомогу та доступ до розвідданих Україні

Республіканці, як пише видання The Hill, попереджають, що зупинка потоку зброї і боєприпасів на довгий час може мати руйнівний вплив на боєздатність України, що своєю чергою підірве важелі впливу на рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_15-20-50.jpg" length="40297" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Війська КНДР наступають в ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70270</link>
      <description>❗️Війська КНДР наступають в районі Суджі — вони мають значні втрати, — Deep State 

Група противника, яка рухалася на штурм, але почала блукати і потрапила під вогонь артилерії.

Аналітики також підтвердили, що росіяни справді використали трубу для проникнення в тил Сил оборони. 

Нагадаємо, в «УП» повідомили , що сьогодні вранці близько 100 російських вояк прорвалися до позицій ЗСУ на Курщині через газопровід. Офіцер ЗСУ Мирослав Гай заявив, що українські десантники підготували засідку і ліквідували до 80% цих окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_16-35-53.jpg" length="237619" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:35:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потужне влучання у ворожий тан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70271</link>
      <description>Потужне влучання у ворожий танк на Лиманському напрямку забезпечив батальйон безпілотних систем 60-ої ОМБр.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3974.MP4" length="18306294" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:47:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧐Конгрес США збирається визнат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70272</link>
      <description>🧐Конгрес США збирається визнати Туреччину країною Близького Сходу, а не Європи, пояснюючи це тим, що Туреччина тепер переходить до противників США, — Jewish Insider

Повідомляється, що Стамбул володіє однією з найбільших армій у НАТО, поступаючи лише Сполученим Штатам, і її неофіційно вважають другою армією у світі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_17-24-08.jpg" length="52810" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:24:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥На Ростовщині десь під Таган</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70273</link>
      <description>💥🔥На Ростовщині десь під Таганрогом вибухає і палає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-08_18-48-52.mp4" length="484424" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 18:48:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
