<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:15:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇧🇾 В Білорусі росія вже розміс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84969</link>
      <description>🇧🇾 В Білорусі росія вже розмістила 360 тисяч військових, - німецький політик.

🎙️ Експерт з питань оборони та депутат Бундестагу від ХДС Родеріх Кізеветтер заявив в ефірі «NTV» , що критична загроза війни з росією для Європи існує вже буквально сьогодні.

💬 «росія розмістила в Білорусі два армійські корпуси, тобто близько 360 000 боєздатних солдатів», - сказав він.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:13:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🛬  «Шахед» з моря залітає до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84970</link>
      <description>❗️🛬  «Шахед» з моря залітає до Одеси, прямує до цивільної забудови, влучає в будівлю, але дивом не вибухає,  - уламки розкидані по дитячому майданчику, на балконах та по шкільному подвір'ю</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:19:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін публічно збрехав, що з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84971</link>
      <description>❗️путін публічно збрехав, що захопив Куп'янськ. Я особисто приїхав до Купʼянська, щоб показати світу, що путін бреше, — Зеленський</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:30:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ми молилися, щоб пішов дощ,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84972</link>
      <description>💬 «Ми молилися, щоб пішов дощ, і можна було попити з калюжі».

🎙️ Полонений, якого бійці 63-ої бригади захопили біля Лимана, розповідає про жахливі умови в їхній армії.   

💣 Він двічі підривав собі ногу, щоб не йти на штурм.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:42:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Знищили пару російських  сна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84975</link>
      <description>💥 Знищили пару російських  снайперів, які готували засідку проти українських військових в районі Сіверська, - батальйон «Небесна Кара» 54-ої ОМБР</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:32:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ ЄС закликав Бельгію розморо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84976</link>
      <description>❗️ ЄС закликав Бельгію розморозити активи рф для України: Politico дізналося відповідь

Єврокомісія запропонувала Бельгії розблокувати надання репараційного кредиту для України у розмірі 210 млрд євро, що фінансується за рахунок заморожених активів рф. Однак Брюссель все ще не наважується на цей крок.

За даними видання, ЄК запропонувала юридичні зміни до своєї ініціативи. Зокрема, країні були надані юридичні гарантії того, що за будь-якого сценарію вона зможе отримати до 210 млрд євро у разі судових позовів або відповідних заходів з боку росії</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:39:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️🇬🇧 Британія оголосила про пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84977</link>
      <description>⚡️🇬🇧 Британія оголосила про передачу Україні великого пакета посилення ППО, - Sky News

Велика Британія інвестує 600 мільйонів фунтів стерлінгів, щоб забезпечити Україну новими оборонними можливостями, які допоможуть збивати російські дрони протягом зими.

Міністр оборони країни Джон Гілі заявив, що Київ отримає системи ППО, ракети та автоматизовані турелі для збивання дронів.

"Разом з цією групою з 50 партнерів ми працюємо над тим, щоб надати життєво важливу підтримку обороні України, щоб поставити її в найсильнішу можливу позицію для забезпечення миру", - сказав він.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:40:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В т.о. Донецьку приліт по ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84978</link>
      <description>💥🔥В т.о. Донецьку приліт по розташуванню окупантів на одному з підприємств</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:45:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>31-а бригада стверджує, що пів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84980</link>
      <description>31-а бригада стверджує, що південніше Запоріжжя ворог почав запускати аналоги українських «Вампірів», і один такий дрон бійці щойно збили.

Розвідувальний дрон 31-ої ОМБР, повертаючись після виконання задачі, помітив, що в тумані зачаївся так званий «важкий бомбер», який аеророзвідники визначили, як безпілотник противника. 

Було прийняте рішення підняти у повітря FPV-дрони, перший з яких влучив у ворожий борт.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:40:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вовчанський напрямок все актив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84981</link>
      <description>Вовчанський напрямок все активніше штурмують на мототехніці.

Але в батальйоні безпілотних систем «Мурчики» 57-ої ОМПБР подбали, щоб іспит на категорію «А» російські байкери не здали.

Сьогодні оператори підрозділу ефективно зупинили спробу ворожого штурму на мотоциклі та квадроциклах.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:07:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Німеччина передала Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84982</link>
      <description>🇩🇪 Німеччина передала Україні дві системи ППО Patriot, а також дев'яту систему IRIS-T

Про це повідомив міністр оборони ФРН Борис Пісторіус на засіданні в Рамштайні

Крім того, Пісторіус заявив, що у 2026 році Німеччина планує передати Україні значну кількість ракет AIM-9 Sidewinder зі своїх запасів для зміцнення протиповітряної оборони.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:15:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳У німецькому Бундестазі стало</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84983</link>
      <description>😳У німецькому Бундестазі сталося відключення інтернету під час візиту Зеленського, — Der Spiegel

Інтернет-мережа Бундестагу була раптово відключена в понеділок вдень: користувачі більше не мали доступу до інтернету та внутрішньої мережі, а також до електронних поштових облікових записів і файлів. 

Оскільки проблема почалася приблизно в той самий час, що й візит президента України Володимира Зеленського до президентки Бундестагу Юлії Клекнер, у медіа та соцмережах з’явилися припущення, що це могла бути російська кібератака.

Сьогодні ІТ департамент німецького парламенту заявив, що тимчасовий збій не був наслідком хакерської атаки, а виник через перевантаження між двома дата-центрами адміністрації Бундестагу. Точна причина проблеми в дата-центрах досі розслідується. 

Збій мережі завадив провести відеоконференцію між американськими переговірниками Стівом Віткоффом і Джаредом Кушнером, які приїхали до Берліна, та міністрами закордонних справ ЄС, які перебували в Брюсселі</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
