<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 03:35:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Так виглядає Дворічна, населен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73717</link>
      <description>Так виглядає Дворічна, населений пункт, в боях за який окупанти застрягли і не можуть наразі реалізувати план оточення Купʼянська.

Хлопці, які розгортають синьо-жовтий прапор, провели в Дворічній більше трьох місяців без інтернету та стабільної логістики, але зупинили росіян в східній частині зруйнованого селища.

Саме для цих хлопців в нас триває терміновий збір на наземного робота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6342.MP4" length="16372821" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 15:30:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили Спеціальних операцій, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73719</link>
      <description>Сили Спеціальних операцій, які змогли вирахувати місцезнаходження північнокорейської пускової установки, пропонують долучитися до Руху опору на окупованих територіях України.</description>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 16:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇬 До Москви прибув сьогодні п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73720</link>
      <description>🇨🇬 До Москви прибув сьогодні президент Республіки Конго Даніель Сассу Нгессо, енергійний перспективний 82-річний діяч, який, з недовгою 5-річною перервою, сидить в президентському кріслі з 1979 року, чим, напевно, збирається мотивувати путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6344.MP4" length="5653434" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 16:37:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ «Фенікс» підрізає ло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73721</link>
      <description>Підрозділ «Фенікс» підрізає логістику окупантам.

В результаті атак по тилах противника знищено сім вантажних автомобілів, УАЗ типу «буханка» і три антени.

Всього до проекту «Лінія дронів» разом з «Феніксом», входять 414-а бригада «Птахи Мадяра», 427-ий полк «Рарог», 429-ий полк «Ахіллес», 20-ий полк «К-2», які активно працюють на кількох  напрямках.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6345.MP4" length="16324889" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 17:14:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Нацгвардія України отримала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73722</link>
      <description>🇺🇦 Нацгвардія України отримала на озброєння танки Leopard 1A5 та Leopard 2A4, - командувач Півненко показав новий арсенал техніки

✅ Leopard 1A5 є варіантом машини, яка пройшла модернізацію, танк має гармату 105 мм, оновлені прицільні комплекси, в нього покращена ергономіка.

✅ Leopard 2A4 має 120-мм гармату Rheinmetall Rh-120 L44, двома кулеметами MG3 калібру 7,62 мм, дизельним двигуном потужністю 1500 к.с., а також сучасною системою керування вогнем EMES-15 із тепловізійним каналом та лазерним далекоміром.

📝 «Звичайно, зараз з урахуванням реалій на полі бою, мова не йде про безпосередню роль танків у залученні до бойових порядків підрозділів першого ешелону. Але танк як був, так і залишається на полі бою, так само, як і артилерія — одним із найпотужніших вогневих засобів».

➡️ Так зазначено на особистій сторінці генерала в Facebook</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6346.MP4" length="725036" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 17:50:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент влучання безпілотника п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73727</link>
      <description>Момент влучання безпілотника по багатоповерхівці в Києві, - UNITED24

Жахливі кадри було дуже важливо оприлюднити. Вони демонструють, що дрон не був збитий, а цілеспрямовано летів у житловий будинок. Значить, його координати, ймовірно, були введені в бортову систему БПЛА. І це вчергове говорить про те, що росіяни навмисно завдають ударів по цивільних, тероризуючи саме мирне населення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6349.MP4" length="3808316" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 19:25:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В мережі повідомляють про раке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73729</link>
      <description>В мережі повідомляють про ракетний удар по аеропорту міста Амрітсар в Індії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6351.MP4" length="804086" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 20:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
