<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 18:12:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😡США досі не відреагували на с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79590</link>
      <description>😡США досі не відреагували на смертносну атаку рф по Україні, яка забрала життя щонайменше 18 людей. Натомість європейські лідери одностайно закликають не вірити кремлівському вбивці:

🇧🇪 Міністр закордонних справ Бельгії Максим Прево:
росія вкотре демонструє, що в неї немає справжнього бажання до миру. Вона обирає терор, руйнування та брехню замість діалогу.

🇪🇸 Міністр закордонних справ Іспанії Хосе Мануель Альбарес:
росія знову відповідає на мирні зусилля нападами на цивільну інфраструктуру та дипломатичні місії в Україні… Ми рішуче засуджуємо ці напади, які порушують міжнародне право.

🇵🇱 Міністр закордонних справ Польщі Радослав Сікорський: 
Ракети путіна вбили українських мирних жителів та пошкодили будівлю делегації ЄС… Ось так росія бореться за мир</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_13-26-28.jpg" length="242306" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:26:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Україна — не «окраїна»!

Кол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79591</link>
      <description>🔥 Україна — не «окраїна»!

Коли вам знову хтось скаже, що наша історія — це лише додаток до «чужої», варто мати під рукою справжні докази. І вони є 👇

📖 Вийшов об’ємний збірник Документи українського козацтва XVI – перш. пол. XVII ст.: універсали, листування, угоди, присяги (2025), написаних українськими козаками: універсали, листи, угоди, присяги. Це не перекази, а оригінальні тексти, які показують козацтво як самостійного гравця в європейській політиці.

Тут і дипломатія, і домовленості з монархами, і присяги громадам. Усе з перекладом українською та науковими коментарями.
Ця книга — це удар по міфу, що Україна колись була чиєюсь «окраїною». Насправді ми завжди були суб’єктом історії.

🤝Переглянути і замовити можна на сайті видавництва РВВ https://rvv-kniga.com/product/dokumenty-ukrayinsqqkogo-kozacztva-xvi-persh-pol-xvii-st-universaly-lystuvannya-ugody-prysyagy-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_15-01-44.mp4" length="31325485" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Китайські ЗМІ почали показува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79592</link>
      <description>🤔Китайські ЗМІ почали показувати правду про злочини путіна проти українців та справедливі удари у відповідь від ЗСУ

Так, у китайських медіа чітко визначили:
Один сюжет: «російські дрони б’ють по житлових будинках».

Інший сюжет: «українські дрони вражають військовий корабель»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_15-45-56.mp4" length="1091419" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:45:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺Урсула фон дер Ляєн поспілку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79594</link>
      <description>🇪🇺Урсула фон дер Ляєн поспілкувалася з Зеленським і Трампом, наголосивши на необхідності гарантій безпеки, які перетворять Україну на сталевого дикобраза

"Путін має сісти за стіл переговорів. Ми повинні забезпечити справедливий і тривалий мир для України з твердими й надійними гарантіями безпеки, які перетворять країну на сталевого дикобраза", - акцентувала фон дер Ляєн.

Вона відмітила, що "Європа повністю виконає свою роль"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_15-49-53.jpg" length="61526" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:49:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Серйозний результат бойової ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79595</link>
      <description>Серйозний результат бойової роботи: менше, ніж за тиждень, СБУ уразила 17 російських систем ППО, РЕБ та РЛС

На рахунку наших воїнів:

▪️ чотири ЗРК «ТОР-М2»
▪️ три ЗГРК «Панцирь»
▪️ два ЗРК «С-300»
▪️ один ЗРК «БУК-М3»
▪️ радар 50Н6 «С-350»
▪️ РЛС «Каста-2Е2»
▪️ РЛС «Подльот»
▪️ РЕБ «Житель»
▪️ РЛС «Небо-СВУ»
▪️ РЛК 55Ж6М «Небо-М»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_16-01-02.jpg" length="82700" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:01:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 ГУР знищило інфраструктуру в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79596</link>
      <description>💪 ГУР знищило інфраструктуру вузлової залізничної станції Твєрь.

Атака на станцію відбулася близько 05:00. Під залізничними цистернами, що перебували на залізничному полотні й були наповнені пальним, було закладено вибухівку. 

За кілька секунд стався потужний вибух шляхом дистанційного підриву. Після цього цистерни були охоплені вогнем з подальшим розповсюдження пожежі на всю територію залізничної станції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_16-08-53.jpg" length="80238" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:08:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Київській балетній школі, по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79599</link>
      <description>У Київській балетній школі, попри потрощені російською атакою тренувальні зали, сьогодні продовжували творити красу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_16-13-29.mp4" length="8755213" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:13:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп був незадоволений, але </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79601</link>
      <description>😐Трамп був незадоволений, але й не здивований, — Білий Дім про атаку рф на Київ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_17-41-03.mp4" length="16337625" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
