<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 В Сирії знову бої за Алеппо.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86180</link>
      <description>🔞 В Сирії знову бої за Алеппо.

Нова сирійська армія воює з курдськими силами, відомими, як «Загони народної оборони».

В середу уряд Сирії виступив із вимогою до курдів залишити райони Шейх Максуд та Ашрафія, де вони створили укріпрайони.

Після того виникли сутички.

На відео, яке не рекомендується дивитися дітям та людям із нестабільною психікою, сирійські силовики з багатоповерхівки в районі Шейх Максуд скидають вниз тіло вбитої озброєної жінки, яка, ймовірно, була учасницею одного з курдських загонів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5019.MP4" length="4542046" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:21:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чернівецькій області водій «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86181</link>
      <description>В Чернівецькій області водій «джипа» атакував прикордонника, бо хотів прорватися до Румунії та вивезти шістьох людей.

Позашляховик «Range Rover» на британських номерах їхав в напрямку румунського кордону. 

Водій проігнорував вимогу зупинитися, наїхав на прикордонників, травмувавши одного з них, та намагався прорватися до Румунії. 

Шістьох пасажирів затримано, водій, кинувши «Range Rover», втік, його шукають.

Позашляховик варто було б передати на фронт, там такі автівки дуже потрібні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-11_12-33-21.jpg" length="286898" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:33:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Моя сестра спить під трьом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86187</link>
      <description>❗️ «Моя сестра спить під трьома ковдрами через те, що так холодно вдома», - українська тенісистка Марта Костюк виступила з пронизливою промовою на турнірі в Австралії

💬 «Я хочу сказати кілька слів про Україну. Я щодня граю з болем у серці. Тисячі людей зараз без світла й теплої води. Надворі мінус 20 градусів, тож жити в цій реальності щодня дуже й дуже боляче. І, знаєте, тут, у Брісбені, дуже спекотно, тож важко навіть уявити собі це. Але моя сестра спить під трьома ковдрами через те, як холодно вдома. Тому я була дуже зворушена і щаслива бачити так багато українських уболівальників і прапорів цього тижня».

У фіналі WTA 500 у Брісбені
вона поступилася першій ракетці світу Аріні Соболенко з рахунком 4:6 та 3:6.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5032.MP4" length="11634949" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:42:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми впали на землю і не могли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86188</link>
      <description>«Ми впали на землю і не могли поворухнутися»: армія США застосувала невідому зброю під час операції із захоплення Мадуро, — The New York Post. 

▪️ Спершу американці відключили радари й зв’язок, «засліпивши» венесуельські підрозділи;
▪️ Після цього атакували позиції дронами;
▪️ Далі висадився спецназ;
▪️ Військових уразила зброя, схожа на потужну звукову хвилю: почалися кровотечі та параліч</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-11_12-43-31.jpg" length="137631" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:43:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Українські війська знову ур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86189</link>
      <description>⚡️ Українські війська знову уразили три бурових установки ім. В. Філановського, ім. Юрія Корчагіна і ім. Валерія Грайфера корпорації «Лукойл» в акваторії Каспійського моря</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-11_13-49-38.jpg" length="64738" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:49:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Африканські найманці в російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86190</link>
      <description>Африканські найманці в російській армії голосно співають щось схоже на «Давай вперед, боєць», і така самостійна мотивація корисних ідіотів влаштовує їхніх нових господарів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5034.MP4" length="15112258" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:27:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не дуже вдала спроба африкансь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86191</link>
      <description>Не дуже вдала спроба африканського найманця відбитися від FPV десь біля Лимана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5036.MP4" length="2368936" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:40:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Зграя українських дронів знищ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86192</link>
      <description>🔥Зграя українських дронів знищує російську штурмову групу з п'яти осіб під Покровським</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-11_16-10-02.mp4" length="2745587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
