<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 00:44:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Рятувальники ДСНС зараз намага</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Рятувальники ДСНС зараз намагаються загасити пожежу на судні турецької компанії Cenk Roro після прильоту в порт Одеси російського «Іскандер-М».</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:37:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Легендарну операцію «Павутина»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Легендарну операцію «Павутина» в буквальному сенсі монетизували.

СБУ та НБУ презентували пам’ятну монету, присвячену саме «Павутині».

Монета має номінал 5 гривень, її запланований тираж  – 75 000 одиниць у сувенірному пакуванні.

Нещодавно The Wall Street Journal оприлюднив раніше невідомі факти про те, як була нейтралізована значна кількість російської стратегічної авіації.

https://www.wsj.com/world/europe/ukraine-russia-drone-attack-operation-spiderweb-24d821ab?mod=hp_lead_pos7</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:18:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Офіційно! ОТРК"Сапсан" з бал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84773</link>
      <description>❗️Офіційно! ОТРК"Сапсан" з балістичними ракетами надійшов у серійне виробництво та систематичне використання, — Мілітарний</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотники СБУ повторно вдар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84776</link>
      <description>Безпілотники СБУ повторно вдарили по нафтовидобувних платформах рф у Каспійському морі: виробничі процеси призупинено

Далекобійні дрони Центру спецоперацій «Альфа» СБУ вдруге цього тижня успішно атакували нафтовидобувну платформу ім. Філановського. Крім того, було уражено іншу платформу - ім. Корчагіна. Обидва об’єкти належать компанії «Лукойл-Нижневолжскнефть» і працюють у Каспійському морі.

За попередньою інформацією, безпілотники СБУ пошкодили критичне обладнання на обох льодостійких платформах, що призвело до призупинення виробничих процесів.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:48:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Куп'янську операцію задумав ге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84777</link>
      <description>Куп'янську операцію задумав генерал Драпатий, - стверджує журналіст «Радіо Свобода» Єгор Логінов.

«Куп'янську операцію здебільшого задумав, спланував та реалізовує один з найталановитіших на мою думку українських офіцерів - командувач Угрупованням Об'єднаних Сил генерал-майор Михайло Драпатий». 

«Без додаткових резервів, з наявними силами та засобами. Проти противника, який переважає майже в усіх компонентах. Драпатий, якого в травні 24-го року спішно перекинули на Харківщину зупиняти прорив армії РФ з боку Вовчанська і він зупинив». 

«На жаль, поки що не побачив його прізвища в жодному офіційному звіті».

📝 Yegor Loginov на Facebook</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:26:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Запланована на завтра зустрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84779</link>
      <description>❗️Запланована на завтра зустріч США, України та ЄС у Парижі не відбудеться, – RMF.

Очікувалося, що на ній обговорюватимуть мирним план Трампа та правки, які внесли Україна і Європа. Раніше Трамп заявляв, що США візьмуть участь у переговорах, якщо бачитимуть доцільність</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:28:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удар «Шахеда» по кораблях біля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84782</link>
      <description>Удар «Шахеда» по кораблях біля Одеси</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:25:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
