<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 03:53:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Так виглядає сучасне поле б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85214</link>
      <description>❗️ Так виглядає сучасне поле бою української війни. Воюють роботи. І на землі, і в повітрі.

Район Костянтинівки.

00:01. Два наземні роботи-камікадзе підрозділу ДПСУ «Фенікс» їдуть в бік противника. Стрім одного з роботів, споряджених вибухівкою. Другий рухається перед ним.

00:04. По дорозі вони проїжджають повз «ждуна», який не спрацьовує. 

00:08. Над НРК проноситься наш FPV-дрон. 

00:19. Він атакує російського піхотинця край дороги.

00:27. Перед тим українські повітряні безпілотники спалили російський транспорт, і НРК проїжджають крізь вогонь далі, щоб виконати завдання.

🏇 А для того, щоб від фронтової реальності ще більш «зривало дах», для контрасту згадайте, що сьогодні позиції 92-ої бригади росіяни штурмували на конях.

⏯️ Дмитро Олексюк, командир підрозділу ДПСУ «Фенікс», який воює роботами, один з небагатьох офіцерів, хто, на мою думку, може чесно розповісти, чи є в України шанс на перемогу в такій війні, і дати повну розкладку по ситуації на сьогодні https://m.youtube.com/watch?v=9c0PK2GO0Ns</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мапа уражених обʼєктів на росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85216</link>
      <description>Мапа уражених обʼєктів на росії та окупованих територіях ракетами і дронам Fire Point за 11 місяців 2025 року.

Найбільш відомими виробами компанії є ударні дрони FP-1 та FP-2, а також КР FP-5 «Фламінго».</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:59:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Наземний безпілотник 3-ої шту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85217</link>
      <description>🔥Наземний безпілотник 3-ої штурмової бригади впродовж півтора місяця утримував позицію.

НРК не давав окупантам просунутись в бік українських піхотинців.

Оператори керували дроном із безпечного укриття.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:01:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Палало цілий день. Після нічн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85218</link>
      <description>🔥Палало цілий день. Після нічної атаки на порт в Тамані Краснодарського краю</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:03:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ У полоні не лише цивільні: </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85219</link>
      <description>⚡️ У полоні не лише цивільні: Зеленський розповів про ситуацію в Грабовському на Сумщині

Президент повідомив, що в полоні перебувають не тільки цивільні мешканці, а й українські військові. За його словами, наразі відомо про 13 військовослужбовців, які також потрапили в полон.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:14:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В США попередили, що Китай при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85221</link>
      <description>В США попередили, що Китай прискорює нарощування ядерної зброї, - Reuters

Отриманий журналістами документ вказує на відсутність зацікавленості Китаю у переговорах щодо контролю над озброєннями та його готовність продовжувати масштабну модернізацію військового потенціалу.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:20:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Гаряча тема, яка сьогодні с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85223</link>
      <description>❗️ Гаряча тема, яка сьогодні скрізь обговорюється у військовому середовищі, і яку, ймовірно, найближчим часом підхоплять російські центри ІПСО. 

Вона стосується нібито ліквідації «Інтернаціональних Легіонів» в Україні. 

Щойно звʼязався з «Чеченом», командиром «1-го Інтернаціонального Легіону», який увійшов до складу 475-го окремого штурмового полку «CODE 9.2». Нагадаю, полк брав участь в успішній операції з оточення російського угруповання в районі Купʼянська.

Стисло тези:

▫️1-ий Легіон підпорядковується командуванню полку, але його бренд залишається незмінним, тобто, Легіон не ліквідовують, а переформатують

▫️Легіон підсилять артилерією, БПЛА та іншими засобами, яких до того не було на озброєнні легіонерів.

▫️Зарплатня і умови контракту залишаються такими ж, як і були, тобто, після курсу підготовки іноземець може розірвати контракт.

▫️Бажаючих підписати контракт в 1-му Легіоні менше не стало. 

Тему «Легіонів» будемо обговорювати і надалі, адже кількість іноземців в Силах оборони України зростає.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:41:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
