<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 04:29:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Це не просто фентезі. Це сесія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77491</link>
      <description>Це не просто фентезі. Це сесія D&amp;D, яка вийшла з-під контролю — і стала книгою.

«Пригодник. Таємниці Брамура» — велике ілюстроване українське фентезі, в якому все починається з простого квесту:
чотирьом “професійним” пригодникам платять, щоб зачистити підземелля міста Брамур від пацюків.
Ну як платять... Обіцяють.

Але дуже швидко пацюки виявляються не головною проблемою.

Бо коли вхід у підземелля — ще простий, то з виходом усе куди складніше.
І що глибше герої лізуть, то більше у кожного відкривається… зовсім не епічного.

Це фентезі, яке читається, як гра, в яку ти хочеш залетіти після 3-го розділу. Тут:
🎲 критичні промахи й успіхи;
🎲діалоги, які нагадують словесні дуелі за столом;
👥 персонажі, які реально грають ролі, — і тебе це затягує.

Тут дві паралельні історії:
1. Та, що відбувається “в грі”: виродки, некроманти, гільдії, зради.
2. І та, що між рядками: хто ці “гравці”, як між ними зростає напруга, і чому навіть тиша в таборі — частина великої гри.

🔥🔥🔥Зараз діє акція на книгу

Подивитися і купити можна раджу тут: https://rvv-kniga.com/product/prygodnyk-tayemnyczi-bramura-yaskr/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-17_15-04-12.mp4" length="7182319" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:04:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На курському напрямку бійці пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77493</link>
      <description>На курському напрямку бійці прикордонної бригади «Сталевий Кордон» дронами розбили російську штурмову групу, не давши ворожим штурмовикам навіть наблизитись до українських позицій. За годину роботи ліквідовано 5 окупантів. Бригада ДПСУ «Сталевий Кордон» суворо попереджає порушників держкордону про серйозні наслідки, які вона їм і надалі готова забезпечити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9086.MP4" length="29758081" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:37:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідація окупанта FPV-дроном</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77495</link>
      <description>Ліквідація окупанта FPV-дроном і зі стрілецької зброї.

Російський військовий опинився впритул до позицій захисників на Торецькому напрямку. 

Його ліквідували піхотинці 12-ої бригади спеціального призначення «Азов» разом з операторами дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9089.MP4" length="29578531" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 16:26:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Порушник державного кордону в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77497</link>
      <description>Порушник державного кордону в російському однострої намагався залишитися непоміченим на Сумщині, але йому все ж таки прилетіла «адмінка» у вигляді безпілотника від бригади ДПСУ «Сталевий Кордон».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9090.MP4" length="16838851" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 17:22:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Передача Україні комплексів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77498</link>
      <description>❗️Передача Україні комплексів Patriot може тривати кілька тижнів, пише Bloomberg з посиланням на слова канцлера Німеччини.

«Наші міністри оборони обговорюють, як можна організувати постачання Patriot у найкоротший термін. Але системи потрібно не лише доставити, а й встановити – це питання не годин, а днів та тижнів», – сказав Мерц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_18-49-56.jpg" length="28742" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:49:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>НАТО має план швидкого знищенн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77499</link>
      <description>НАТО має план швидкого знищення Калінінградської області у разі військової загрози з боку рф, - командувач сухопутними силами США в Європі та Африці Крістофер Донахью в інтерв'ю Defense News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_18-59-40.jpg" length="77655" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 18:59:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Словаччина дала згоду на роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77500</link>
      <description>❗️Словаччина дала згоду на розблокування 18-го пакету санкцій проти росії, — прем'єр Роберт Фіцо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_20-00-22.jpg" length="84417" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 20:00:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії до світанку прилетіли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77502</link>
      <description>В росії до світанку прилетіли дрони.

Безпілотники гучно розбудили жителів Московської області.

Також чутно вибухи в місті Дзержинськ в Нижньогородській області, де є підприємство з виробництва боєприпасів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9097.MP4" length="2388865" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 03:42:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
