<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 14:09:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️⚔️ росіяни просунулися у  Ве</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81110</link>
      <description>❗️⚔️ росіяни просунулися у  Вербовому та Березовому на Дніпропетровщині, а також поблизу Новоіванівки в Запорізькій області, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_08-48-29.jpg" length="55135" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:48:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А так побачили російський гелі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81111</link>
      <description>А так побачили російський гелікоптер оператори 59-ої бригади, які його уразили. 

Судячи з бортового відео, ворожий гелікоптер за кілька мільйонів доларів був збитий FPV-дроном «Shrike» українського виробництва за 500 доларів.

Його бойове навантаження до 2,5 кг, швидкість до 130 км/год, дрон піднімається на висоту до 5 км.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1681.MP4" length="1527333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:59:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Українські безпілотники перет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81113</link>
      <description>🔥Українські безпілотники перетворюють нафтогазову імперію рф на пекельний ланцюг — The Sun

Далекобійні безпілотники СБУ та Сил оборони завдають серйозного удару по російській економіці, атакуючи її «серце» — об'єкти нафтогазової промисловості. За даними The Sun, українці вже завдали росії збитків на близько $100 мільярдів.

Експерт з військової розвідки Філіп Інгрем відзначив ефективність застосування дронів дальнього радіусу дії, які атакують об’єкти на відстані понад 1000 кілометрів.

Тільки у вересні цього року СБУ п’ять разів успішно вражала російські НПЗ та нафтоперекачувальні станції в глибокому тилу. Двічі серед них — «Газпром Нафтохім Салават» у Башкортостані, один із найбільших у рф нафтопереробних і нафтохімічних заводів, який знаходиться за 1400 км від України.

Точні удари по об'єктах нафтогазової промисловості працюють на дестабілізацію військової машини російського диктатора путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_09-56-20.jpg" length="137625" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:56:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Німеччина передасть Україні 2</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81116</link>
      <description>🤝Німеччина передасть Україні 2 системи Patriot до кінця року, — міністр оборони ФРН Борис Пісторіус.

Він додав, що «втома від війни в Україні є, не можу це заперечувати, бо вона триває вже 3,5 роки і кінця не видно».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_11-12-18.jpg" length="37147" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:12:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ вирахувала і затримала нав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81117</link>
      <description>СБУ вирахувала і затримала навідника, який коригував удари по військових заводах на заході України.

Співробітники СБУ в Хмельницькій області затримали агента фсб, який «працював» по заводах ВПК, по яких ворог готував комбіновані удари.

Зрадника зовуть Микола Сухотеплий, він працює різнорабочим, але, мабуть, грошей хотілося більше, і він погодився збирати координати місцевих військових підприємств.

Для збору розвідданих Сухотеплий випитував «потрібну» інформацію, потім він проводив дорозвідку на місцевості, фотографуючи потенційні об’єкти, та позначав їхні координати на картах.

Кіберфахівці СБУ затримали його «на гарячому», коли він намагався відзняти на відео потенційні цілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_12-20-00.jpg" length="43280" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:20:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 В Криму щось раптово бахнуло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81120</link>
      <description>🔥 В Криму щось раптово бахнуло і  спалахнуло на нафтобазі у Феодосії

Окупаційна влада переконує - порушення техніки безпеки під час зварювальних робіт

Ми так і подумали🤡</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-29_13-13-26.mp4" length="533436" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:13:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Добропілля частина пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81122</link>
      <description>В районі Добропілля частина підрозділів  ворога опинилась в оточенні, - Сирський

Дуже багато полонених, лише 425-ий полк захопив близько сотні військових рф.

Одна з груп російських окупантів є в нашому сюжеті, який ми зняли в районі Добропілля і Покровська.

Можна подивитись за посиланням.

https://m.youtube.com/watch?v=TvNzG7Sgw5U</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-29_13-28-56.jpg" length="143159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:28:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ Держприкордонслужби </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81123</link>
      <description>Підрозділ Держприкордонслужби «Фенікс» взяв в полон росіянина за допомогою безпілотника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1697.MP4" length="14287140" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:04:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
