<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 12:17:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡росія готова вести довгу війн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75625</link>
      <description>🤡росія готова вести довгу війну в Україні, а відсутність поступок з боку Києва "приведе лише до великих територіальних втрат" , - Мединський в інтерв'ю WSJ.

Він стверджує, що Росія хоче закінчити війну, тому що вона "поглиблює розбіжності" між Україною та Росії.

"Це схоже на конфлікт між двома братами - одним старшим і одним молодшим - про те, хто розумніший і важливіший. Цей конфлікт, на жаль, поглиблює наші розбіжності, і саме тому ми хочемо, щоб він закінчився якнайшвидше"🤡</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_07-58-44.jpg" length="115258" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:58:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💫Цю книжку створили, щоб поясн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75626</link>
      <description>💫Цю книжку створили, щоб пояснити Японію тим, хто вів з нею війну.

«Хризантема і меч: патерни японської культури» — дослідження американської антропологині Рут Бенедикт, яка на замовлення уряду США вивчала культуру, традиції та ідеологію мілітаристської Японії під час Другої світової війни. Дослідниця заглибилась у світосприйняття й побут японців, щоб знайти відповіді на питання, які хвилювали Старий і Новий світ.

Чому японським дітям вкладали ноги у вигляді ієрогліфів під час сну, і як це формувало соціальні ролі чоловіків і жінок у дорослому житті? Чому японці так легко прийняли американську окупацію після поразки у війні, в якій їхня жорстокість вражала Захід? Як вони насправді ставилися до Імператора, роль якого могла здаватися церемоніальною?

Про все це йдеться у дослідженні, яке мало дати змогу зрозуміти Японію у війні, але воно виконало значно ширше завдання — зрозуміти Японію.

Книга «Хризантема і меч» вперше вийшла українською у видавництві «Стилет і Стилос». 

Ціна — 500 гривень 

Замовити можна на сайті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_08-01-12.jpg" length="149168" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У США готуються до найбільшо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75627</link>
      <description>❗️У США готуються до найбільшого протесту проти Трампа під назвою «Без королів». 

Акція охопить понад 1800 міст у всіх 50 штатах, а також кілька інших країн. Організатори очікують участь мільйонів людей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_08-31-15.jpg" length="91618" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:31:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Дрони зупинили роботу Тамбов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75628</link>
      <description>💥 Дрони зупинили роботу Тамбовського порохового заводу в Росії, - ЦПД

Як зазначив керівник ЦПД Андрій Коваленко, вже далеко не вперше був атакований Тамбовський пороховий завод РФ і зараз він ставить роботу на паузу.

«Він є одним з ключових об‘єктів російського ВПК, який задіяний у війні проти України. Там виробляються порохи, які використовуються для різних видів стрілецької зброї, артилерійських та реактивних систем. Також - колоксилін, що застосовується у створенні вибухових речовин та інших спеціалізованих продуктів», - повідомив Коваленко.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_08-34-56.mp4" length="3420494" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:34:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ показала нові кадрі операц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75629</link>
      <description>СБУ показала нові кадрі операції «Павутина» і розкрила деталі підготовки ударів по російській стратегічній авіації.

На кадрах видно хронологію подій, як саме готували і реалізували одну з наймасштабніших атак у глибокому тилу ворога.

Спочатку оперативники СБУ переправили до росії FPV-дрони, а згодом – модульні деревʼяні будиночки. Вже на території рф дрони були заховані під дахи будиночків, розміщених пізніше на вантажних авто. У потрібний момент дахи модулів дистанційно відкрили, і дрони полетіли уражати російські бомбардувальники.

Попри сумніви західних експертів, СБУ наполягає, що спалили 41 літак, тобто, 34% стратегічної авіації росії.

Нейтралізовано літаки «А-50», «Ту-95», «Ту-22», «Ту-160», а також «Ан-12» та «Іл-78».

«СБУ б’є і буде бити ворога навіть там, де він вважає себе недосяжним. Ми працюємо над тим, щоб здивувати його новими сюрпризами», - анонсував нові операції голова СБУ Василь Малюк, який за дорученням Зеленського, особисто керував «Павутиною» від задуму до реалізації.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:38:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні закінчуються «півтора</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75630</link>
      <description>Сьогодні закінчуються «півтора-два тижні», - цей термін Трамп сам собі визначив для жорсткої відповіді путіну, який не хоче угоди про припинення вогню.

28 травня Трамп заявив журналістам: «Ми дізнаємося, чи він нас обманює, чи ні, і якщо так, ми відреагуємо трохи інакше, але це займе приблизно півтора-два тижні».

Ключове слово «приблизно».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_09-00-46.jpg" length="55130" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:00:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥀В Україну повернули тіла 1212</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75632</link>
      <description>🥀В Україну повернули тіла 1212 загиблих захисників, - Коордштаб

З числа повернених "на щиті" оборонців полеглі з:
- Курщини;
- ⁠Харківщини;
- ⁠Луганщини;
- ⁠Донеччини;
- ⁠Запорізької області;
- ⁠Херсонщини.

Вічна Слава Героям!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_09-37-01.jpg" length="291455" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Херсонщині використовують п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75633</link>
      <description>На Херсонщині використовують підводний дрон для обстеження дна водойм і пошуку вибухівки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7717.MP4" length="8206732" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:42:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Окупант на дорозі смерті ліво</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75634</link>
      <description>👀Окупант на дорозі смерті лівобережжя Херсонщини фіксує знищений українським дроном російський "Торнадо".

Сам почувається в безпеці з РЕБом "Булат". Хоча цей пристрій абсолютно безпорадний проти українських дронів на оптоволокні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_09-44-43.mp4" length="3113596" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:44:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Відповідь на запитання, чим </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75636</link>
      <description>🔞 Відповідь на запитання, чим мотивують в російських підрозділах людей йти на самогубні штурми, з яких повертаються одиниці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7720.MP4" length="4985338" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:31:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більшість росіян підтримує вол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75637</link>
      <description>Більшість росіян підтримує володимира путіна та війну проти України, - глава німецької розвідки Бруно Каль.

Нарешті про це заявляє не тільки Капітан Очевидність.

На Заході зручно вважають, нібито війна - це особиста ініціатива Путіна, а не вибір народу.

«Ми маємо враження, що весь російський народ готовий слідувати за путіним, що ця війна необхідна, що злий НАТО є агресором», - заявив керівник BND.

Каль вважає, що ця підтримка є наслідком повної монополії Кремля на інформаційний простір.

Він також підкреслив, що організованої та впливової опозиції, здатної реально протистояти путіну, не існує.

Нарешті західні генерали почали дослуховуватись до Капітана Очевидність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_11-31-16.jpg" length="4251" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Трофейна сталь рве русню» 

Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75638</link>
      <description>«Трофейна сталь рве русню» 

Танковий батальйон 92-ої ОШБР лупить ворога з усього, що є в нього на озброєнні.

А є, крім своїх Т-64БМВ, певна кількість їхніх ж трофейних Т-72Б3М. 

Висновок.

Що принесли — те й отримують у відповідь.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7724.MP4" length="11159245" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:40:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
