<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 21:07:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Дуже схоже на те, що «шахеди»,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81190</link>
      <description>Дуже схоже на те, що «шахеди», нажаль, почали атакувати рухомі цілі. 

Нова модель російських дронів з нічною камерою була застосована для ураження українського ешелону, який рухався залізничною колією. 

Кадри оприлюднили російські пропагандисти.

Перший безпілотник атакував локомотив.

Інші почали завдавати ударів по цистернах з пальним. 

В той момент, коли на місце атаки підлетіли гелікоптери, «шахеди» почали маневрувати.  

Атака сталася на відстані 150 кілометрів від державного кордону України.

Треба зробити висновки і шукати протидію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1795.MP4" length="29282054" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:56:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Є що згадати - нема що дітя</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81191</link>
      <description>💬 «Є що згадати - нема що дітям розказати», - доннеччанин Едуард, головний сержант, боєць 1-го батальйону 54-ої бригади, в День Захисників та Захисниць про свій перший бойовий вихід.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:46:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Донецьку рашисти втратили с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81192</link>
      <description>💥В Донецьку рашисти втратили склад боєприпасів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_15-48-11.jpg" length="88920" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:48:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Дніпрі після цього спалаху ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81193</link>
      <description>В Дніпрі після цього спалаху частково зникло світло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-01_16-47-35.mp4" length="144575" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Польща підняла в повітря шіст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81194</link>
      <description>😳Польща підняла в повітря шість! F-16, в їх напрямку потенційно рухаються два «шахеди», — монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_16-47-59.jpg" length="131855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:47:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>МАГАТЕ зараз заявляє, що ЗАЕС </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81195</link>
      <description>МАГАТЕ зараз заявляє, що ЗАЕС на межі катастрофи.

Станція на окупованій території працює виключно на резервних дизель-генераторах, поточних запасів пального для їх роботи вистачить на 10 днів.

Якщо резервні системи повністю відключаться, виникне загроза розплавлення ядерного палива.

Але, схоже, це входить в плани росіян по шантажу України та МАГАТЕ з метою перепідключення ЗАЕС до російської енергомережі.

Фахівці Greenpeace Україна виявили, що за місцем розташування опори лінії електропередач 750 кВ не було зафіксовано жодних обстрілів чи атак. 

Це викриває неправдиві заяви рф про те, що втрата зовнішнього енергопостачання на ЗАЕС сталася нібито внаслідок ударів з боку Збройних сил України.

На 26 вересня лінія була ціла і готова до експлуатації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_16-50-43.jpg" length="62040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Франція захопила російський </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81196</link>
      <description>‼️Франція захопила російський нафтовий танкер біля свого узбережжя; з судна, ймовірно, запускали дрони над Європою

Судно входить до тіньового флоту рф і обходило санкції через продаж російської нафти.

Екіпаж підозрюється в тому, що в період 22–25 вересня 
їхній танкер став платформою для запуску дронів біля Данії.

Нарешті європейці діють спільно, може, і 5-а стаття Хартії НАТО запрацює.

Судно «Boracay» під прапором Беніну 20 вересня вийшло із Приморська, пройшовши через Балтійське та Північне моря, територіальні води Данії, а потім через Ла-Манш.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1799.MP4" length="21438498" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:30:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Блекаут на Чорнобильській А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81197</link>
      <description>❗️ Блекаут на Чорнобильській АЕС: атака росії на Славутич вивела з ладу захист атомної станції.

Удар був по електропідстанції 330 кВ.

Без електрики залишився «Конфайнмент», конструкція, яка закриває зруйнований четвертий енергоблок та стримує викид радіації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_17-52-02.jpg" length="139804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 17:52:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європейці продовжують ловити т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81198</link>
      <description>Європейці продовжують ловити тих, хто, на їхню думку, підірвав газопроводи «Nord Stream».

В Польщі заарештували українського громадянина, якого називають Володимир З., він досвідчений дайвер. 

Він, ймовірно, причетний до вибухів, які пошкодили три з чотирьох газопроводів «Північний Потік» на Балтійському морі, вважає німецька прокуратура.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_18-23-24.jpg" length="115356" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:23:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Росіяни завдали ракетного уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81200</link>
      <description>❗️Росіяни завдали ракетного удару по житловому кварталу у Балаклії, є загибла та 9 людей постраждалі, — ДСНС

Ракета влучила в землю біля житлової п'ятиповерхівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_19-33-11.jpg" length="221643" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В мережі розійшлось фото нідер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81201</link>
      <description>В мережі розійшлось фото нідерландського F-35 з новою тактичною позначкою, яка може означати збитий «шахед»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_19-47-11.jpg" length="97555" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:47:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Укроборонпром» оприлюднив хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81202</link>
      <description>«Укроборонпром» оприлюднив характеристики вітчизняної крилатої ракети РК-360 комплексу «Нептун-Д», призначеної для ударів по наземних цілях, - «Мілітарний». 

Дані були представлені концерном на одній з виставок. 

Зазначено, що маса бойової частини становить 260 кг — на 110 кг більше, ніж у протикорабельної версії. 

Також суттєво зросла дальність польоту: до 1000 км у версії для «Нептун-Д» проти 280 км у протикорабельній. 

Габарити ракети збільшені: довжина — 6 м без прискорювача, діаметр корпусу — 50 см.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_20-03-52.jpg" length="84302" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 20:03:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
