<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 13:20:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Район Лимана на Донеччині стає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71973</link>
      <description>Район Лимана на Донеччині стає все більш і більш гарячим.

Відбито новий штурм окупантів, і чотирнадцять з них вже ніколи не візьмуть до рук зброї, підтверджує 63-я бригада. 

Разом з тим, ситуація на ділянці між н.п. Нове-Катеринівка-Невське продовжує загострюватися, а ворог намагається здійснювати просування, користуючись перевагою.

📝 «Зокрема, проводяться штурмові дії в напрямку Новомихайлівки, а в районі Невського ворог мав успіх. Так само росіяни мали успіхи в районі Нового, а на Катеринівку здійснюється постійний тиск», — повідомив DeepState.

Про накопичення сил біля Лимана з ймовірною метою перерізати логістичне сполучення між Харківщиною та Донеччиною повідомляють і військові різних підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5160.MP4" length="7915949" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:14:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник накопичує ще більше </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71974</link>
      <description>Противник накопичує ще більше сил в Донецькій області, спостерігає підрозділ «Гострі Картузи», який одним скидом зупинив штурмову групу росіян з трьох піхотинців.

📝 «Накопичення росіян на Донбасі продовжується, просто цілий день йдуть невеличкими групами. Дуже добре що Сили оборони України розвиваються у напрямку ударних дронів і основну частину ворожої піхоти вдається знищити ще на підході».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5161.MP4" length="6712660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 10:35:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри з камер відеоспостережен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71975</link>
      <description>Кадри з камер відеоспостереження всередині ресторану «RoseMarie», колишній «Magellan», зафіксували удар ракети «Іскандер» в Кривому Розі.

Російська пропаганда стверджує, що в ресторані були збори українських та іноземних військових.

На відеодоказі, який спростовує російську брехню, видно, що гостей в ресторані небагато, і це цивільні відвідувачі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5162.MP4" length="1327560" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:07:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ціна російської нафти Urals вп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71976</link>
      <description>Ціна російської нафти Urals впала до $50 за барель, при $40 нафта стане нерентабельною, і бюджет рф не дорахується трильйонів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_11-53-54.jpg" length="65493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:53:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила 7-х неповнолітніх </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71977</link>
      <description>СБУ викрила 7-х неповнолітніх підпалювачів, які на замовлення рф нищили релейні шафи Укрзалізниці та готували теракти.

Наймолодшому - 12 років, найстаршому – 16.

Шукали «легких грошей» на Телеграм-каналах.

Шестеро навчалися в одній школі міста Сміла на Черкащині.

Сьомий студент ліцею з Чернігова, який мав підпалити декілька релейних шаф залізничних світлофорів. 

Шістьох школярів росіяни явно мали намір перетворити на «живі бомби»

Спочатку вони перевіряли їх на готовність до диверсій і терактів. 

Тестове завдання - наносити антиукраїнські графіті на стіни.

Далі - підпали релейних шаф. 

Потім - виготовити для теракту саморобний вибуховий пристрій.

СБУ спрацювала на випередження і, фактично, врятувала самих малолітніх виконавців. 

Але найкращий варіант для підлітків памʼятати: якщо хтось намагається вас завербувати для теракту чи мінування – негайно повідомляйте про це в чат-бот СБУ «Спали ФСБешника» – t.me/spaly_fsb_bot.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_12-19-16.jpg" length="84508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:19:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇺🇸 «Стоїмо за американські ц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71980</link>
      <description>🇺🇦🇺🇸 «Стоїмо за американські цінності та підтримуємо Україну», - в центрі Вашингтона на території меморіалу Лінкольна пройшов масштабний мітинг солідарності з українцями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5169.MP4" length="9205940" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:34:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥ЗСУ підрахували, скільки рф к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71981</link>
      <description>🔥ЗСУ підрахували, скільки рф коштує кожний квадратний кілометр захопленої землі

Підрахунки зробили в оперативно-стратегічному угрупуванні військ "Хортиця". Так, за даними військових, за три місяці 2025 року в середньому за кожний квадратний кілометр української землі росія витратила 146 солдатів, танк, два ББМ та 4,5 гармати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_12-53-35.jpg" length="78338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для чого Україні потрібні захі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71982</link>
      <description>Для чого Україні потрібні західні далекобійні гармати та тактичні безпілотники з дальністю польоту до 50 кілометрів.

Артилеристи 44-ої бригади показали потужні результати контрбатарейної боротьби.

Розвідка виявляє цілі. Позиції ворожих гаубиць. І по них веде снайперський вогонь українська артилерія, а також ударні дроні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5170.MP4" length="7024345" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:08:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Бійці ГУР збивають російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71983</link>
      <description>⚡️ Бійці ГУР збивають російські БПЛА в небі над Запорізькою та Донецькою областями

Розвідниками були знищені:

▫️Zala- дві одиниці;
▫️Supercam - п'ять дронів;
▫️ «Орлан» - один безпілотник.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5171.MP4" length="2881556" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:10:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шпигував у Миколаївському морп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71984</link>
      <description>Шпигував у Миколаївському морпорту - завдяки СБУ на 12 років сів ще один інформатор рф

Місцевий безробітний Олександр Абрамов був завербований росіянами через Телеграм. За завданням окупантів він шпигував за пунктами портового базування та напрямками рейдів бойових суден ЗСУ і Держприкордонслужби.

СБУ затримала на початку 2024 року, коли він повернувся з розвідувальної вилазки у Миколаївському морпорту. Суд призначив зраднику 12 років за ґратами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_13-17-49.jpg" length="130905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:17:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
