<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 09:31:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>📹 Краматорськ: показуємо наслі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>📹 Краматорськ: показуємо наслідки удару безпілотником по житловому будинку

Як повідомляє кореспондент проєкту Радіо Свобода Донбас Реалії Сергій Горбатенко, внаслідок удару сталася пожежа. Двоє цивільних загинули, їхні останки горіли. З-під завалів також дістали тіло дитини – попередньо, 8 років.

❤️Радіо Свобода. Підписуйтесь</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ На Півдні оператори дронів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ На Півдні оператори дронів ДПСУ «викупали» російських окупантів у крижаній воді – виявили та уразили ворожий човен на річці</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:26:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Вночі росіяни атакували порт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88027</link>
      <description>🤬 Вночі росіяни атакували порт на Одещині: є загиблий, шестеро поранених, — ОДА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_07-57-31.jpg" length="128781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:57:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Перемовини з рф безрезультатн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88028</link>
      <description>🔴Перемовини з рф безрезультатні: росіяни вимагають здати території — ми не здаєм, росія вимагає щось про російську мову — ми кажемо, що в нас є законодавство, — нардеп Роман Костенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_08-23-53.jpg" length="52878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Відлуння нацизму на Олімпіаді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88029</link>
      <description>😱Відлуння нацизму на Олімпіаді в Мілані!

Офіційний інтернет-магазин Олімпійських ігор виставив на продаж футболки з дизайном Ігор у Берліні 1936 року, які Гітлер та нацисти використовували для пропаганди на міжнародній арені, - ВВС

У Німеччині вимагають припинити продаж. Організатори не розуміють чому? Кажуть, крута була Олімпіада у Гітлера. Приголомшливі результати змагань🗿</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_08-34-28.jpg" length="51046" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:34:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Один із найбільших пакетів пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88030</link>
      <description>🔥Один із найбільших пакетів підтримки оборони України — $38 мільярдів погодили на Рамштайні!

Понад $6 млрд у конкретних пакетах допомоги, включно з 
🚀 — більш як $2,5 млрд на українські дрони
🚀 — понад $500 млн на PURL, 
🔫 — $2 млрд на ППО, а також кошти на артилерійські боєприпаси, підготовку, морські спроможності й інші напрями. 

Міністр оборони України Михайло Федоров заявив про домовленість з низкою європейських партнерів про термінову поставку ракет до Patriot</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_08-37-07.jpg" length="84007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:37:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дві дівчини, Вікторія Качор та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88031</link>
      <description>Дві дівчини, Вікторія Качор та Олександра Ковальчук, вирішили на замовлення фсб підірвати саморобні бомби в багатолюдних місцях Києва та Житомира.

СБУ та Нацполіція спрацювали на випередження та знешкодили агентурну мережу на етапі підготовки терактів.

Одна з цих двох не просто виконавець терактів «на замовлення», а й зрадниця.

24-річна Вікторія Качор контрактниця Збройних Сил України.

Разом зі своєю 25-річною подругою Олександрою Ковальчук вони входили до агентурної мережі фсб, трьох інших учасників якої контррозвідники затримали в грудні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_09-29-50.jpg" length="73258" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:29:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
