<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 08:14:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤔Українська молодь 18-19 років</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤔Українська молодь 18-19 років повертається з-за кордону додому, бо в Україні цікавіше жити, — заступник міністра освіти 

Михайло Вінницький заявив, що попри еміграцію частини українських підлітків у віці 16–17 років, спостерігається позитивна тенденція — юнаки та дівчата-абітурієнти повертаються до України для навчання.

За його словами, останні два роки понад 20 тисяч молодих людей, які перебувають за кордоном, реєструються на Національний мультипредметний тест (НМТ) — це свідчить про бажання вступати саме до українських університетів. Винницький наголосив: НМТ не потрібен для вступу до іноземних вишів, отже, ці молоді люди цілеспрямовано обирають українську освіту, маючи з чим її порівняти.

Вони живуть у Польщі, Німеччині, Італії — і все одно обирають Україну.

Також він запевнив, що страх мобілізації не є раціональним мотивом для виїзду: мобілізаційний вік в Україні становить 25 років, і його зниження не планується.</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 12:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росія атакувала Україну дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75482</link>
      <description>⚡️росія атакувала Україну дронами, крилатими та балістичними ракетами.

 Вибухи лунали на Київщині, Тернопільщині, Рівненщині, Полтавщині та Черкащині, у Харківській, Сумській, Донецькій та Київській областях.

Унаслідок російської атаки по Києву пошкоджено офісну будівлю у Дарницькому районі. 

На Рівненщині внаслідок ворожого удару постраждала людина, на область відбулася наймасованіша атака з початку повномасштабного вторгнення.

На відео:  крилата ракета рф атакує Рівненщину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-09_04-18-11.mp4" length="511058" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:18:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В російських Чебоксарах післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75483</link>
      <description>💥🔥В російських Чебоксарах після атаки дронів щонайменше два прильоти по заводу АО «ВНИИР», який виробляє навігаційні модулі для крилатих, балістичних ракет ворога, а також для ударних БпЛА. 

Зокрема, антену "Комета", яка є ефективною в протидії засобам РЕБ.

 За словами губернатора, після ударів виробництво  призупинило роботу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-09_04-26-07.mp4" length="1491936" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:26:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Також вночі та зранку в рф др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75485</link>
      <description>💥Також вночі та зранку в рф дрони атакували ворожі об'єкти в Нижегородській, Тамбовській та Воронезькій областях. Наслідки уточнюються</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-09_04-47-50.mp4" length="405242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:47:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Офіційно❗️Уражено об'єкт ВПК</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75489</link>
      <description>💥💥Офіційно❗️Уражено об'єкт ВПК рф, де виготовляли антени для Шахедів

В рамках зниження спроможності противника з виготовлення засобів повітряного нападу, у ніч на 9 червня, підрозділи Сил безпілотних систем Збройних Сил України, у взаємодії з іншими складовими Сил оборони України, уразили потужності АТ "ВНИИР-Прогресс" ТОВ "АБС Електро“, що у місті Чєбоксари на території Чуваської республіки, рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_06-42-09.jpg" length="91593" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:42:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Уражено ворожі літаки на аеро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75490</link>
      <description>💥Уражено ворожі літаки на аеродромі Саваслейка - місце базування носіїв "Кінжаліа" МіГ-31

У ніч на 9 червня підрозділи Сил спеціальних операцій ЗСУ, у взаємодії з іншими складовими Сил оборони України, завдали ураження по аеродрому “Саваслейка”, що у Нижегородській області рф.

За попередньою інформацією, уражено дві одиниці авіаційної техніки ворога (ймовірно, літаки МіГ-31 та Су-30/34).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_06-53-13.jpg" length="94163" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:53:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Знешкоджено 479/499 повітрян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75494</link>
      <description>‼️Знешкоджено 479/499 повітряних цілей. ППО 💪

Новий антирекорд - рф атакувала Україну 499 повітряними цілями за ніч — силам ППО вдалося знищити 479 з них‼️

Ворог атакував 479 дронами (Shahed та імітатори), з яких 277 Shahed було збито, а 183 подавлено засобами РЕБ; також знищено 10 крилатих ракет Х-101, 4 аеробалістичні ракети Х-47М2 «Кинджал», 2 протирадіолокаційні ракети Х-31П і 1 крилату ракету Х-35; ще 3 ракети Х-22 не досягли цілей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_07-52-35.jpg" length="115523" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:52:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
