<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 17:10:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Ще кадри палаючого НПЗ в Ніжн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83239</link>
      <description>🔥Ще кадри палаючого НПЗ в Ніжнєкамскє</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_11-50-09.mp4" length="1443031" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:50:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️⚔️ Війська рф намагаються із</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83241</link>
      <description>❗️⚔️ Війська рф намагаються ізолювати та оточити Гуляйполе на Запоріжжі, використовуючи тактику проникнення та удари по шляхах постачання, — ISW

Подібну тактику росіяни використовували й під Покровськом. Останнім часом армія РФ посилила інфільтраційні дії, демонструючи швидше просування. 

🔴Однією з основних цілей, ймовірно, є перерізання траси Т-0401 Покровське — Гуляйполе, що має стратегічне значення для української логістики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-13_12-21-24.jpg" length="41018" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:21:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На північ від Куп'янська 475-и</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83242</link>
      <description>На північ від Куп'янська 475-ий окремій штурмовий батальйон «Code 9.2» та інші підрозділи мають пеаний успіх. 

Є просування від населених пунктів Радьківка і Кіндрашівка в бік річки Оскіл. Якщо вдасться тут закріпитися, то це значно полегшить завдання тим підрозділам ЗСУ, які намагаються зачистити Куп'янськ від ворожих ДРГ. Зараз росіяни присутні приблизно на половині території міста. Удари FPV-дронів 475-го батальйону «Code 9.2» по розташуванню окупантів на північ від Куп'янська демонструють, що ті дуже якісно закріпились в лісах і донедавна почували себе відносно безпечно.

Але цими ударами вдалось позбавити їх електрики, а також скоротити їхній автопарк на кілька мотоциклів та квадроциклів.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:37:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Бізнес може багато чого навчи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83243</link>
      <description>«Бізнес може багато чого навчитися у війська. Так само і військо може багато чого навчитися в бізнесу»

Книга «Вірний завжди», яку видало видавництво Лабораторія, пояснює як понад два століття елітний Корпус морської піхоти США забезпечує успішне лідерство навіть у найекстремальніших умовах. Для України, що нині веде власну боротьбу (і передусім для війська) Корпус є зразком того, як можна створити нову ефективну інституцію з нуля. 

Колишні морські піхотинці Ден Керрісон і Род Волш спираючись на власний досвід і практику Корпусу, створили унікальну книгу, яка через реальні історії командирів і солдатів демонструє, як відвертість, підготовка і стратегічне мислення перетворюють групу людей на сильну і ефективну команду. Для сучасного бізнес-лідера це не просто теорія — це практичний посібник з управління людьми в умовах невизначеності, стресу і високих ризиків. Приклад морських піхотинців показує, що і в українському війську, і в бізнесі варто налаштовуватися не на боротьбу, а на досягнення результату, навіть у надзвичайно складних умовах.

«Вірний завжди» доповнена передмовою командира добровольчого підрозділу «Хартія» Всеволода Кожемяко і призначена для бізнес-лідерів, які зараз особливо потрібні Україні. Автори розкривають кожен унікальний принцип лідерства морської піхоти так, що до книги хочеться повертатися знову і знову.

Замовити книгу можна на сайті Лабораторії ➡️ https://laboratory.ua/products/virnyj-zavzhdy-biznes-liderstvo-na-pryntsypah-morskoi-pihoty 

Повна ціна — 449 грн, за промокодом ЦАПЛІЄНКО ви отримаєте знижку 11% (дійсна також на інші книги видавництва)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-13_12-46-32.jpg" length="205312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:46:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Сили оборони уразили місце зб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83245</link>
      <description>🔥Сили оборони уразили місце зберігання та обслуговування БПЛА "Оріон" в Кіровському (окупований Крим)

Командувач Сил Безпілотних Систем, Роберт "Мадяр" Бровді повідомив, що такі безпілотники є носіями авіабомб і ракет "повітря-земля", а також "висять" у повітрі до 24 год на висоті до 7500 м, мають розмах крила 16,3 м.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_13-17-30.mp4" length="1834358" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поруч з Покровськом оператори </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83246</link>
      <description>Поруч з Покровськом оператори підрозділу ДПСУ «Фенікс» знищили танк-«черепаху», на якому росіяни планували пробитись через лінію української оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3165.MP4" length="19094535" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:05:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪙 Мрієш про віддалену роботу, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83247</link>
      <description>🪙 Мрієш про віддалену роботу, яка дає свободу й гідну оплату? 

Професія дата-аналітика — твій шанс заробляти від $1500+ і працювати в топових компаніях.

На інтенсиві розкажемо БЕЗКОШТОВНО:

🧠 як стати дата-аналітиком без технічної освіти
💼 як дані допомагають бізнесу заробляти
🚀 як знайти роботу аналітиком в IT, ритейлі, фінансах, логістиці

🎤 Твій викладач на 4 дні: Нікіта Тимошенко, 5+ років досвіду в Energy and Climate Data, EdTech, Sales

Реєструйся та отримай шанс виграти безкоштовний курс Data Analytics з гарантією працевлаштування.

Забронюй місце зараз — зроби перший крок до нової кар’єри!

➡️ i.goit.global ⬅️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_15-44-24.mp4" length="18631675" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:44:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Свіжий приліт по розташуванн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83248</link>
      <description>💥🔥Свіжий приліт по розташуванню окупантів на Курщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_16-11-37.mp4" length="845100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:11:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Таїланді затримали ймовірног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83249</link>
      <description>В Таїланді затримали ймовірного хакера ГРУ з угруповання Fancy Bear

Про затримання «35-річного хакера світового класу», якого шукають за звинуваченням в атаках на системи безпеки держустанов Європи та США, оголосила влада Таїланду.

Ім'я підозрюваного поліція не розкрила, але підтвердила, що він має громадянство росії.

В базі ФБР є тільки один росіянин у віці 35 років, якого розшукують за кіберзлочини, це офіцер ГРУ Олексій Лукашев.

Він один із 12 обвинувачених у справі про втручання у вибори президента США в 2016 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-13_16-19-24.jpg" length="139804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:19:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотник на даху житлового </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83250</link>
      <description>Безпілотник на даху житлового будинку після сьогоднішньої атаки по Одесі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3168.MP4" length="9372049" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:23:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Винищувач розбився в Карелії

</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83251</link>
      <description>Винищувач розбився в Карелії

Про катастрофу літака повідомили телеграм-канали «112» та «Shot», близькі до російських силовиків. 

За одними даними, розбився Су-30, за іншими, Су-27. 

Телеграм «Shot» пише, що літак впав у лісі під Петрозаводськом недалеко від міського аеропорту. 
За інформацією «112», загинули два пілоти. 

Офіційних коментарів немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-13_17-03-17.jpg" length="22257" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:03:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
