<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 17:07:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤯Те, що Данія, Норвегія, Швеці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86586</link>
      <description>🤯Те, що Данія, Норвегія, Швеція, Франція, Німеччина, Британія, Нідерланди та Фінляндія відправили військових до Гренландії — дуже небезпечна ситуація для виживання нашої планети, — Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_12-13-23.jpg" length="34540" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:13:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Німецькі військові передчасно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86587</link>
      <description>👀Німецькі військові передчасно залишили Гренландію без пояснень, - Bild

Група з 15 військовослужбовців Бундесверу несподівано залишила Гренландію і вилетіла зі столиці острова Нуук. BILD зафіксував посадку німецьких офіцерів і солдат на рейс авіакомпанії Icelandair. Місія завершилася раніше запланованого терміну, при цьому публічних заяв і офіційних пояснень з боку Берліна не було.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_12-22-03.jpg" length="90210" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:22:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳На трьох атомних електростанц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86588</link>
      <description>😳На трьох атомних електростанціях Рівненській, Південноукраїнській і Хмельницькій сьогодні тримається вся енергосистема країни, — нардепка Вікторія Войціцька

За її словами, ворог вже почав обстрілювати підстанції, пов'язані з АЕС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_12-24-43.jpg" length="41279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:24:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇸 Прем'єр Іспанії Санчес заст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86591</link>
      <description>🇪🇸 Прем'єр Іспанії Санчес застеріг, що реалізація Трампом його зазіхань на Гренландію зробила би путіна "найщасливішим у світі", подарувавши одразу дві перемоги

"Вторгнення США на цю територію зробило би кремлівського диктатора найщасливішою людиною у світі. Чому? Тому що це легітимізувало би його вторгнення в Україну. Якби США застосували силу у Гренландії, це був би смертельний удар для НАТО. Путін отримав би подвійну причину радіти", – наголосив Санчес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_13-42-19.jpg" length="152956" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Балістична ракета середньої да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86592</link>
      <description>Балістична ракета середньої дальності «Орешник», якою завдали удару по Львіщині, не має системи наведення бойових блоків, - «Мілітарний»

В новій модифікації відсутня система блоків індивідуального розведення, тобто, елемент, який відокремлюється від ракети, несе кілька бойових блоків і забезпечує їх розведення на задані траєкторії.

Самі бойові блоки, за наявними оцінками, подібні до класичних некерованих, однак виконують роль носіїв касет із бойовими елементами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_13-54-03.jpg" length="85887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:54:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний робот батальйону Alte</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86593</link>
      <description>Наземний робот батальйону Alter Ego 93-ї бригади Холодний Яр знешкодив «ждунів» і став свідком евакуації важкопоранених бійців.

Повертаючись з місії на Костянтинівському напрямку, роботизований комплекс наткнувся на дрон-«ждун». 

Український робот почав їздити навколо «ждуна», і, ймовірно, гусянкою пошкодив оптоволоконний дріт, за допомогою якого керується дрон. Тож, він так і не здійснив атаку. 

Через деякий час НРК зустрів на шляху ще одного «ждуна» й повторив маневр з пошкодженням «оптики».

Попереду НРК бачить вибух. Він прямує на місце подій і бачить на шляху двох важкопоранених бійців. Він зупиняється коло них. 

Оператор допускає, що наземний дрон може стати у нагоді: він готовий вивезти поранених або, принаймні, передати інформацію про їхнє точне місце перебування. Оператор переконується, що обидва військові живі. Невдовзі за бійцями прибуває евакуація на квадроциклі. Поранених вантажать у корзину і швидко вивозять.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5244.MP4" length="17287725" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😉Військовослужбовці Бундесверу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86594</link>
      <description>😉Військовослужбовці Бундесверу залишили Гренландію згідно з планом, - повідомляє Bild з посиланням на Міністерство оборони ФРН.

Візит спочатку планувався на 15-17 січня, зазначили у відомстві. Поїздку планували продовжити до 18 січня, але цьому завадили погані погодні умови на острові.

У Бундесвері назвали візит військовослужбовців у Гренландію "успішним".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_14-26-57.jpg" length="52856" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:26:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Україна буде проводити наступ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86598</link>
      <description>🔴Україна буде проводити наступальні операції у 2026 році. В обороні перемоги не здобудеш, — Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_16-24-29.jpg" length="56672" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Міністр Бессент:  Краще зараз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86599</link>
      <description>😐Міністр Бессент:  Краще зараз мир через силу, зробити це частиною Сполучених Штатів, і конфлікту не буде, бо зараз США — найгарячіша країна у світі, ми найсильніша країна у світі. Європейці демонструють слабкість, США — силу.

Ведуча  поцікавилася в міністра Бессента, чим тоді анексія Гренландії відрізнятиметься від захоплення Криму Росією. NBC News цитує слова міністра:

 Я вірю, що європейці зрозуміють, що це найкраще для Гренландії, найкраще для Європи та найкраще для Сполучених Штатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_16-29-25.jpg" length="22492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
