<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 14:09:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Воїни 114-ї бригади ТРО взводу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76029</link>
      <description>Воїни 114-ї бригади ТРО взводу «Invisible Squad» на Сіверському напрямку уразили групу з 4 мотоциклістів, які їхали на штурм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7950.MP4" length="23036164" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф може вичерпати запаси броне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76030</link>
      <description>рф може вичерпати запаси бронетехніки до кінця цього року, — вважає Інститут вивчення війни.

За даними ISW, росія вже використала понад половину довоєнних запасів танків і бронетехніки. На складах залишилося лише 46% танків, 42% БМП та 48% БТР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_06-52-32.jpg" length="125630" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:52:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіт Келлог планує найближчим ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76031</link>
      <description>Кіт Келлог планує найближчим часом відвідати Білорусь для зустрічі з Олександром Лукашенком,— Reuters

Спецпредставник Трампа розглядає цю поїздку, як можливість запустити мирні переговори щодо припинення війни росії проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_07-00-00.jpg" length="98986" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Верховна Рада готується прийня</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76032</link>
      <description>Верховна Рада готується прийняти в цілому як закон законопроект №11469 про множинне громадянство, але питання визнання кількох громадянств буде залежати від того, чи це громадянство держави, внесеної до списку Кабміну.

Тобто, легальність множинного громадянства буде залежати від переліку держав, які встановить Кабмін.

А в нього, як передбачається, увійдуть країни, які запровадили санкції проти росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_07-10-02.jpg" length="52296" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для військових і тих, хто пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76033</link>
      <description>Для військових і тих, хто перебуває на військовому обліку‼️

Військова правова допомога - це юристи, які не беруть гроші за повітря. Консультації повністю безкоштовні для військових і їхніх родин.

▪️ Допомагають розібратись із законами без нервів.
▪️ Захищають від безпідставних “перегинів”.
▪️ Підтримують військовозобов’язаних у складних ситуаціях на всіх етапах. 
▪️Без перебільшень, одне з найкращих оскаржень ВЛК в Україні - працюють дійсно професіонали своєї справи. 

⚖️ Закон працює, коли за нього є кому постояти.

Тут більше корисного:  https://t.me/vpd24</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_07-28-48.mp4" length="783770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Лідери Франції та Німеччини сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76034</link>
      <description>Лідери Франції та Німеччини сподіваються, що Трамп може дати зелене світло на додаткові санкції проти рф, — Bloomberg

Канцлер Німеччини Фрідріх Мерц також заявив, що повертається додому «з обережним оптимізмом» щодо того, що США найближчими днями ухвалять рішення накласти подальші санкції проти Кремля.

Публічно Дональд Трамп висловився проти нових обмежень для Москви, пославшись на економічні витрати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_08-01-08.jpg" length="188026" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:01:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З-під завалів багатоповерхівки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76035</link>
      <description>З-під завалів багатоповерхівки у Києві деблокували ще одне тіло, — ДСНС 

Загалом у столиці після російської атаки в ніч на 17 червня загинули 24 людини, ще 134 постраждали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_08-14-41.jpg" length="179029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:14:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запорізька ОВА оприлюднила кад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76036</link>
      <description>Запорізька ОВА оприлюднила кадри нічної атаки ворога на обласний центр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_09-19-25.mp4" length="12097504" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:19:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Точна робота підрозділу ДПСУ «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76037</link>
      <description>Точна робота підрозділу ДПСУ «Фенікс»: на Краматорському напрямку знищено ворожу «буханку», антену зв’язку, укриття і нейтралізовано кількох окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7953.MP4" length="17943761" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поблизу Костянтинівки російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76038</link>
      <description>Поблизу Костянтинівки російські окупанти здійснили спробу масштабного механізованого штурму, але в результаті було спалено 15 одиниць їхньої важкої техніки, 8 одиниць мототехніки та ліквідовано кілька десятків найманців путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7954.MP4" length="10259068" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:50:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україні знадобиться понад рік,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76039</link>
      <description>Україні знадобиться понад рік, щоб ідентифікувати передані росією тіла полеглих воїнів.

росія навмисно ускладнила процес тим, що передала рештки разом із тілами в формі окупаційної армії. Деякі тіла передано у різних пакетах або навіть у різних репатріаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_09-58-43.jpg" length="197600" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:58:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️кремль розширює військову пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76040</link>
      <description>❗️кремль розширює військову присутність в Арктиці та готує плацдарм для ресурсної експансії, — представник ГУР МО України Андрій Черняк

На тлі глобального потепління та відкриття нових стратегічних можливостей в Арктиці — зокрема покладів корисних копалин і Північного морського шляху — кремль активізує діяльність у регіоні. Держава-агресор намагається закріпити там свою економічну й військово-технічну присутність під виглядом "наукової діяльності".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_11-00-50.jpg" length="126695" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
