<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 23:07:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Артилерія знищує спостережні п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69407</link>
      <description>Артилерія знищує спостережні пункти окупантів перед штурмом позицій на Запорізькому напрямку силами 102-ої бригади ТРО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3494.MP4" length="6000528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:48:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🤔 США максимально наблизилис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69408</link>
      <description>🇺🇸🤔 США максимально наблизились до підписання мирної угоди між Україною та росією, але сторони повинні піти на певні поступки, — спецпредставник США з питань Близького Сходу Стів Віткофф

Віткофф не розкрив умови мирної угоди, але підкреслив, що будь-яка домовленість передбачає, що кожна зі сторін готова чимось поступитися заради досягнення миру, "чи то територіальні поступки, чи то економічні".

💬 "Ви побачите поступки з обох сторін. І це те, що президент робить найкраще. Він об’єднує людей. Він допомагає їм усвідомити, що шлях до миру — це поступки та досягнення компромісу", — заявив спецпредставник Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_19-03-13.jpg" length="99632" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 19:03:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У США є логіка, що якщо їх б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69409</link>
      <description>❗️У США є логіка, що якщо їх бізнес заходить на територію, то це є гарантіями безпеки, і що росіяни туди не підуть. У нас вже працювали американські компанії, і на окупованих територіях працювали — це не гарантує, що росіяни не прийдуть туди, куди вони вже приходили, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_19-25-59.jpg" length="100177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 19:25:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Канадський депутат Чарлі Ангус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69411</link>
      <description>Канадський депутат Чарлі Ангус відповів на нові заяви Трампа про Україну: «Український народ пережив Голодомор. Вони пережили Сталіна. Вони пережили Чорнобиль. Вони пережили путіна. Ви справді думаєте, що Трамп може зламати український народ?»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3495.MP4" length="6335063" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 20:29:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлено як відправлення коліс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69413</link>
      <description>Заявлено як відправлення колісних танків B1 Centauro з Італії до України. Офіційного оголошення нема. Ще у вересні 2024 року Україна подавала запит на постачання списаного озброєння з найбільшого в Європі італійського майданчика зберігання техніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_20-51-07.jpg" length="65076" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 20:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Моїм абсолютним пріоритетом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69415</link>
      <description>❗️ Моїм абсолютним пріоритетом буде досягнення незалежності від США. З останніх заяв стає зрозуміло, що США відносно байдуже до майбутнього України,— Мерц</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_21-28-04.jpg" length="17642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 21:28:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝У Празі пройшов багатотисячни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69416</link>
      <description>🤝У Празі пройшов багатотисячний мітинг на підтримку України.

«Крім того, що Україна заслуговує на славу, бажаю їй якнайшвидшого миру — гідного, справедливого світу. Для того, щоб Україна мала майбутнє, яке вона може обирати, чи то в межах Європи, чи то в межах НАТО, але вона має обирати його сама, а Росія не повинна мати можливості визначати її майбутнє», — сказав Президент Чехії Петр Павел.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_21-39-22.jpg" length="203951" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 21:39:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Три роки повномасштабного втор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69419</link>
      <description>Три роки повномасштабного вторгнення. 1096 днів вбивств людей на своїй землі і знущань над українцями. 150 тисяч задокументованих воєнних злочинів.

Одинадцять років війни з потворним утворенням і пухлиною історії під назвою «росія».

24 лютого 2022 року вони колонами вдерлися до України, і світ побачив війну, яка для України триває ще з 2014-го. 

День 24 лютого, який почався кривавим світанком, не закінчується три роки. Але це бій за свободу та виживання українців.

Вони нас планують знищити. Стерти Україну з карти, а всіх тих, хто продовжує чинити опір, вбити так, як вони вбивали людей в Бучі, Ізюмі, Ківшарівці, Бузковому парку в Херсоні. 

«Та х@й вони вгадали», - як просто і не зовсім літературно сказав «Безумний Макс», один із саперів 92-ої бригади.

Ми переможемо. Зараз нам дуже важко. Але ми знаємо, що завжди стає темніше перед світанком. 

Слава Україні!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3498.MP4" length="7571620" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 22:43:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось так вночі «‎затрофеїли» в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69420</link>
      <description>Ось так вночі «‎затрофеїли» в Києві уламок російського БпЛА, а, тим часом, продовжується атака дронів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_23-05-21.jpg" length="79735" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 23:05:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
