<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 17:08:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Екстрений</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73230</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Екстрений запит на пікап для  10-ої бригади «Едельвейс», яка тримає оборону на Харківщині.

Армія путіна відчайдушно лізе вперед, аби отримати бодай маленьку перемогу для кремлівського фюрера до 9 травня.

Допоможіть хлопцям зупинити орду!

🎯Ціль: 399 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/3SYJCfv1H4

💳Номер картки банки
4441 1111 2460 2800</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_09-17-14.mp4" length="8727093" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:17:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗣 Трамп припустив, що через ді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73231</link>
      <description>🗣 Трамп припустив, що через дії росії може стати більш прихильним до України.

Президент США Дональд Трамп в інтерв'ю The Atlantic заявив, що може виявити велику підтримку Україні: «Не обов'язково на боці Зеленського, але на боці України – так».

Відповідаючи на запитання щодо постачання озброєння, він зазначив, що «зброя може бути різною», і згадав можливість застосування проти росії санкцій чи фінансових обмежень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_11-21-57.jpg" length="28719" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:21:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ росія зірвала обмін Вікторі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73232</link>
      <description>⚡️ росія зірвала обмін Вікторії Рощиної: журналістку тримали у голоді й виснаженні, а потім вбили

Вікторія Рощина мала повернутися додому ще у вересні 2024. Але замість обміну її змусили помирати в полоні.

◾ У СІЗО Таганрога Вікторію годували гниллю. Вона стрімко худнула, але охоронці замість допомоги змушували її їсти.
◾ У серпні через критичний стан її відправили до лікарні. Повернувшись, Вікторія вже була з катетером і на спеціальному харчуванні.
◾ 8 вересня, коли Вікторія важила близько 30 кілограмів і не могла, за словами сокамерниці, підняти голову з подушки, її вивели з камери для обміну. Але обмін не відбувся. Охоронці сказали: “Вона сама винна в цьому”.

Тіло журналістки зі слідами катувань лише нещодавно повернули в Україну.

Кончені російські тварі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_13-17-09.jpg" length="40950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 13:17:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Україна не зможе перемогти р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73233</link>
      <description>🥴 Україна не зможе перемогти рф. Ця війна може перерости в ядерний конфлікт, – Венс. 

«ЗМІ поширюють ідею, що якщо війна буде ще кілька років, росія розпадеться, а українці повернуть території. Це не так»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_13-35-55.mp4" length="10690352" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 13:35:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Європейські лідери відмовилис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73235</link>
      <description>😐Європейські лідери відмовилися від поїздки до Києва 9 травня, — Politico

Володимир Зеленський запросив лідерів країн ЄС до України для протиставлення параду Путіна, однак, схоже, ця ініціатива провалилася. 

Стало відомо, що прем'єр Польщі Дональд Туск 9 травня вирушить до Франції, щоб підписати договір про безпеку, а прем'єр Великої Британії Кір Стармер планує відвідати оборонний саміт в Осло. Новий канцлер Німеччини Фрідріх Мерц не захотів їхати до Києва без своїх колег з інших країн. 

Натомість лідери ЄС планують відвідати Київ в середині травня. 

Однак ще зберігається можливість того, що міністри закордонних справ ЄС відвідають Львів 9 травня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_13-40-10.jpg" length="49743" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 13:40:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищили «Мерлін-ВР», - мотивує</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73237</link>
      <description>Знищили «Мерлін-ВР», - мотивує інші підрозділи 63-я бригада.

Зенітники 63-ої бригади вже втретє збили експериментальний російський розвідувальний БПЛА «Мерлін-ВР». А пілоти ББС позбавили окупантів «буханки», мотоцикла, УАЗа, 3 гармат і 6 мінометів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5957.MP4" length="23981489" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:24:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американські САУ M109 Paladin </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73238</link>
      <description>Американські САУ M109 Paladin експерти помітили на озброєнні ще чотирьох бригад і одного полку Збройних Сил України.

Зроблені в Америці установки є відтепер в 156-ій бригади. Нові гаубиці також були помічені у використанні десантників із 25-ої ОПДБР, артилеристів 1-ої танкової бригади та 32-ої ОМБР.

Також вони надійшли на озброєння 425-го штурмового полку «Скала».

Відносно масштабне переозброєння може бути результатом збільшення постачання західної артилерії.

Хоча не виключено, що вищевказаним бригадам просто змогли передати озброєння інших бригад, бо вони, замість M109, отримують вітчизняну установку 2С22 «Богдана», яку, до речі, ми нещодавно знімали разом з Paladinʼом в районі Торецька, і яка показала себе більш далекобійною в нинішніх умовах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5304.MP4" length="3939178" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:51:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Екстрений</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73239</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Екстрений запит на пікап для  10-ої бригади «Едельвейс», яка тримає оборону на Харківщині.

Армія путіна відчайдушно лізе вперед, аби отримати бодай маленьку перемогу для кремлівського фюрера до 9 травня.

Допоможіть хлопцям зупинити орду!

🎯Ціль: 399 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/3SYJCfv1H4

💳Номер картки банки
4441 1111 2460 2800</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_14-55-27.mp4" length="3586264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:55:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори щодо припинення в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73241</link>
      <description>❗️Переговори щодо припинення війни в Україні зайшли в глухий кут, - Bloomberg.

У виданні зазначають:
• Переговори щодо припинення війни в Україні без особистої зустрічі путіна та Трампа неможливі.
• путін все ж наполягає на контролі Росії над чотирма областями України як частини будь-якої угоди про припинення війни.
• Віткофф пропонував російському диктатору повне припинення вогню та зупинку бойових дій по нинішній лінії фронту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_16-48-30.jpg" length="83021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Трампа різко відповіли на і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73242</link>
      <description>🔥У Трампа різко відповіли на ідею Путіна про перемир'я 9 травня: "Це абсурд"

"Ідея триденного перемир'я – абсурдна. Президент хоче постійне всеосяжне припинення вогню - на суші, у повітрі, на морі, включаючи інфраструктуру – як мінімум на 30 днів, з можливістю продовження", - підкреслив спецпосланець президента США в Україні Кіт Келлог.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_17-02-32.mp4" length="1250978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
