<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 19:06:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 Трамп зупинив військову допо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70109</link>
      <description>🤬 Трамп зупинив військову допомогу Україні саме в той час, коли ЗСУ почали успішно контратакувати на Донбасі

Крім того, ЗСУ позбавили даних, що дозволяють наносити удари вглиб рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_13-35-39.jpg" length="143938" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:35:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Вашингтон і Київ обговорюють</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70110</link>
      <description>❗️Вашингтон і Київ обговорюють дату, місце та склад учасників для мирних перемовин, — Reuters 

Про це повідомив радник Білого дому з нацбезпеки Майк Волтц в інтерв’ю програмі Fox &amp; Friends. Він також вперше натякнув на кроки, які будуть задіяні для примусу Москви до мирних перемовин:

Ми вже говоримо про заходи зміцнення довіри, які ми потім застосуємо до росіян і перевіримо ту сторону. 

Ми повинні знати, що обидві сторони ведуть щирі переговори про тимчасовий, а потім і постійний мир.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_13-41-03.jpg" length="49053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські терористи знищили «ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70111</link>
      <description>Російські терористи знищили «шахедом» відділення «Нової пошти» в передмісті Одеси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3869.MP4" length="1584191" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:50:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядає сьогодні Торецьк,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70112</link>
      <description>Так виглядає сьогодні Торецьк, місто, яке вже вісім місяців поспіль намагаються взяти росіяни, руйнуючи його вщент.

🎥 100-а ОМБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3870.MP4" length="18424142" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Франція спростовує інформацію </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70113</link>
      <description>Франція спростовує інформацію про підготовку спільної поїздки Макрона, Зеленського і Стармера до Трампа, яку раніше анонсувала речниця, — Le Figaro. 

Єлисейський палац запевнив, що «на даному етапі» такий візит не планується.

🤷‍♂️ Так важко визначитися «їдемо чи не їдемо»?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_14-11-02.jpg" length="58549" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:11:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Три можливі сценарії для Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70114</link>
      <description>❗️Три можливі сценарії для України після конфлікту Зеленського з Дональдом Трампом, — BILD.

▫️ Перший — поступки заради зброї:
Зеленський може погодитися на сировинний договір з США, щоб відновити постачання зброї. Проте гарантій безпеки для України це не передбачає.

▫️ Другий — вихід США з війни:
Вашингтон може повністю зупинити військову допомогу. Тоді Україні доведеться захищатися лише з підтримкою Європи, якої буде недостатньо.

▫️ Третій — оборона без США:
Україна може продовжувати боротьбу завдяки допомозі Європи, стримуючи росію. Такий сценарій можливий, якщо Захід збільшить</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_14-36-29.jpg" length="52857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єрмак з Волцом обговорили місц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70115</link>
      <description>Єрмак з Волцом обговорили місце і дату переговорів з рф, -  радник президента України Дмитро Литвин

«Ми будемо вести переговори про мир, і ми вже говоримо про заходи зі зміцнення довіри, які потім передамо росіянам і протестуємо ту сторону. Це буде важка човникова дипломатія, але обидві сторони повинні бути залучені… Я думаю, зараз ми рухаємося в позитивному напрямку», — заявив Волц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_15-19-26.jpg" length="56892" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:19:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США припинили весь обмін роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70116</link>
      <description>❗️США припинили весь обмін розвідданими з Україною, - Sky News.

Раніше заборона стосувалася лише розвідданих про удари вглиб росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_15-47-00.jpg" length="124232" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Літаки з озброєнням для Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70119</link>
      <description>🤬Літаки з озброєнням для України розвернули просто в повітрі після наказу Трампа зупинити допомогу, — NBC News

Поставки зброї та обладнання, що прямували в Україну, були припинені в ніч на понеділок, коли армія США активно відправляла вантажі до Європи, повідомив виданню представник Пентагону.

За його словами, літаки розвернули після того, як Трамп наказав зупинити допомогу близько 18:00 за місцевим часом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_17-37-26.jpg" length="12131" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:37:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️США фактично вивела з ладу д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70120</link>
      <description>‼️США фактично вивела з ладу деякі види озброєння, як-от HIMARS, припинивши обмін розвідданими з Україною, — The Economist

Справа в тому, що їхнє націлювання залежить від даних американської розвідки та американських супутників GPS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_17-54-37.jpg" length="113588" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:54:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Хто така Еліса Слоткін, яка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70121</link>
      <description>🇺🇸 Хто така Еліса Слоткін, яка опонувала Дональду Трампу після його промови у Конгресі

Демократична партія довірила сенатору Елісі Слоткін звернутися до американців після промови президента США. 

Сенатор розкритикувала позицію президента з різних питань – від економіки та імміграції до скорочення витрат, відносин із союзниками та підтримки України.

ℹ️ Еліса Слоткін – колишній аналітик ЦРУ та член Конгресу – вважається зіркою, що восходить, в  Демократичній партії.

Минулого року їй вдалося перемогти на виборах у Мічигані  і стати наймолодшою ​​жінкою-демократом, обраною до Сенату.

Лідери демократів вважають її перспективним гравцем у партії. Чак Шумер наголосив, що сенатор є просто чудовою у питаннях економічної та національної безпеки.

У ЗМІ припускають, що вибір Слоткін для відповіді Трампу може бути сигналом, що саме її партія розглядає як потенційного нового лідера після поразки Камали Харріс .</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-05_18-01-58.mp4" length="3617259" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:01:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори ударних дронів 8-го </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70122</link>
      <description>Оператори ударних дронів 8-го полку ССО яскраво працюють по росіянах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3878.MP4" length="8561287" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:06:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
