<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 11:08:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вночі росіяни випустили 60 дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74745</link>
      <description>Вночі росіяни випустили 60 дронів. Є влучання у 9 локаціях

Сили ППО знешкодили 43 «шахеди» та безпілотники інших типів. 

35 збито вогневими засобами ураження, 8 «локаційно втрачені», тобто, подавлені засобами РЕБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_06-33-08.jpg" length="90338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:33:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Нову тактику росіян по засто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74748</link>
      <description>❗️Нову тактику росіян по застосуванню БПЛА пояснив Юрій Ігнат

Тактика росіян зараз зводиться до того, що вони постійно змінюють маршрути БПЛА і намагаються пускати їх на великих висотах – понад 2 кілометри від землі і далі пікірують вниз безпосередньо на сам об'єкт. На такій висоті вони стають більш видними для наших радарів, але недосяжними для стрілецької зброї, крупнокаліберних кулеметів і мобільних вогневих груп

Інша тенденція, за його словами – росіяни влаштовують групові нальоти дронів одночасно на один населений пункт чи об'єкт, як це, наприклад, було в ніч на понеділок у Старокостянтинові Хмельницької області. Саме туди був спрямований основний акцент їхньої атаки, додав Ігнат.

 Крім того, росіяни разом з ударними БПЛА типу "шахед" / "герань" запускають значну частку дронів-імітаторів без боєзаряду – "Пародія". Це, за задумом ворога, має посилити навантаження на нашу ППО. Під час останніх атак, за словами Ігната, пропорція між ударними БПЛА та хибними дронами "Пародіями" складала приблизно 60 на 40: 60% – справжніх, 40% хибних</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_06-37-58.jpg" length="50067" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:37:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Генсек НАТО Рютте нервує щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74749</link>
      <description>⚡️Генсек НАТО Рютте нервує щодо присутності Трампа та Зеленського на саміті Альянсу через ймовірність скандалу, — NYT

Рютте вважає, що "зневажливе ставлення Трампа до Зеленського", а також завуальована критика господаря Білого дому з боку президента України можуть спровокувати конфлікт. Через це роль Зеленського на саміті, який відбудеться у червні в Гаазі, досі залишається невизначеною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_06-39-00.jpg" length="83033" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:39:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЄС поки що не вдається пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74750</link>
      <description>⚡️ ЄС поки що не вдається переконати США знизити цінову стелю на російську нафту з 60$ до 45$, - Financial Times.

Єврокомісія, Німеччина, Франція та Італія хочуть включити ці обмеження до 18-го пакету санкцій, але не всі партнери по G7 підтримують це.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_06-55-20.jpg" length="17386" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:55:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Курському напрямку FPV-дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74751</link>
      <description>На Курському напрямку FPV-дрони прикордонників намагаються зупинити просування і закріплення росіян

Бійці бригади «Сталевий кордон» знищили техніку та укриття окупантів: 2 квадроцикли, якими загарбники намагались потрапити на територію України, та вороже укріплення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7022.MP4" length="6852684" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:07:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українці, які добровільно стал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74752</link>
      <description>Українці, які добровільно стали до лав війська у віці 18-24 років від початку повномасштабного вторгнення, теж можуть отримати ₴1 млн., - на відео алгорим, як це можна зробити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7025.MP4" length="24193060" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:52:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський ЗРК «Тор-М2» за $25</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74753</link>
      <description>Російський ЗРК «Тор-М2» за $25 млн. в паніці тікає від маленького українського безпілотника за $10 тис. Той його холоднокровно переслідує. В потрібний момент скидає на ЗРК боєприпас і підпалює дорогий російський комплекс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7026.MP4" length="8777248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 08:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спільна операція аеророзвідки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74754</link>
      <description>Спільна операція аеророзвідки та реактивної артилерії. Удари касетними боєприпасами GMLRS М30 по скупченню особового складу на ймовірній локації управління дронами та техніці противника у глибокому тилу. Працювала команда операторів аеророзвідки 14-го полку безпілотних систем та підрозділу реактивної артилерії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7027.MP4" length="16728326" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів 63-ї механізо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74757</link>
      <description>Оператори дронів 63-ї механізованої бригади евакуювали два українські розвідувальні безпілотники «Лелека» і «Мара» з поля бою.

Унікальність операції полягає в тому, що крилаті безпілотники врятував інший дрон.

Українські БпЛА літакового типу підняли з землі та перенесли у визначене місце за допомогою великого коптера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7028.MP4" length="21812404" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:51:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Трамп може дозволити Україні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74758</link>
      <description>⚡️Трамп може дозволити Україні бити по росії західною зброєю без жодних обмежень, — як пише Kyiv Post, це може повністю зруйнувати логістичні та операційні системи, що допомагають рф воювати 

Такий хід подій, ймовірно, ускладнить російське оперативне планування. 

Трамп вважає, що нинішні обмеження заважають змусити рф сісти за стіл переговорів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_10-01-15.jpg" length="66526" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:01:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала «крота» фсб у ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74759</link>
      <description>СБУ затримала «крота» фсб у військовій частині на Кіровоградщині

Військова контррозвідка Служби безпеки за сприяння Головнокомандувача Сирського затримала ще одного агента фсб серед військових. 

Ворожим поплічником виявився 32-річний водій-електрик військової частини у Кіровоградській області, який коригував повітряні атаки рф.

Він збирав координати шпиталів Сил оборони та інших медустанов, в яких проходили лікування українські воїни.

Крім цього, він «зливав» до фсб маршрути руху підрозділів його військової частини у напрямку фронту, а також види їхнього озброєння.

Після виконання завдань агент сподівався виїхати до ТОТ на Донеччині, де він планував вступити до окупаційних угруповань рф та воювати проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-27_10-20-14.jpg" length="146682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:20:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
