<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 04:10:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸Заява Білого дому за підсумк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇸Заява Білого дому за підсумками розмови президента США та російського диктатора

▪️Рух до миру розпочнеться із припинення вогню в енергетиці та інфраструктурі, а також з технічних переговорів щодо реалізації морського перемир'я у Чорному морі. Ці переговори негайно розпочнуться на Близькому Сході.

▪️Кров і гроші, які Україна та росія витрачають на цю війну, краще було б витратити на потреби своїх народів.

▪️Лідери країн погодилися, що майбутнє з покращенням двосторонніх відносин між США та росією має величезні перспективи — це включає величезні економічні угоди і геополітичну стабільність після досягнення миру.

Від кремля такі заяви:

▪️19 березня між російською та українською сторонами буде здійснено обмін полоненими – 175 на 175 осіб. Москва передасть Києву 23 тяжко поранених українських військовослужбовців

▪️кремль назвав ключовою умовою для вирішення конфлікту в Україні мирним шляхом повне припинення іноземної військової допомоги та надання розвідданих Києву. 

▪️рф вимагає зупинення "примусової мобілізації" в Україні та переозброєння ЗСУ.

🙄Трамп підтримав ідею путіна організувати хокейні матчі у США та росії між гравцями, які виступають у НХЛ та КХЛ.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:58:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Домовилися з путіним про нега</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70906</link>
      <description>🥴Домовилися з путіним про негайне припинення вогню по всій енергетиці. Працюватимемо швидко, щоб досягти повного припинення вогню та війни, – Трамп після розмови з російським диктатором 

Наголосив, що розмова була дуже гарною і продуктивною. 

«І путін, і президент Зеленський хотіли б, щоби це закінчилося», – додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_19-18-03.jpg" length="218275" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 19:18:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня вдарила по енергетиці С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70907</link>
      <description>🤬русня вдарила по енергетиці Слов'янська, на Донеччині, половина міста без світла, – місцеві канали.

«Негайне припинення вогню по всій енергетиці» працює🤦‍♂️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-18_19-18-49.mp4" length="670068" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 19:18:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок ворожої атаки у Буча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70910</link>
      <description>Внаслідок ворожої атаки у Бучанському районі постраждала людина. 

Чоловік 60-ти років отримав поранення обох ніг, - КОВА

За попередньою інформацією в трьох населених пунктах району пошкоджені та частково зруйновані 9 приватних будинків, ліквідовано пожежі трьох таунхаусів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_00-04-12.jpg" length="125312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:04:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін не вимагав припинити н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70915</link>
      <description>❗️путін не вимагав припинити надання допомоги Україні, –Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_03-31-35.mp4" length="1955987" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 03:31:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Після атаки БпЛА горить нафт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70916</link>
      <description>💥🔥Після атаки БпЛА горить нафтобаза в Краснодарському краї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_03-33-00.mp4" length="232685" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 03:33:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Джидді 23 березня відбудут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70919</link>
      <description>❗️У Джидді 23 березня відбудуться переговори між США та росією щодо домовленостей, досягнутих під час розмови між Трампом і путіним, - спецпредставник Трампа Віткофф

 Він наголосив, що домовленості про тимчасове припинення вогню передбачають зупинку ударів по інфраструктурі загалом. Також Віткофф висловив сподівання, що Україна підтримає обговорені ініціативи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_03-46-58.mp4" length="1430542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 03:46:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
