<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 07:09:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>За 30 хвилин до трагедії: мама</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71991</link>
      <description>За 30 хвилин до трагедії: мама показала кадри з майданчика в Кривому Розі

Марія Дідик із Кривого Рогу опублікувала відео з дитячого майданчика, на якому вони з донькою Афіною були лише за пів години до російського ракетного удару 4 квітня. Вони дивом вижили — 4 квітня вибух забрав життя 20 людей, серед них 9 дітей.

Афіну одразу госпіталізували до дитячої реанімації. Марія, яка отримала поранення ноги, залишилася в тій самій лікарні.

Зараз дівчинка під наглядом медиків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-07_17-01-11.mp4" length="1790790" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 17:01:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️Село Басівка у Сумській обла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71992</link>
      <description>⚔️Село Басівка у Сумській області перебуває під повним контролем ЗСУ, - Демченко

Окупанти намагаються максимально глибоко заїхати на територію України, в тому числі це стосується напрямку населеного пункту Басівка, для того, щоб накопичуватися, закріпитися, дочекатися підкріплення і вже вести активні бойові дії по території України. Але Басівка під повним контролем складових Сил оборони України", - зазначив Демченко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_18-25-47.jpg" length="43209" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 18:25:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Єврокомісія запропонувала в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71994</link>
      <description>⚡️ Єврокомісія запропонувала ввести з 16 травня мито в розмірі 25% на товари зі США, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_19-09-51.jpg" length="100855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 19:09:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Конгресвумен українського похо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71995</link>
      <description>Конгресвумен українського походження Вікторія Спартц заявила, що українці «мають змиритися з втратою територій».

«Я не розумію, як українці можуть вимагати залишити території. Якби вони вигравали війну, то це була б зовсім інша ситуація», – сказала Спартц, яка представляє Республіканську партію.

Також вона закликала українців проголосувати проти Зеленського на наступних президентських виборах. На її думку, «якщо вони його оберуть, вони втратять решту країни».

Вікторія Спартц народилась та здобула освіту в Україні. В США вона переїхала в 2000 році, в 2006 році отримала американське громадянство.

Спартц 20 квітня 2024 року не підтримала законопроєкт палати представників США щодо допомоги Україні на суму $61 млрд., звинувативши уряд Зеленського в корупції, голосування відбулося за кілька днів після ракетного удару по Чернігову, де вона жила і навчалася у школі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-07_19-12-33.jpg" length="143717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 19:12:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили ППО збили 9 з 46 ворожи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71997</link>
      <description>⚡️Сили ППО збили 9 з 46 ворожих дронів, — Повітряні сили 

31 безпілотник-імітатор — локаційно втрачений. Внаслідок російської атаки постраждали Харківщина, Дніпропетровщина та Донеччина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_05-13-51.jpg" length="73384" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:13:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили Оборони відкинули проти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71999</link>
      <description>⚡️Сили Оборони відкинули противника у Шевченку. Ворог просунувся біля Гуєво, Новолюбівки та в Часовому Яру, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_05-43-59.jpg" length="59872" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:43:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вообще думал в церковь пойти </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72002</link>
      <description>«Вообще думал в церковь пойти священнослужителем, не хочу назад в россию возвращаться»

Цього російського штурмовика захопили неподалік від Херсона бійці одного з батальйонів окремої бригади берегової оборони.

На дніпровських островах навпроти Херсона українські військові поступово проводять зачистки, змушуючи окупантів здаватися в полон.

Згодом ми розкажемо про те, як бійці переконують росіян піднімати руки вгору і виходити добровільно на українські позиції. 

В цього конкретного полоненого своя історія.

Він заявив, що в росії був крадієм машин, угнав 26 автівок, а контракт підписав, щоб перейти на український бік і стати священником в церкві. 

Віримо?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5192.MP4" length="8027094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 06:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Німеччині працює секретний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72004</link>
      <description>❗️У Німеччині працює секретний штаб, де українське командування спільно з європейськими партнерами та  США планували операції проти рф, — Залужний

Він був створений у Вісбадені на базі логістичного центру, коли виникла потреба в оцінці потреб у зброї та техніці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_06-59-17.jpg" length="260361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 06:59:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
