<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:25:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Києві суд зараз вирішує пита</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83166</link>
      <description>В Києві суд зараз вирішує питання обрання запобіжного заходу Дмитру Басову, фігуранту так званих «плівок Міндича», оприлюднених антикорупційним бюро. 

Басов – колишній директор з безпеки Енергоатома. 

НАБУ вважає, що він фігурує під нікнеймом «Тенор» і є  керівником схеми разом із колишнім радником міністра енергетики Миронюком.

САП клопоче про арешт із заставою у 45,4 млн. грн.

Басов колишній співробітник Генпрокуратури, в 2011 році вів справу про вбивство Георгія Гонгадзе. В 2014–2015 роках входив до груп із розслідування розстрілів Небесної сотні та злочинів часів режиму Януковича. Після Революції Гідності Басов очолив управління Генпрокуратури, яке займалось боротьбою з організованою злочинністю.

UPD. Відправили до СІЗО з можливістю виходу під заставу 40 млн. грн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_08-58-02.jpg" length="104913" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:58:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺російську мову можуть поверн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83169</link>
      <description>🇷🇺російську мову можуть повернути в сферу послуг   Ініційовано законопроект про регулювання використання мов нацменшин, зокрема російської,— нардеп В’ятрович

Держетнополітики розіслало документ на погодження. Законопроект передбачає використання мов національних меншин у сфері послуг, наукових публікацій і конференцій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_09-11-48.jpg" length="203606" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:11:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ближній бій на вулицях Покровс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83170</link>
      <description>Ближній бій на вулицях Покровська веде 425-ий полк «Скеля»</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:12:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Будьонновськ це ми», - Сили С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83171</link>
      <description>«Будьонновськ це ми», - Сили Спеціальних Операцій.

Далекобійні безпілотники ССО уразили стратегічний нафтохімічний завод рф «Ставролен», м. Будьонновськ, Ставропольський край, рф.

Кілька дронів ССО досягли своєї цілі. Влучання, зокрема, підтверджують місцеві жителі в соціальних мережах. Водночас місцева влада заявляє про загорання внаслідок падіння уламків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_09-20-27.jpg" length="143900" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:20:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Евакуація поранених бійців </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83172</link>
      <description>❗️ Евакуація поранених бійців «Хартії» за допомогою наземного роботизованого комплексу.

➡️ Зараз це іноді єдиний спосіб вивезти поранених і паралельно здійснити логістичну доставку всього, що потрібно, нашим військовим.

💬 «Евакуація транспортом зараз це ризик і для екіпажу, і для транспорту, і для пораненого, бо техніку легше побачити, вона пріоритетна ціль. Або ж нести побратимом на собі декілька кілометрів на собі», -  позивний «Рест», старший оператор НРК підрозділу «Хартії»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3117.MP4" length="28688174" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:34:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час туману окупанти спробу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83173</link>
      <description>Під час туману окупанти спробували заскочити до Костянтинівки на Донеччині.

Вони стягнули чимало особового складу та бойової техніки і сподівались на несподіванку, прикрившись щільним туманом. Не вийшло.

Розвідники 28-ої ОМБР вчасно засікли рух ворожих груп, а бійці бригади зустріли їх гаряче. 

Туман став пасткою для самих росіян — вони не бачили, звідки прилітає, а 28-а бригада працювалачітко й прицільно.

В результаті окупанти отримали потужну відсіч.

Частина груп відступила.

Техніку теж розібрали, тож її буде менше для подальших наступів.

Костянтинівка під контролем України.

Судячи з відео, яке показала бригада, противник мав на озброєнні китайські зразки, наприклад, РСЗВ «Type 63», які випускались Китаєм в 60-ті роки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3118.MP4" length="19609660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:04:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Харкові під ракетний удар по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83174</link>
      <description>В Харкові під ракетний удар потрапив склад транспортної компанії «САТ»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_10-20-49.jpg" length="181487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:20:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Загиблому фермеру з Херсонщини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83175</link>
      <description>Загиблому фермеру з Херсонщини, який самотужки розміновував поля, присвоєно звання Героя України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_10-24-25.jpg" length="207632" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:24:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На фоні війни в Україні компан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83180</link>
      <description>На фоні війни в Україні компанія «Embraer» оголосила про розширення можливостей легкого штурмовика A-29 «Super Tucano» для боротьби з дронами.

У компанії «Embraer» розповіли, що рішення не потребує кардинальних змін у конструкції літака, і оновлення доступне як для старих, так і для нових операторів «Super Tucano».

Літак оздоблюється ракетами з лазерним наведенням і кулеметами калібру 12,7 міліметрів.

Якби в Україні були такі літаки два роки тому, то, ймовірно, проблема «шахедів» на стала б сьогодні настільки загрозливою для економіки та населення.

Але, враховуючи завантаженість підприємства іншими замовленнями, сьогодні перспектива отримати легкі штурмовики виглядає не дуже реальною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_10-40-20.jpg" length="52511" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила найманця фсб, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83181</link>
      <description>СБУ викрила найманця фсб, який готував теракти в київському метро і ТРЦ

Виконавець кримчанин, після захоплення Криму почав працювати на росіян.

Також фсб, за версією СБУ, доручило агенту здійснити замовне вбивство у Києві неназваної медійної особи, для чого агент отримав координати схрону зі зброєю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_12-18-10.jpg" length="104748" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:18:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ відступили із Рівнопілля н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83184</link>
      <description>ЗСУ відступили із Рівнопілля на Запорізькому напрямку, перемістившись на більш вигідні рубежі, — Сили оборони Півдня України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_12-50-48.jpg" length="110717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
