<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 12:13:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В центрі Москві позавчора з не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71564</link>
      <description>В центрі Москві позавчора з невідомих причин вибухнув автомобіль Aurus Senat з автопарку управління справами президента рф, інцидент стався поблизу будівлі фсб на Лубянці.

Aurus Senat коштує €330 000. За даними видання Bild, авто належить фінансовому управлінню Кремля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2312.MP4" length="2133452" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 09:27:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Туреччину охопили наймасовіші </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71565</link>
      <description>Туреччину охопили наймасовіші протести проти діючого президента Реджепа Ердогана: учора близько 2,2 (!) млн людей заполонили вулиці столиці, — DN.

Вони почалися через арешт головного політичного конкурента теперішнього президента — опозиційного мера Стамбула: громадяни вважають це ударом по демократії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-30_09-56-46.mp4" length="3796486" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 09:56:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Ворожий комплекс РЕБ спалили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71566</link>
      <description>💥 Ворожий комплекс РЕБ спалили на Херсонщині

Рух опору у Херсонській області знищив вантажівку російської армії із встановленим на ній комплексом РЕБ. 

 За розвідувальними ознаками це був комплекс радіоелектронної боротьби «лорандіт».

📡 Окупанти використовують «лорандіт» для придушення радіозв’язку та ведення радіоелектронної розвідки. Втрата такого комплексу є суттєвим послабленням спроможностей армії-агресора</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-30_09-59-54.mp4" length="2496068" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 09:59:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Друзі, в Харківському військ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71568</link>
      <description>❗️Друзі, в Харківському військовому госпіталі, на щастя, обійшлось без жертв. Але після нічного удару «шахедом» будівля Військово-медичного клінічного центру Північного регіону потребує негайного і невідкладного ремонту. Від цього залежить, чи отримають ефективне лікування наші поранені хлопці. Тому військові медики просять про негайну допомогу. Але не грошима, а будівельними матеріалами для відновлення. Якщо в українських компаній та окремих громадян є можливість допомогти, пишіть в особисті повідомлення @tttspl або albaregia423@gmail.com і ми сконтактуємо вас з керівництвом медичної установи. Дякую небайдужим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-30_10-19-42.jpg" length="57279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 10:19:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордоння Сумщини, евакуація</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71569</link>
      <description>Прикордоння Сумщини, евакуація, мало хто витримує життя під цілодобовим вогнем. На першому фото вулиця, яка за два дні під нуль стерта КАБами

Фрагмент репортажа та фото Костянтин та Влада Ліберови</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-30_10-21-51.jpg" length="71677" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 10:21:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США були шоковані, коли ЗСУ по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71573</link>
      <description>США були шоковані, коли ЗСУ потопили крейсер «москва», — NYT

Американські військові були розгублені, коли їхні радари зафіксували повідомлення про затоплення флагмана чорноморського флоту: 

За словами видання, реакція американці здивувалися: «О, це москва!». Українці ж відповіли: «Ой, Боже мій. Велике спасибі. До побачення».

Цей випадок продемонстрував розбіжності між Україною та США в перші тижні повномасштабної війни. Американці не очікували, що Україна має ракети, здатні знищити такий великий військовий корабель.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-30_10-39-20.jpg" length="87951" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 10:39:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили логістики ЗСУ опанували т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71574</link>
      <description>Сили логістики ЗСУ опанували та продовжують нарощувати ремонт американських БМП М2 «Bradley».

Йдеться про ремонт двигунів, вузлів і агрегатів, електроспеціального обладнання та озброєння.

За два місяці 2025 року вдалось відновити 20 цих БМП, за 2024 рік – 60 Bradley відремонтували і повернули до передової.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-30_11-28-57.jpg" length="173729" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:28:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підготовка хлопців за проектом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71577</link>
      <description>Підготовка хлопців за проектом «Контракт 18-24».

Триває на базі 92-ої ОШБР, в якій ці новобранці будуть потім воювати.

Акцент на тактичну медицину, бо  головне завдання вижити в умовах бою.

Майже два місяці підготовки. Мільйон гривень розподіляється так. Перший транш фінансової винагороди одразу після підписання контракту. Другий, 300 тисяч, після закінчення БЗВП. Третій, 500 тисяч, після кількох бойових виходів. 

Через кілька годин розповімо про це детальніше в «ТСН Тиждень».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4785.MOV" length="27687946" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:05:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
