<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 13:22:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Виявлення точок запуску ворожи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79815</link>
      <description>Виявлення точок запуску ворожих БПЛА повітряною розвідкою 55-ої окремої артилерійської бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0949.MP4" length="20698751" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:26:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила російського «крота</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79817</link>
      <description>СБУ викрила російського «крота» на одній з ремонтних баз ЗСУ на Донеччині

Контррозвідка затримала Олександра Перелигіна, який коригував ворожий вогонь по Силах оборони на Краматорському напрямку. 

Основним його завданням був пошук і передача координат ремонтних баз.

За матеріалами справи, 37-річний Перелигін, працівник місцевого заводу, фотографував цехи свого підприємства, які використовувалися для ремонту важкої бронетехніки.

Мав передати їх з координатами для фсб, яка вийшла на нього через його брата в росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_09-50-02.jpg" length="151695" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:50:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підозрюваний у вбивстві Парубі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79819</link>
      <description>Підозрюваний у вбивстві Парубія зізнався в злочині та хоче піти на обмін.

Імʼя підозрюваного у вбивстві Парубія Сцельніков Михайло Вікторович 1973 року народження.

«Я визнаю, я його вбив. І хочу проситися, щоб мене обміняли на військовополонених, щоб я міг поїхати і знайти тіло свого сина». 

Також стверджує, що поширені в медіа повідомлення про шантаж з боку російських спецслужб інформацією про зниклого безвісти на війні сина, є неправдою.

Вбивство Парубія, за словами кілера, це «помста українській владі». 

На питання, чому жертвою став Парубій, який був в опозиції до влади, він відповів, що колишній спікер просто «був поруч». Вбивство Парубія готувалось не один місяць, так що пояснення кілера протирічать фактам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0955.MP4" length="27533682" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 10:35:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В бойових діях проти Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79820</link>
      <description>❗️ В бойових діях проти України загинуло близько 2 тисяч військових КНДР, - агентство Yonhap з посиланням на розвідку Південної Кореї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-00-33.jpg" length="143801" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:00:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Путін заявив про «готовність»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79821</link>
      <description>😡Путін заявив про «готовність» співпрацювати зі США щодо окупованої ЗАЕС

За словами російського диктатора, ці питання нібито «опосередковано вже обговорювалися».

Пізніше він додав, що якщо «складуться сприятливі обставини», буцімто росія, США та Україна «можуть утрьох співпрацювати на ЗАЕС».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-11-04.jpg" length="26431" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фінляндія прибере свастику з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79822</link>
      <description>Фінляндія прибере свастику з прапорів своїх ВПС, щоб не нервувати союзників по НАТО 

Символ використовується у фінському війську з 1918 року, задовго до нацистської Німеччини, і довгий час фінські військові наполягали на тому, що він не має відношення до нацизму.

Але для партнерів по Альянсу свастика асоціюється саме з Третім Рейхом, через що виникали незручні ситуації на спільних заходах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_11-11-32.jpg" length="106201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:11:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️СБУ викрила агентурну групу </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79826</link>
      <description>‼️СБУ викрила агентурну групу фсб, яка коригувала вогонь росіян по оборонцях Херсона

Агент, якого затримали на правобережжі Херсонщини, — 65-річний місцевий почекун. Жадав повної окупації регіону. Відтак для окупантів він шукав склади зі зброєю, боєприпасами та амуніцією українських військ, а також бази Сил оборони і тактичних групи БпЛА. Далі агент передавав інформацію знайомій зі Скадовського району, яка після захоплення громади пішла на співпрацю з фсб. Зрадниця виступала у ролі резидентки групи, яка дистанційно вербувала «однодумців» з правобережжя.

СБУ нейтралізувала осередок. Агент під вартою без права внесення застави. Йому світить довічне з конфіскацією майна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0961.MP4" length="2372001" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:30:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Блискуча і винахідлива операці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79828</link>
      <description>Блискуча і винахідлива операція зі знищення мосту, яку провела 93-я бригада «Холодний Яр».

Рота наземних роботизованих комплексів «Alter Ego» за допомогою дрона з вибухівкою та FPV-дрона знищила міст, який росіяни використовували для логістики та в якості укриття. 

Наземний дрон із вибухівкою заїхав на міст, а детонацію ініціював безпілотник.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0959.MP4" length="15439338" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 12:30:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Під виглядом спецпризначенці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79829</link>
      <description>👀 Під виглядом спецпризначенців «ухилянти» хотіли перетнути кордон, їх перевозив поліцейський – ДБР

Правоохоронець дорогою змінював номери на авто та встановлював світлові маячки. Коли його зупиняли, він показував посвідчення та казав, що терміново везе «колег» на спецзавдання. 

Утікачам вручили повістки, а перевізник може сісти на 7 років</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_13-17-48.jpg" length="231465" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:17:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
