<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 17:08:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Німеччина погодила нову військ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74818</link>
      <description>Німеччина погодила нову військову допомогу Україні на €5 млрд., — ЗМІ

Також підписаний меморандум з Києвом щодо далекобійної зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_13-31-31.jpg" length="72180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 13:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>- Вам не кажется, что мы превр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74819</link>
      <description>- Вам не кажется, что мы превращаемся в Донбасс? 

росіяни під Москвою у захваті від атаки дронів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_14-18-06.mp4" length="478099" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 14:18:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❤️🤖 У Telegram інтегрують ШІ ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74821</link>
      <description>❤️🤖 У Telegram інтегрують ШІ чат-бот Grok — xAI Ілона Маска і Telegram уклали партнерство на рік

Починаючи з літа користувачі месенджера отримають доступ до чат-бота, який буде інтегрований в усі додатки Telegram:

▪️Нейромережа зможе модерувати чати.
▪️Grok зможе перевіряти достовірність інформації в каналах.
▪️Запитання ШІ можна буде ставити прямо в пошуку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-28_14-30-33.mp4" length="2820225" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 14:30:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡Дочекалися!  Хлопці зробили к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74824</link>
      <description>⚡Дочекалися!  Хлопці зробили круті канали про Айті 

Тут складні теми пояснюють простими картинками, зрозумілою мовою. А також вирішуємо завдання, ділимося ресурсами та порадами.

Приймаємо заявки, не проґав:

📱 Python | Програмування

📱 JavaScript | Frontend 

👨‍💼 Вакансії IT

🎓IT навчання та вебінари

🔖 Архів книг з програмування 

⚡ Файний IT гумор</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_15-02-11.jpg" length="169392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 15:02:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Шостий  за сьогодні рейс Іл-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74827</link>
      <description>⚡️Шостий  за сьогодні рейс Іл-76 з крилатими ракетами на борту здійснив посадку на ае Енгельс 

Отже, на аеродромі базування бомбардувальників Ту-95МС кількість ракет Х-101/55СМ стрімко зростає, що свідчить про підготовку до масованого удару.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-28_15-24-02.jpg" length="75541" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 15:24:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський солдат знущається з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74828</link>
      <description>Російський солдат знущається з військовослужбовців 132-ї окремої мотострілецької бригади ЗС РФ в/ч 52892, які нібито відмовились виконувати бойове завдання. 

Їхня провина в тому, що вони не хочуть йти в «м'ясний штурм».

Один з них практично одразу зламався, другий намагався триматися, але його залякали розстрілом і теж зламали через страх.

І це відео не просто свідчення того, що путінська армія стала полігоном нечуваного садизму та знущань.

Це росія в мініатюрі, і якщо Україна програє, її народ отримає приблизно те ж саме, масштабоване на багатомільйонне населення.</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 15:37:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська авіація розбирає во</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74829</link>
      <description>Українська авіація розбирає ворожий командний пункт в тимчасово окупованому Бахмуті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7089.MP4" length="9085905" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 15:53:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналісти-розслідувачі отрима</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74831</link>
      <description>Журналісти-розслідувачі отримали супутникові знімки та секретні документи, які показують масштабну модернізацію шахт для ядерної зброї в Оренбурзькій області,  — Danwatch та Der Spiegel

▫️ Йдеться про пускові установки в районі міста Ясний неподалік від кордону з Казахстаном. Завдяки отриманим документам, було виявлено сотні креслень бази 621-го ракетного полку.

▫️ Також комплексна модернізація відбувається на базі 368-го ракетного полку. Обидва ці підрозділи мають на озброєнні стратегічні ядерні комплекси «Авангард».

▫️ Дивно, що плани будівель були опубліковані військовими підрядниками в загальнодоступній базі тендерів.

▫️ Документи містять інформацію про постачання на об'єкти великої кількості будівельних матеріалів.

▫️ Деякі з отриманих документів описують встановлені камери відеоспостереження.

▫️ Для будівництва об'єктів використовують продукцію західних компаній, часто застосовується продукція німецької компанії Knauf. І компанії ніде не тисне від того, що росіяни знищили їхній завод в Соледарі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7097.MP4" length="7145019" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 16:39:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
