<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 07:08:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>▶️ Найбільш креативне відео з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70773</link>
      <description>▶️ Найбільш креативне відео з усіх мені відомих роликів рекрутингу контрактників

«🦾Друже, прийшов час змінити диванні війська на справжні.  Займи своє місце у 135 окремий Батальйон Територіальної Оборони та зроби свій вклад в майбутнє країни не словом, а ділом✊.  

В 135 об ТрО тебе чекає:  
✅ Чесний вибір професії та гарантоване навчання  
✅ Достойне забезпечення, технологічне озброєння та потужна техніка  
✅ Висока грошова винагорода та соц.пакет  
✅ Досвідчене командування та колектив своїх по духу людей  

🤝 Приєднуйся на https://135bat.army 

📞 0 800 301 135  Бо комфортно не на дивані, — а серед своїх🤙»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4287.MP4" length="9101595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:04:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фахівці з диверсійно-розвідува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70774</link>
      <description>Фахівці з диверсійно-розвідувальної групи 6-го полку «Рейнджер» ССО здійснили результативний наліт, ліквідувавши десятьох російських солдатів у Курській області та захопивши трофейну зброю.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:09:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙃США звернулися до ЄС з екстре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70776</link>
      <description>🙃США звернулися до ЄС з екстреним запитом на постачання яєць, але їм відмовили, – ЗМІ.

Запити на екстрені поставки отримали Данія, Швеція, Фінляндія та Нідерланди. 

Як у нас з яйцями? Може, поміняєм на Patriot?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_18-18-36.jpg" length="113393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:18:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори щодо мирного врег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70777</link>
      <description>❗️Переговори щодо мирного врегулювання в Україні включають, серед іншого, питання Курської області, окупованих територій та ЗАЕС , - спецпосланник Трампа Уіткофф

 "Умови на полі бою різні. Ми маємо обговорити це. Є регіони, на яких, як ми всі знаємо, зосереджено увагу росіян. Є ядерний реактор, який постачає чимало електроенергії в Україну.

Із цим треба розібратися. Є доступ до портів. Існує угода щодо потенціалу Чорного моря, існує дуже багато елементів", - зазначив він.

За словами Віткоффа, ситуація в російсько-українській війні набагато складніша, ніж, наприклад, у Газі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_18-20-35.jpg" length="56159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 18:20:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Ще одна вигодована кремлем лі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70780</link>
      <description>🤡Ще одна вигодована кремлем лідерка румунської партії S.O.S. Шошоаке написала лист путіну з закликом віддати Румунії землі України

Ми маємо румунські території, незаконно утримувані Україною через несправедливий пакт Ріббентропа-Молотова, який був денонсований, і саме тому ми маємо право захищати румунів на тих територіях, які ми хочемо повернути. Прошу врахувати цю вимогу у переговорах, які відбуваються щодо врегулювання в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_19-11-16.jpg" length="53239" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:11:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Макрон заявив, що Україна м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70781</link>
      <description>⚡️ Макрон заявив, що Україна може отримати більше літаків Mirage-2000 від інших держав</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_19-29-01.jpg" length="125845" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:29:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Завершення війни в Україні с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70783</link>
      <description>❗️Завершення війни в Україні складається з планів А і Б, — держсекретар США Марко Рубіо.

План А — припинити вогонь, щоб ми могли перейти до плану Б, до другої фази - зібрати всіх за столом переговорів, можливо, за участю посередників, щоб знайти спосіб покласти край цій війні на міцній основі, з повагою до інтересів усіх сторін. 
Ніхто не каже, що друга частина буде простою, але ми не зможемо навіть приступити до неї, поки не пройдемо першу фазу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_22-07-02.jpg" length="26265" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 22:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Трамп зустрінеться з Путіним</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70786</link>
      <description>⚡️Трамп зустрінеться з Путіним вже завтра, — AP

 Президент США, за його словами, хоче з'ясувати, чи зможуть США покласти край війні.

Ми говоритимемо про території. Ми говоритимемо про електростанції, — заявив Трамп, описуючи це як поділ певних активів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-17_05-55-52.jpg" length="168060" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:55:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США виходять із групи з розс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70787</link>
      <description>❗️США виходять із групи з розслідування щодо відповідальності за вторгнення в Україну, — NYT 

Групу було створено, щоб притягнути керівництво РФ разом із її союзниками в Білорусі, Північній Кореї та Ірані до відповідальності.

Втім, це рішення є останнім свідченням того, що адміністрація Трампа відмовляється від притягнення Путіна до відповідальності за злочини, скоєні проти українців, пише видання. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-17_06-28-18.jpg" length="55226" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:28:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
