<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 15:09:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👮‍♂️ Військовому Харківського </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74383</link>
      <description>👮‍♂️ Військовому Харківського ТЦК, який вдарив чоловіка під час перевірки документів, повідомили про підозру

Там розповіли, що постраждалим виявився місцевий вчитель історії. Він звернувся до поліції із заявою про вчинення злочину, після чого правоохоронці почали кримінальне провадження</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_12-02-21.jpg" length="64407" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 12:02:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☢️ Ізраїль готується завдати у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74384</link>
      <description>☢️ Ізраїль готується завдати удару по іранських ядерних об'єктах, навіть незважаючи на те, що адміністрація Трампа домагається дипломатичної угоди з Тегераном, - CNN</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_12-20-27.jpg" length="139588" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 12:20:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ви кинули Україну під автобус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74385</link>
      <description>«Ви кинули Україну під автобус. путін грає вами, як на скрипці. Я жалкую, що голосував за Вас».

Сенатор Кріс Ван Голлен поскандалив із держсекретарем Марко Рубіо під час сенатських слухань.

Ван Голлен звинуватив адміністрацію Трампа у неефективності в питаннях зупинки війни в Україні та у Секторі Газа.</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 12:50:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>82-а десантно-штурмова бригада</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74386</link>
      <description>82-а десантно-штурмова бригада насипає міни ТМ-62М по позиціях противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6826.MP4" length="6855669" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 13:03:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Підмосковʼї русня відключила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74387</link>
      <description>В Підмосковʼї русня відключила інтернет і пояснює це якимись неясними «зовнішніми причинами».

Мобільний інтернет також відключили і в Тульській області. 

Губернатор Дмитро Міляєв хоча б чесно заявив, що рішення ухвалене з причини активізації БПЛА «задля безпеки всіх мешканців». 

💬 «Ворожі повітряні атаки не припиняються. Лише минулої доби ППО збила понад 80 безпілотників у різних регіонах країни. Стаціонарний інтернет та Wi-Fi працюють у штатному режимі. Безпека найважливіше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_13-12-50.jpg" length="7231" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 13:12:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СРСР юридично «‎досі існує», т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74388</link>
      <description>СРСР юридично «‎досі існує», тож війна в Україні — це «внутрішній процес», — заявив радник путіна Кобяков

Він переконує, що під час розпаду Радянського Союзу «‎було порушено юридичну процедуру», і, схоже, цілій групі російських юристів поставили завдання довести справедливість претензій Москви на територію України.

Над цим можна посміятися, а от від того, що говорить Дональд Трамп, стає не смішно.

Як стверджує Politico, Трамп заявив європейським лідерам після розмови з путіним, що переконаний в перемозі російської федерації, попри те, що рух окупантів сповільнився.

І очільник Білого дому відмовився підтримувати режим європейських санкцій проти росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6830.MP4" length="17387660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥💥Епічний вибух російського с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74390</link>
      <description>💥🔥💥Епічний вибух російського складу боєприпасів після атаки українського FPV-дрону у селі Новотроїцьке Донецької області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-21_14-25-51.mp4" length="1269157" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:25:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бразилія розкрила мережу росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74391</link>
      <description>Бразилія розкрила мережу російських агентів, які діяли в країні під вигаданими іменами.

Один із агентів Артем Шмирьов, який мав документи на ім'я Герхард Даніель Кампуш Віттіх. Він мешкав у Ріо-де-Жанейро і вів бізнес у сфері 3D-друку. Він не викликав підозр навіть у своєї дівчини. Проте розслідування показало: його особистість була вигадана, а документи підроблені на ім'я неіснуючої людини.

Також його дівчина не знала, що «Віттіх» насправді був одружений на росіянці Ірині Шмирьовій, яка теж була нелегальним агентом і жила в Греції під іменем Марія Цалла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_14-28-12.jpg" length="45397" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:28:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 «‎Перемир'я — а там подивимо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74393</link>
      <description>🤡 «‎Перемир'я — а там подивимося» — такого у процесі врегулювання з Україною більше не буде, — Лавров

Тим часом пєсков говорить геть протилежне  - що «‎затягувати мирний процес з боку росії ніхто не буде і росія не покладає рук, щоб розробити пошвидше меморандум про припинення вогню».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_14-29-02.jpg" length="79942" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:29:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Ногінському районі Московськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74394</link>
      <description>В Ногінському районі Московської області помітили безпілотник, ймовірно, український</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6833.MP4" length="1209353" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
