<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 20:10:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡ НАБУ і САП публікують записи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83087</link>
      <description>⚡ НАБУ і САП публікують записи з розмов фігурантів масштабної корупційної схеми в "Енергоатомі". Серед них - відомий бізнесмен

За даними НАБУ, сьогодні операція підходить до закінчення, ведеться 70 обшуків. Викрито злочинну організацію, до складу якої входили чинні та колишні посадовці енергетичної сфери, відомий бізнесмен та інші особи. Вони отримували 10–15% від контрактів "Енергоатому", змушуючи постачальників платити "відкати" за уникнення блокування платежів або збереження статусу постачальника. Схему очолював бізнесмен, а серед його "помічників" - колишній радник міністра енергетики та виконавчий директор з фізичного захисту компанії. Через службові зв’язки вони фактично керували стратегічним підприємством з річним доходом понад 200 млрд грн, хоча формально мали жодних повноважень.

Практика отримала назву "шлагбаум" контроль над закупівлями та грошовими потоками через своїх людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_11-28-10.mp4" length="6847451" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Президент Сирії (той, що доне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83088</link>
      <description>😱Президент Сирії (той, що донедавна очолював списки терористів), тепер грає в баскетбол з американськими генералами у Вашингтоні, - Bild

Раніше США обіцяли винагороду в 10 млн доларів за голову «терориста» Ахмеда аш-Шараа, який очолив Сирію після повалення диктатора Башара Асада. Тепер терористичний статус з нього знято, і він має зустрітися сьогодні в Білому домі з президентом Дональдом Трампом.

Ахмед аш-Шараа, ймовірно, прибув до Вашингтона в гарному настрої. На відео, яке поширилося 9 листопада в соцмережах, видно, як він разом із міністром закордонних справ Асаадом аш-Шайбані грає в баскетбол з двома високопоставленими американськими військовими. Після гри аш-Шараа тисне руку генералу Кевіну Ламберту.

Його партнери по грі також виглядають задоволеними. Це адмірал Бред Купер, командувач Центральним командуванням (CENTCOM), відповідальний за Близький Схід, Східну Африку та Центральну Азію, і бригадний генерал Кевін Ламберт, який очолює міжнародну місію з боротьби з ІДІЛ Inherent Resolve.

Примітно, що відео з баскетболом з’явилося всього через два дні після того, як США виключили аш-Шараа зі свого списку терористів. Міністерство фінансів США пояснило це рішення «визнанням прогресу, досягнутого сирійським керівництвом».

📌 До того, як очолити ХТШ (Хаят Тахрір аш-Шам), Шараа воював у лавах «Аль-Каїди» в Іраку, брав участь у сирійській «Джабхат ан-Нусрі» і навіть деякий час перебував у ув’язненні у збройних сил США. Санкції США проти ХТШ були зняті на початку цього року.

Трамп уже зустрічався з аш-Шараа у травні під час візиту до Ер-Ріяду. Тоді він назвав його «жорстким хлопцем з дуже сильним минулим».

Відео: Wladimir van Wilgenburg (X)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_11-45-03.mp4" length="1209540" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:45:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці виявили російський дрон-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83089</link>
      <description>Бійці виявили російський дрон-«ждун» на оптоволокні, встановлений на одному з логістичних маршрутів. 

Оскільки українці зайшли так, що ворожий оператор їх не бачив, бійці перерізали оптоволокно та демонтували бойову частину для подальшого вивчення.

Таких дронів стає більше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3022.MP4" length="27132791" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:24:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Бельгія, Словаччина та Угорщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83090</link>
      <description>❗️Бельгія, Словаччина та Угорщина блокують «репараційний кредит» Україні, основою якого мають бути конфісковані російські активи. 

🇧🇪 Бельгія боїться юридичних наслідків. Логіка наступна. Якщо Україна виграє війну, проблем немає, але якщо ні, тоді доведеться розбиратись з росією.

🇸🇰 Словаччина знайшла відмазку і називає кредит «підігрівом війни», який буде затягувати конфлікт.

🇭🇺 І лише Угорщина нічого не вигадує, а просто постійно блокує все, що має допомогти Україні.

➡️ Тобто, спільного рішення немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_13-31-25.jpg" length="37623" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:31:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Момент потужного вибуху в п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83091</link>
      <description>⚡️ Момент потужного вибуху в порту Туапсе, який вночі атакували морські безпілотники.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3025.MP4" length="1140321" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:39:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥ССО уразили нафтобазу «Гварді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83092</link>
      <description>💥ССО уразили нафтобазу «Гвардійська» в окупованому Криму

У ніч на 10 листопада БпЛА поцілили у насосну станцію на території нафтобази.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_14-25-17.mp4" length="1581476" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:25:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Куп’янському напрямку росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83094</link>
      <description>На Куп’янському напрямку росіяни тиснуть малими групами та дронами, намагаючись перервати українську логістику і просунутися з півдня та сходу. У Вовчанську бої точаться серед повністю зруйнованих будівель, а вздовж кордону російська армія намагається створити «санітарну зону»,  - начальник управління комунікацій угруповання об'єднаних сил Віктор Трегубов.

«Росіяни намагаються вздовж кордону створювали зону контролю. Це стосується і Вовчанського, і Великобурлуцького напрямків, це фактично російська "санітарна зона" вздовж кордону, яка не має бути створеною, і з якої вони мають бути вибиті», — говорить Трегубов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_14-35-42.mp4" length="3514605" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:35:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☠русня під Покровськом тягнає </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83095</link>
      <description>☠русня під Покровськом тягнає своїх дохлих. Живих, на жаль, теж вистачає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_14-42-49.mp4" length="1497896" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:42:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦩На окупантів  летітимуть два </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83096</link>
      <description>🦩На окупантів  летітимуть два «Фламінго» від чеських волонтерів, — Novinky

Чехи всього за добу зібрали $600 тисяч на виготовлення ракети для України. Тепер виробник оголосив: подвоює суму збору і зробить не одну, а дві ракети для ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_15-06-01.jpg" length="61599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:06:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розбита понівечена Авдіївка пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83097</link>
      <description>Розбита понівечена Авдіївка під окупацією виглядає так.

В Покровську окупанти намагаються повторити деякі тактичні прийоми, за допомогою яких вони змогли захопити Авдіївку, вважає командир 1-го окремого штурмового полку імені Д.Коцюбайла Дмитро Філатов з позивним «Перун».

Але в Покровську «нема труби й немає каналізації, яка б дала можливість так далеко пролізти», каже він.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:55:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один з «шахедів», які нещодавн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83098</link>
      <description>Один з «шахедів», які нещодавно збили зенітники 92-ої ОШБР в передмісті Харкова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1114.MP4" length="974961" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:14:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Окупанти прорвали ще одну діл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83101</link>
      <description>🤬Окупанти прорвали ще одну ділянку кордону на Харківщині, в районі Бологівки, – засновник «KRAKEN» Немічев.

«В планах рф з’єднати угрупування у Вовчанську та Дворічній»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_17-30-47.jpg" length="144691" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:30:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
