<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 06:42:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😳 Поруч із українськими F-16 л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88202</link>
      <description>😳 Поруч із українськими F-16 літають американські та нідерландські пілоти-ветерани - Intelligence Online

Французьке видання, що спеціалізується на розвідці, Intelligence Online, повідомляє, що в Україні створена ескадрилья F-16, до якої входять українські, американські та нідерландські пілоти. Вони допомагають захищати небо від російських ракет і дронів.

За даними видання, ескадрилью сформували в останні тижні в умовах суворої секретності для управління новими F-16. Підрозділ відіграє ключову роль у захисті неба над Київською областю, яка постійно зазнає ударів росіян.

До її складу входять американські пілоти з величезним бойовим досвідом в Афганістані. Один з них нещодавно брав участь в операціях на Близькому Сході, після чого приєднався до захисту України.

З боку Нідерландів залучені пілоти, які навчалися в елітних європейських школах повітряного бою, що спеціалізуються на сучасних тактиках перехоплення і високотехнологічної війни в повітрі.

Intelligence Online уточнює: західні ветерани підписали тимчасові контракти з ротаціями на 6 місяців (з можливістю продовження). Вони не мають офіційних звань в українській військовій структурі і не фігурують у публічних штатах.

Ескадрилья щодня перехоплює російські крилаті ракети "Калибр" і Х-101, а також дрони "Гера-5". F-16 використовуються для патрулювання, в тому числі нічного, для максимального радіолокаційного покриття і швидкого реагування.

Головна цінність західних пілотів — досвід з високотехнологічним обладнанням, таким як прицільно-розвідувальні контейнери Snipe. Система дозволяє бачити цілі на величезних відстанях, супроводжувати ракети і дрони в темряві або хмарах. Українські пілоти освоюють це, але ветерани прискорюють процес.

Варто зазначити, що ще у 2023 році Повітряні сили ЗСУ допускали службу іноземців з потрібною спеціальністю як пілотів або техніків, однак офіційно про іноземних пілотів поки нічого не повідомлялося.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_21-04-38.jpg" length="183230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:04:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Технології не допомогли. Наші </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88203</link>
      <description>Технології не допомогли. Наші хлопці спільно с суміжними підрозділами спрацювали ювелірно – ворожого наземного робота, який віз БК, розмотало вщент. 🔥 Батальйон «Донбас» 18 Слов'янської бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQP1cFqGIoG_GaBQOsuNFOMjhIQyEJijuIap9Rq5b4KKVWlb5xWBZ28pquz9z7U.mp4" length="6009849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:13:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збиття двох ракет 3М22 «Циркон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88204</link>
      <description>Збиття двох ракет 3М22 «Циркон» комплексом MIM-104 Patriot в ніч на 16 лютого 2026 року, - бойова робота підрозділів Повітряного командування «Центр»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/Збиття двох ракет 3М22 «Циркон».mp4" length="9371184" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:22:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Російський НПЗ Ільській пала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88208</link>
      <description>💥🔥Російський НПЗ Ільській палає після атаки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-17_05-10-18.mp4" length="1170174" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:10:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅Минулого тижня ЗСУ звільнили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88212</link>
      <description>✅Минулого тижня ЗСУ звільнили понад 200 км² територій - це найбільше просування українських військ за такий короткий період з моменту контрнаступу в червні 2023, – France24.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_06-26-01.jpg" length="105858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:26:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Нічна ракетно-дронова атака</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88213</link>
      <description>‼️ Нічна ракетно-дронова атака росії закінчинась. ППО добиває залишки «шахедів».

Що відбувалось:

Агресор здійснив удар з бомбардувальників Ту-95МС та БПЛА «Shahed».

Наслідки

▫️ Дніпро: пожежа, пошкоджено адмінбудівлю та автомобіль.

▫️ Одеса: пошкоджено об'єкт інфраструктури та цивільні споруди, пожежа в житловому будинку, 2 постраждалих.

▫️ Бурштин, Івано-Франківщина: вибухи в районі ТЕС, наслідки уточнюються.

▫️ Стрий, Львівщина: вибухи.

✅ ППО спрацювала максимально ефективно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_06-31-48.jpg" length="136136" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:31:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна звільнила 201 км² з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88216</link>
      <description>❗️ Україна звільнила 201 км² за минулий тиждень

🗾 Це найбільші територіальні здобутки Сил оборони за 2,5 роки, - AFP

📡 Сили оборони України, ймовірно, скористались відключенням «Starlink», - ISW</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_06-39-45.jpg" length="41855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:39:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
