<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 17:07:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🪖⚡️ЗСУ з 4 по 16 серпня зачист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79050</link>
      <description>🪖⚡️ЗСУ з 4 по 16 серпня зачистили від окупантів на Донеччині н.п. Грузьке, Рубіжне, Нововодяне, Петрівка, Веселе, Золотий Колодязь та Покровськ, — Генштаб 

Проведення стабілізаційних дій у напрямку Добропілля продовжується. Окупанти продовжують здаватися. Також минулої доби на Північно-Слобожанському напрямку ЗСУ просунулися вперед у декількох локаціях, зокрема в районі Яблунівки Сумської області просування склало до 1000 м.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_08-56-52.jpg" length="89231" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:56:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибух в окупованому Мелітополі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79051</link>
      <description>Вибух в окупованому Мелітополі. ГУР стверджує, що 16 серпня підірвано боєприпаси та ліквідовано шестеро окупантів. Помітно, що вибух стався в той момент, коли на територію промзони в районі проїзду Корвацького заїжджала російська військова вантажівка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0397.MP4" length="10734998" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79052</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, негайно потрібна допомога 31-ій бригаді. 

Вона тримає оборону південніше міста Оріхів.

Після саміту путіна з Трампом тут, в Запорізькій області, ділянка фронту стала набагато гарячішою.

Бійцям, які зупиняють просування орди, негайно потрібна наша допомога.

Треба багато чого, від авто до оптики. 

Але більш за все потрібні БПЛА. Насамперед, Matrice 4T для розвідки і «скидів». Бо, втративши чимало дронів аеророзвідки, бригада осліпла.

Прошу вас підтримати 31-у омбр ім. генерал-хорунжого Леоніда Ступницького

Збираємо на Matrice 4T та батареї до нього

🎯 Ціль 250 000 ₴

🔗 Банка
https://send.monobank.ua/jar/AhEjC9GkdG

💳 Рахунок 
IBAN UA 39 322001 00000 2620 6362 0658 38

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0390.MP4" length="15820170" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:16:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Здався в полон дрону, - бригад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79053</link>
      <description>Здався в полон дрону, - бригада «Хижак» патрульної поліції провела унікальну операцію.

📍Торецький напрямок.
На позиції йдуть два штурмовика рф. Аеророзвідники бригади «Хижак» починають працювати скидами. Обидва окупанти поранені.  Один, як стверджують бійці, стріляється на місці. Другий піднімає руки догори, готовий здатися.

Дрон кидає записку:
«Хочешь жить — иди за дроном».

Окупант пішов. Полями його вивели до українських позицій. 

Андрюхє 43 роки, родом із казані. Позивний — «Регбіст». Габарити у полоненого відповідні, але, як кажуть бійці «Хижака», не розмір вирішує. Колись грав за збірну росії з регбі, мав криптовалютну фірму. Збанкрутував, вліз у борг 6 мільйонів рублів. Розлучився з дружиною, залишилось двоє дітей. Нова подруга порадила йти на війну і «підзаробити».

Каже, якщо повернеться, знову пошлють його сюди, тому на обмін не рветься.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0398.MP4" length="28919234" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:19:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп підтримує пропозицію пут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79054</link>
      <description>Трамп підтримує пропозицію путіна про те, щоб москва встановила повний контроль над Донбасом і заморозила лінію фронту в інших місцях для укладення угоди з Україною, — Fox News із посиланням на неназваного європейського дипломата</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_11-10-15.jpg" length="104834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:10:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський нагородив Дениса Пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79055</link>
      <description>Зеленський нагородив Дениса Прокопенка, командира 1-го корпусу Нацгвардії «Азов» орденом Богдана Хмельницького «за особисту мужність, виявлену в захисті державного суверенітету та територіальної цілісності України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_11-38-47.jpg" length="90705" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:38:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль продовжує купувати грош</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79057</link>
      <description>Кремль продовжує купувати грошима прихильність Заходу: після переговорів з Трампом путін видав указ, який відкриває можливість повернення іноземних інвесторів, включно з великою американською нафтовою компанією, до проєкту «Сахалін-1», — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_11-48-34.jpg" length="72413" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:48:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Трамп репостнув повідомлення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79060</link>
      <description>🤬 Трамп репостнув повідомлення про те, що Україна має бути готова втратити частину території</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_15-26-31.jpg" length="58889" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 15:26:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ведуча NBC в ефірі показала Ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79061</link>
      <description>Ведуча NBC в ефірі показала Марко Рубіо, як він в березні 2022-го року сам заявив, що путін досвідчений брехун, і що тому жодні угоди з ним неможливі.

І тут же спитала його, чому ж зараз Рубіо вважає угоду з ним можливою. 

Держсекретар Марко Рубіо ледь згенерував слова у безпорадну відповідь. 

Приклад того, що вільна преса та свобода слова можуть впливати на події.

Саме тому в росії роблять все, щоб не було вільної преси. В Україні, попри бажання деяких багатих та впливових, свобода слова все ж таки є.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 16:14:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Червона доріжка для російських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79062</link>
      <description>Червона доріжка для російських окупантів має виглядати так, - вважає 31-а ОМБР, яка воює на півдні Запорізької області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0413.MP4" length="7491854" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 16:24:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
