<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 13:21:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚔️ Операція ЗСУ на Курщині  ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68564</link>
      <description>⚔️ Операція ЗСУ на Курщині  матиме потенційний важіль тиску на переговорах, — генерал армії США у відставці Веслі Кларк

Він вважає, що українським військовим поки краще залишатися там, адже це дає додаткові важелі на переговорах. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_11-08-20.jpg" length="107166" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:08:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1-ий штурмовий батальйон 92-ої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68565</link>
      <description>1-ий штурмовий батальйон 92-ої бригади, як порадив Веслі Кларк, намагається затриматись на  Курщині якомога довше.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:53:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В результаті атаки на НПЗ «Ал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68566</link>
      <description>🔥В результаті атаки на НПЗ «Албашнєфть» повністю вигорів один із резервуарів, а ще один отримав ушкодження

За даними джерел в одному з цих резервуарів знаходилось 60 тисяч тон дизпалива.

📸Радіо Свобода</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-09_12-28-27.mp4" length="176334" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:28:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗСУ вдарили ракетами  по скл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68567</link>
      <description>🔥 ЗСУ вдарили ракетами  по складу зберігання ударних БпЛА  Орловській області  та наробили дірок у підземному сховищі, — осінтери</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_12-59-45.jpg" length="193854" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 12:59:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні на Харківщині  ворожи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68568</link>
      <description>Сьогодні на Харківщині  ворожими БПЛА була повністю знищена система комплексної підготовки газу та конденсату у селищі Водяне. Ця установка була побудована та належала компанії «Системоілінженірінг», що входить до складу DILORETIO HOLDINGS LTD.

 "На родовищі за рахунок компанії було проведено комплекс пошукових сейсмічних робіт, які виявили ознаки наявності вуглеводнів на глибині понад 6000 м. Також було інвестовано значні кошти у буріння надглибоких свердловин, а після було збудовано встановлення комплексної підготовки газу та конденсату. Завдяки їй родовище розроблялося останні 10 років.

До сьогоднішнього дня компанія справно сплачувала податки та забезпечувала регіон енергоресурсами. Однак через повну втрату обладнання та виробничих потужностей компанія більше не може здійснювати видобуток вуглеводнів. Більше того, аварія на спільній взаємозалежній системі газопроводів призвела до блокування роботи всіх навколишніх родовищ.
– повідомляють ЗМІ

Схоже, це відповідь путлера на плани Трампа розробляти в Україні підземні родовища</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-09_13-07-09.jpg" length="368641" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 13:07:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
