<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 10:10:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Також вночі та зранку в рф др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75485</link>
      <description>💥Також вночі та зранку в рф дрони атакували ворожі об'єкти в Нижегородській, Тамбовській та Воронезькій областях. Наслідки уточнюються</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-09_04-47-50.mp4" length="405242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:47:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Офіційно❗️Уражено об'єкт ВПК</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75489</link>
      <description>💥💥Офіційно❗️Уражено об'єкт ВПК рф, де виготовляли антени для Шахедів

В рамках зниження спроможності противника з виготовлення засобів повітряного нападу, у ніч на 9 червня, підрозділи Сил безпілотних систем Збройних Сил України, у взаємодії з іншими складовими Сил оборони України, уразили потужності АТ "ВНИИР-Прогресс" ТОВ "АБС Електро“, що у місті Чєбоксари на території Чуваської республіки, рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_06-42-09.jpg" length="91593" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:42:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Уражено ворожі літаки на аеро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75490</link>
      <description>💥Уражено ворожі літаки на аеродромі Саваслейка - місце базування носіїв "Кінжаліа" МіГ-31

У ніч на 9 червня підрозділи Сил спеціальних операцій ЗСУ, у взаємодії з іншими складовими Сил оборони України, завдали ураження по аеродрому “Саваслейка”, що у Нижегородській області рф.

За попередньою інформацією, уражено дві одиниці авіаційної техніки ворога (ймовірно, літаки МіГ-31 та Су-30/34).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_06-53-13.jpg" length="94163" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 06:53:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Знешкоджено 479/499 повітрян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75494</link>
      <description>‼️Знешкоджено 479/499 повітряних цілей. ППО 💪

Новий антирекорд - рф атакувала Україну 499 повітряними цілями за ніч — силам ППО вдалося знищити 479 з них‼️

Ворог атакував 479 дронами (Shahed та імітатори), з яких 277 Shahed було збито, а 183 подавлено засобами РЕБ; також знищено 10 крилатих ракет Х-101, 4 аеробалістичні ракети Х-47М2 «Кинджал», 2 протирадіолокаційні ракети Х-31П і 1 крилату ракету Х-35; ще 3 ракети Х-22 не досягли цілей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_07-52-35.jpg" length="115523" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:52:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Те, що залишилось від приватно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75495</link>
      <description>Те, що залишилось від приватного будинку в одному з районів Запоріжжя: росіяни скинули КАБ на місто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7631.MP4" length="7749509" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:18:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російський окупант вирішив зда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75496</link>
      <description>російський окупант вирішив здатися у полон лише після того, як на його очах український дрон влетів у його товариша, - батальйон безпілотних систем 110-ї окремої механізованої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7632.MP4" length="11522344" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:22:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Бучі, виявляється, теж були </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75497</link>
      <description>В Бучі, виявляється, теж були зрадники.

СБУ затримала агента фсб, який коригував комбіновані удари рашистів по Києву.

Як встановило розслідування, зловмисник діяв на замовлення фсб, а його головним завданням було знайти і передати ворогу координати ППО та мобільних вогневих груп, які обороняють Київ.

Олександр Поліщук, якому 41 рік, уродженець Харківщини, мешкав у Бучі, куди переїхав до повномасштабного вторгнення.

Про нього кажуть, що він типовий «ждун», який під час окупації Бучі отримував гуманітарку від окупантів. 

Пішов на співпрацю з ворогом не за гроші, а за ідеологічними переконаннями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-09_10-07-49.jpg" length="148398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:07:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
