<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 12:40:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росія, можливо, сьогодні запус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Росія, можливо, сьогодні запустила «Орешник» по Україні, але він впав на російській території, - Forbes

Експерти, які говорили з виданням, припускають, що ціллю агресорів був Київ, але так і не пояснюють, звідки вони роблять висновки.

Поки що також немає інших даних, крім Forbes, що пуск і падіння відбулись на російському полігоні.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:24:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мобільні групи протиповітряної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Мобільні групи протиповітряної оборони полюють на «шахед» в Києві.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:42:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кількість жертв авіаудару ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Кількість жертв авіаудару росіян по Сумщині зросла до трьох.

Терористи скинули три авіабомби вчора вночі. Під завалів розтрощеного КАБами багатоквартирного будинку у Миропіллі досі шукають людей</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:47:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Майже двома третинами людства</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>😳Майже двома третинами людства нині правлять чоловіки віком понад 70 років, - пише BILD. 

З приблизно 8 млрд землян 5,4 млрд осіб, тобто 67,5% - під владою чоловіків похилого віку, зокрема в США, Росії, Китаї, Індії.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:57:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російського генерала Андрія Гу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68452</link>
      <description>Російського генерала Андрія Гурульова виганяють з комітету оборони Держдуми рф і відправляють на «почесне заслання» в комітет регіональної політики.

Генерал Гурульов, колишній командувач 58-ої армії, проявив свій талант полководця в Сирії на місцевих ринках та застіллях з офіцерами армії Асада.

Також він запропонував повернути смертну кару і знищити 20% росіян, тому що вони «гниль», яка не підтримують війну проти України.

Насправді ця новина не дуже позитивна.

Чим більше таких «високопрофесійних» персонажів, як Гурульов, мають відношення до керівництва російською армією, тим більше шансів в України перемогти Кремль.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_12-36-31.jpg" length="138849" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:36:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
