<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 17:16:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Відео епічної трощі російських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68530</link>
      <description>Відео епічної трощі російських танків, БМП та їхніх «елітних» екіпажів у районі н.п. Вишневе.   

Росіянам прилетіло від Третьої штурмової бригади.  

Надерли окупантам бійці: Протитанкового, Батальйону безпілотних систем, 2-го механізованого, 2-го штурмового та 1-го штурмового батів. Також артилеристи АДн «Вершники Грому» і САДн «Команда Постріл».</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 15:21:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повна версія операції зі збитт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68531</link>
      <description>Повна версія операції зі збиття літака бійцями ППО та операторами дронів 28-ої бригади. 

Спочатку переносними зенітними комплексами відпрацювали по парі штурмовиків.

Один збили, і пілот намагався катапультуватися. 

Українські FPV-дрони атакували російський гелікоптер Мі-8, який намагався евакуювати пілота зі збитого бійцями 28-ої бригади штурмовика Су-25.

В результаті росіяни просто кинули свою евакуаційну групу, оскільки безпілотники серйозно пошкодили Мі-8, і російський екіпаж порахував, що гелікоптер важливіше, ніж збитий пілот та його рятувальники.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 15:25:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В рідному місті путіна трохи н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68532</link>
      <description>В рідному місті путіна трохи нервово. 

Студент-хімік жбурнув «коктейль Молотова» в будівлю фсб. 

Стверджує, шахраї з нього витягнули гроші, а потім, представившись співробітниками українських спецслужб, пообіцяли віддати, якщо хімік перевірить «пильність колег з фсб».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2864.MP4" length="5068919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 16:15:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воєнного злочинця капітана Наґ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68533</link>
      <description>Воєнного злочинця капітана Наґайка знищили вибуховим пристроєм в посилці, - джерела.

Командир батареї дивізіону 112-ої ракетної бригади російської армії капітан Константін Наґайко був ліквідований вибухівкою в посилці, яку він хотів розпакувати, знаходячись на бойовому чергуванні.

За версією українських спецслужб, офіцер був причетний до удару по кафе у селі Гроза на Харківщині під час поминок у 2023 році, внаслідок якого загинуло 59 людей.

Капітана з тяжкими пораненнями доставили до хірургічного відділення Шуйської ЦРЛ, але допомогти йому не змогли. Санавіацією Нагайка перевезли до Іванова, де йому зробили трепанацію черепа. Хірургічне втручання не допомогло. 

Росія цей факт ліквідації капітана в Іванівській області не коментує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_16-28-06.jpg" length="163472" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 16:28:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Допомога Києву — це розграбува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68534</link>
      <description>Допомога Києву — це розграбування Європи: Угорщина виступає проти продовження фінансування війни в Україні, — Орбан

Він заявив, що їхні гроші йдуть на безнадійну війну в Україні, а саму Європу захопили мігранти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_16-52-59.jpg" length="26253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 16:52:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
