<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 16:13:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 Угорщина заблокувала щорічну</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85002</link>
      <description>🤬 Угорщина заблокувала щорічну заяву ЄС про розширення

Уряд Орбана не підтримав позитивну оцінку зусиль України на шляху до євроінтеграції.

Вето Угорщини означає, що Україна поки що не може розпочати формальні переговори щодо вступу до ЄС. Водночас тривають неформальні консультації щодо умов членства, зазначила данська міністерка у справах Європи Марі Б'єрре.

Вона також висловила впевненість, що Київ зміг би досягти швидкого прогресу, якщо Угорщина зніме своє вето.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росіяни наростили своє угруп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85004</link>
      <description>‼️росіяни наростили своє угрупування в Україні до 710 тисяч осіб, — Сирський 

Про це головком заявив під час засідання Контактної групи з питань оборони України «Рамштайн», але зауважив, що попри нарощування особового складу, противник суттєвого успіху немає.

🧡 Силам оборони вдалося відкинути окупантів від Куп’янська та взяти під контроль майже 90% території міста.
🧡 В результаті контрнаступальних дій у Покровську вдалося повернути контроль над 16 кв. км у північній частині міста. 
🧡 Москва втратила щонайменше 21,5 млрд доларів з початку року внаслідок українських ударів по енергетичній інфраструктурі РФ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:27:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог завдав 3 удари по Запорі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85005</link>
      <description>Ворог завдав 3 удари по Запоріжжю та району, влучивши по двом житловим будинкам, - ОВА

За попередніми даними, під завалами можуть перебувати люди.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:30:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Російська стратегічна насту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85006</link>
      <description>❗️ Російська стратегічна наступальна операція на території України вже розпочалася, - інформує Сирський</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:43:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У берлінському метро в знак со</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85008</link>
      <description>У берлінському метро в знак солідарності з Україною зробили класну кімнату, - Bild

Через російські авіаудари українських дітей часто навчають на станціях метро. На кілька днів такий тимчасовий клас влаштували на станції берлінського метро Александерплац. У ньому навчаються школярі з району Нойкёльн.

Мета акції — привернути увагу до тяжкого становища дітей в Україні, повідомило Дитяче агентство ООН (ЮНІСЕФ). На відкриття прийшла міністр економічного співробітництва та розвитку Німеччини Рім Алабалі-Радован.

"Ця акція наочно показує, в яких умовах діти в Україні змушені навчатися", — заявила берлінський сенатор з питань освіти Катарина Гюнтер-Вюнш. "Берлін твердо стоїть на стороні України — це проявляється в співчутті, відповідальності та конкретних діях"</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:00:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Не ми почали війну у 2022 ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85009</link>
      <description>🤡 Не ми почали війну у 2022 році, по суті, Захід сам розпочав цю війну, - путін.

Також в паралельному всесвіті країни-лайна вперто переконують своє стадо та Трампа в тому, що взяли Куп'янськ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:13:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩Європейські політики — це під</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85010</link>
      <description>💩Європейські політики — це підсвинки, які мріяли поживитися на розвалі росії — путін</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:19:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬СБУ викрила "крота" ФСБ у бой</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85011</link>
      <description>🤬СБУ викрила "крота" ФСБ у бойовій бригаді ЗСУ, який коригував удари по трьох регіонах

Зловмисником виявився начальник медичного підрозділу однієї з бойових бригад ЗСУ.

Він передавав ворогу координати складів із боєприпасами та безпілотниками, а також намагався зібрати інформацію про медичні бази й спецтранспорт Сил оборони. Атаки планувалися по об’єктах у Київській, Житомирській та Чернігівській областях.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:34:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Епічний підрив будівлі з окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85014</link>
      <description>💥Епічний підрив будівлі з окупантами в Новопідгородньому на Дніпропетровщині</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:25:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗСУ продемонстрували ефектні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85015</link>
      <description>🔥 ЗСУ продемонстрували ефектні кадри "зупинки" мотоштурму росіян під Покровськом

Аеророзвідники 155 ОМБр зупинили декілька спроб прориву окупантів мотоциклетними групами на півдні та півночі Покровська.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:32:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
