<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 16:10:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Компанія з Бельгії постачала д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78936</link>
      <description>Компанія з Бельгії постачала до росії сировину військового значення, але їй нічого за це не буде, - De Morgen

Фірма Campine NV переробляє автомобільні акумулятори. Близько 20000 на день. Серед різних цінних елементів, Campine отримує триоксид сурми.

Він може використовуватися для зниження помітності в інфрачервоні прилади. Або, як дізналась De Morgen, для детонаторів.

В 2024 році до росії потрапило  300 тонн сурми виробництва Campine.

Компанія нібито підтримує санкції. А на рахунок постачань до росії у гендиректора є відмазка: ми не знаємо, куди далі продають сировину наші покупці.

💬 «Вони купують наш продукт і розповсюджують його далі. Але ці компанії так і не підтвердили нам, що вони насправді продають до росії», - каже Willem De Vos.

Українці просили Campine зробити так, щоб сировина не потрапляла до росії. Відповідь CEO була обтічною. Типу, ми спробуємо, але навряд чи це спрацює.

Кейс Campine, показовий, - так, ймовірно, до росії потрапляє великий спектр стратегічних матеріалів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_09-44-11.jpg" length="121483" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:44:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 На болотах біля Рязані рапто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78937</link>
      <description>💥 На болотах біля Рязані раптово вибухнув пороховий цех заводу «Еластік», який спеціалізується на виробництві зброї та боєприпасів.

РосЗМІ пишуть, що цех зруйнований вщент. Троє загиблих і щонайменше 20 постраждалих росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-15_09-46-13.mp4" length="2548719" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 09:46:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії відсьогодні заборонили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78939</link>
      <description>В росії відсьогодні заборонили дзвінки через WhatsApp та Telegram. 

Офіційна російська версія така: дзвінки в популярних месенджерах заблоковано в рамках протидії телефонним шахраям. 

Насправді ж таким чином російська влада, можливо, поставила собі дві цілі: блокувати неконтрольований обмін інформацією з зовнішнім світом і обмежити можливості для вербування росіян українськими спецслужбами. 

За даними незалежних аналітиків, охоплення WhatsApp серед росіян за підсумками липня 2025 - 96,2 млн., Telegram - 89,8 млн. 

Росіянам активно пропонують китайський месенджер WeChat в якості альтернативи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_10-15-29.jpg" length="75692" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:15:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полювання за «буханками» в рай</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78940</link>
      <description>Полювання за «буханками» в районі Купʼянська ведуть оператори 10-го корпусу Збройних Сил, який, ймовірно, вже зайняв смугу відповідальності</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0319.MP4" length="20392131" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:29:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ 4 тисячі метрів: історичний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78941</link>
      <description>❗️ 4 тисячі метрів: історичний снайперський постріл 

Український снайпер із групи «Привид» вперше в історії війн із використанням штучного інтелекту здійснив успішний постріл на рекордну дистанцію 4000 метрів, ліквідувавши двох окупантів в районі лінії оборони Покровськ-Мирноград. 

Унікальне влучання без прямої видимості було виконано під коригування комплексу БпЛА з гвинтівки українського виробництва Alligator калібру 14,5 мм, оснащеної тепловізором.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0320.MP4" length="5595510" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:39:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В порту Оля, який знаходиться </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78942</link>
      <description>В порту Оля, який знаходиться в Астраханській області, уразили суховантаж «Порт Оля-4» з іранськими запчастинами для виробництва БПЛА «Shahed» в росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_10-46-51.jpg" length="125812" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українським військам на Сумщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78943</link>
      <description>Українським військам на Сумщині вдалося відкинути російські підрозділи за державний кордон, буферної зони в Сумській області росіяни не створили, стабілізація лінії фронту триває, —  речник Української добровольчої армії Сергій Братчук</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 10:57:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Прильоти балістики у Дніпрі:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78944</link>
      <description>⚡️Прильоти балістики у Дніпрі: у місті лунають вибухи, — місцеві канали

Над містом розвідувальний дрон — перебувайте в укриттях!

UPD: Попередньо, у Дніпрі зафіксовано приліт балістики в житловий квартал, — монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_13-31-22.jpg" length="7544" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:31:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп вилетів на Аляску для пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78946</link>
      <description>Трамп вилетів на Аляску для переговорів з путіним.

В Вашингтоні знову змінили склад делегації. 

Група складається з 16 осіб. 

Додалися міністр торгівлі Говард Лютник та голова ЦРУ Джон Реткліфф.

З Трампом також летять керівниця апарату Білого дому Сюзан Вайлз та прес-секретарка Керолайн Левітт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0325.MP4" length="22675901" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:50:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Е@ать, тут ни здания», - так </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78947</link>
      <description>«Е@ать, тут ни здания», - так народний кореспондент реагує на ймовірні наслідки вибуху пороха на заводі «Еластик» в Рязанській області

Судячи по кадрах, завод виведений з ладу надовго. І, можливо, пороху для снарядів в росіян буде значно менше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0326.MP4" length="2789117" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:56:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖 Українські десантники зачист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78948</link>
      <description>🪖 Українські десантники зачистили Покровськ від російських ДРГ, - 7-ий корпус ДШВ.

В місті працюють українські військові. 

Пересування по самому місту суттєво обмежено, однак потрапити в Покровськ усе ще можливо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0328.MP4" length="9832978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 16:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 У тебе вже був момент, коли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78949</link>
      <description>💬 У тебе вже був момент, коли ти думав:
«Може, спробувати себе в ІТ?»
А потім одразу: «Та куди мені, це складно…».

А якщо скажу, що можна спробувати БЕЗКОШТОВНО, БЕЗ РИЗИКУ і взагалі без технічного бекграунду?

▪️ Для бажаючих працювати онлайн і заробляти в $; 
▪️ Для тих, хто давно хотів працювати в IT, але не обрав для себе напрям 

Тривалість — 8 днів. Заняття проходять вечорами. 

На тест-драйві ви спробуєте себе в ролях: 
▫️ вебдизайнера, 
▫️ розробника, 
▫️ дата-аналітика,  
▫️ проджекта,  
▫️ тестувальника.  

✅ Програма розрахована на новачків. У вільний час ви дивитесь короткі лекції та робите цікаві завдання, які перевіряє ментор. 

Після реєстрації приємний бонус: Штучний інтелект в IT. Як використовувати AI у 5 ключових ІТ-професіях?.

🔥 Реєструйтесь за посиланням: https://i.goit.global/7paoS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-15_16-02-31.jpg" length="113015" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 16:02:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
