<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 06:18:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️У Кривому Розі після влучанн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87125</link>
      <description>⚡️У Кривому Розі після влучання дрону горить багатоповерхівка: росія продовжує атакувати місто шахедами. Лунають вибухи. Залишайтеся в укриттях!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_18-39-41.mp4" length="184703" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:39:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇸🇾 Гори сміття та російський т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87127</link>
      <description>🇸🇾 Гори сміття та російський триколор на диспетчерській вежі, - на одну з баз, яку залишили росіяни в місті Камишли на півночі Сирії, першими потрапили журналісти «Al Monitor».

Кремлівський диктатор втрачає вплив у Сирії, тож війська рф залишають північний схід країни.

Частина сил поки що переміщується на авіабазу Хмеймім на заході країни, інші повертаються до росії і потім до України. 

Звісно, вони від цього не в захваті.

Сидіти на бази в Камишли та грати в настольний теніс, поки капають закордонні добові, набагато приємніше, ніж бігати на морозі від FPV десь в районі Покровська.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:12:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸США вважають проведені трист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87129</link>
      <description>🇺🇸США вважають проведені тристоронні переговори щодо України "історичними", - Білий дім.

Трамп залишається "глибоко" залученим у процес мирного врегулювання в Україні і не втрачає надії на досягнення миру</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_19-58-35.jpg" length="222569" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:58:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Співробітники ТЦК побили та об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87131</link>
      <description>Співробітники ТЦК побили та обприскали газом ветерана, який проходив призов на вокзалі у Львові, - повідомляють місцеві паблики

Повідомляється, що чоловік, народжений у 2002 році, мав при собі необхідні документи. У певний момент між ними та військовими виник конфлікт, і ветеран кинув щось у їхню машину, після чого почав тікати. 

Співробітники ТЦК наздогнали його, побили, наносячи удари ногами по голові, обприскали газом, а потім зникли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_20-33-16.jpg" length="273579" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:33:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Наврочили. В благополучному Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87132</link>
      <description>👀Наврочили. В благополучному Буковелі почався спалах якогось лютого штаму ротавіруса — соцмережі.

▪️Багатьом відпочивальникам стає настільки зле, що вони змушені викликати швидку — людей госпіталізують, а лікування передбачає дорогі крапельниці.
▪️Основні симптоми: нудота, висока температура, загальна слабкість.
▪️Серед можливих причин називають низьку якість води. Каналізація перевантажена через масову забудову готелями. Старі мережі не розраховані на такі обсяги.
▪️У пікові періоди стоки можуть потрапляти у поверхневі води, що призводить до заражень. Інфікування відбувається через воду — у басейнах, душі, з-під крана або через посуд, помитий зараженою водою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_20-43-35.mp4" length="3464538" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:43:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Генсек НАТО Марк Рютте закли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87135</link>
      <description>‼️Генсек НАТО Марк Рютте закликав ЄС не керуватися принципом «купуй європейське», а ставити потреби України вище правил у закупівлях озброєння.

За словами Рютте, ЄС має забезпечити максимальну гнучкість у використанні коштів, призначених для підтримки української армії, а не обмежувати себе політичними правилами закупівель</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_20-45-46.jpg" length="50177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:45:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇸🇰Словаччина подасть позов до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87137</link>
      <description>🇸🇰Словаччина подасть позов до Суду ЄС через заборону імпорту російського газу

У МЗС зазначили, що під час засідання Ради ЄС Словаччина проголосувала проти регламенту REPower EU, який передбачає поетапну відмову від російського газу, та офіційно висловила свої застереження.

Глава МЗС наголосив, що Братислава не готова до різкого розриву енергетичних зв’язків із Москвою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_21-07-16.jpg" length="27456" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:07:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо ми переможемо на виборах,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87138</link>
      <description>Якщо ми переможемо на виборах, ми будемо вимагати від України 70 млрд євро, які ми їй передали у вигляді озброєння, і, крім того, 15 млрд євро за підрив газогонів «Північний потік-1/2», — лідерка партії «Альтернатива для Німеччини» Аліс Вайдель</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_21-55-58.mp4" length="5845185" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:55:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зараз 80% Харкова та област</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87139</link>
      <description>❗️ Зараз 80% Харкова та області без електроенергії після нічних російських ударів, - керівник ОВА Синєгубов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5583.MP4" length="6536741" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:08:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
