<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 17:32:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Китай надасть Україні додатко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88042</link>
      <description>«Китай надасть Україні додатковий пакет гуманітарної енергетичної допомоги», — глава МЗС України після зустрічі із главою МЗС Китаю. 

Напевно, санкції подіяли на Китай. Або китайському міністру поставили завдання хоч трохи зробити вигляд, що Китай на світлій стороні історії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_12-41-21.jpg" length="155454" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:41:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні росіяни атакували лік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88043</link>
      <description>Сьогодні росіяни атакували лікарню в Сумах, де лікуються діти

Близько 12:00 окупанти двома дронами з інтервалом 30 хвилин завдали ударів по території лікарні. 

Діти та медичний персонал знаходяться в укритті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_12-49-59.jpg" length="231847" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:49:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський показав перше спіль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88044</link>
      <description>Зеленський показав перше спільне німецько-українське підприємство, яке вже виробляє дрони для української армії.

Він також прийняв перший виготовлений на цьому підприємстві FPV-дрон.

Цього року 10000 дронів, зроблених тут, буде доставлено до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6131.MP4" length="9580587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:56:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬А прі чом тут путін?

Страшні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88045</link>
      <description>🤬А прі чом тут путін?

Страшні наслідки російської пропаганди ще довго вигрібати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-13_13-01-42.mp4" length="8186522" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:01:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳ЗСУ усього за добу розгромили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88046</link>
      <description>😳ЗСУ усього за добу розгромили війська НАТО на навчаннях з використанням дронів на полі бою, — The Wall Street Journal

За легендою спільних навчань Альянсу британська бригада й естонська дивізія наступали на ЗСУ, які блискавично розгромили їх вшент і "НАТО" більше не могло чинити опір.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_13-18-24.jpg" length="130243" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:18:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росіянина була можливість вт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88047</link>
      <description>В росіянина була можливість втекти від штурмовиків 225-го полку, але він обрав український полон замість російської армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6132.MP4" length="23423889" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:43:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Наші воїни вдарили по радіоло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88048</link>
      <description>💥Наші воїни вдарили по радіолокаційній станції "Небо-У" у Криму та успішно атакували ще низку обʼєктів окупантів, - Генштаб

💥Зокрема, на ТОТ Запоріжжя прилетіло по скупченню ворога та пункту дислокації операторів БпЛА. 

 💥А на ТОТ Донеччини уражено склад матеріально-технічних засобів армії рф, а також військову техніку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_14-20-25.jpg" length="198237" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:20:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇳🇬  Нігерієць в українському п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88049</link>
      <description>🇳🇬  Нігерієць в українському полоні.

Посол росії в Нігерії заявляє, що його країна не вербує нігерійських громадян на війну проти України.

Але нігерієць Адіса Рідван Балоган спростовує це.

Його взяли в полон біля Лимана бійці 117-ої бригади ТРО.

Також були ідентифіковані ще двоє загиблих нігерійців, Хамзат Колаволе і Мбаг Удока.

Полонений Балоган пояснює, що служив в 164-ій бригади, а контракт підписував на території росії, куди приїхав на заробітки.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:40:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Гарт» удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88050</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Гарт» ударними дронами розбили дві російські гармати, сім авто, склад БК, засоби зв`язку та комплекс РЕБ окупантів «Сілок-1».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6135.MP4" length="27150781" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:57:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88055</link>
      <description>Одна людина загинула внаслідок  удару рф по Конотопу на Сумщині. Жінка перебувала в будинку, який зруйнував російській дрон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_16-06-27.jpg" length="174858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:06:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«В ході проведення Центр спеці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88056</link>
      <description>«В ході проведення Центр спеціального призначення «Омега» унікальної успішної спецоперації майже в тилу ворога на Покровському напрямку було звільнено з полону бійця 1 загону «Омега», який перебував в полоні 27 днів, та знищено вісім окупантів.

Офіцер спецпризначинець з позивним «Карат» вже прямує до Києва на лікування у звʼязку з отриманими пораненнями. 

Дякую за підтримку і допомогу бійцям та керівництву ЦСО «А» СБУ та Червона Калина - 14 Бригада НГУ 1 корпусу Азов».

Павло Яцюк, начальник «Омеги»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-13_16-50-08.jpg" length="155525" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:50:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💛 Bring Kids Back UA – ще 5 ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88057</link>
      <description>💛 Bring Kids Back UA – ще 5 українських дітей повернулися додому з росії та окупованих територій.

❗️ Ось кілька їхніх історій

❤️‍🩹 Семирічного хлопчика росіяни депортували з Херсонського будинку дитини під час окупації міста. Увесь цей час мама боролася за повернення сина, і нарешті вони разом

❤️‍🩹 Чотирирічного братика та шестирічну сестричку також викрали з Херсонського будинку дитини. Чотири роки діти перебували в депортації. Востаннє мама обіймала своїх дітей, коли вони були зовсім маленькими, і змогла обійняти їх сьогодні.

❤️‍🩹 Ще один хлопчик опинився на території росії разом із матір’ю. Після смерті мами від тяжкої хвороби за повернення дитини боролися його рідні. В Україні він буде зі своїм дядьком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6137.MP4" length="9734511" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:21:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
