<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 16:13:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Оператори 427-го полку «Рарог»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78376</link>
      <description>Оператори 427-го полку «Рарог» вночі підловили російську установку залпового вогню ТОС-1А «Солнцепьок».

Важка вогнеметна система «Солнцепьок» працює запалювальними та термобаричними боєприпасами, але через те, що має незначну дистанцію застосування, її використовують дуже рідко.

Після того, як система зробила пуск, її побачили оператори дронів, тож спочатку установку атакував FPV-дрон, а потім скиди з «Вампірів» перетворили її на металобрухт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9825.MP4" length="23638072" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:36:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР НА ПОКРОВСЬК</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78377</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР НА ПОКРОВСЬК❗️

Друзі, батальйон «Сила Свободи» зараз там, де росіяни пробують обрізати логістику оборонцям міста і оточити його.

«Їх тут тисячі», - написали мені виснажені хлопці, яким серед постійних боїв, було дуже важко навіть записати оце звернення.

📝 «Друзі! Давайте і надалі боротися разом. Щоб наші постріли були влучними, а наші піхотинці виконували бойові задачі з меншим ризиком для життя, просимо підписників телеграм-каналу Андрія Цаплієнка долучитись до збору на нічний коптер для 4 батальйону «Сила Свободи» бригади НГУ «Рубіж». Вдячні за кожен ваш донат».

Потрібно все. Але більш за все - нічні дрони. 

Тож терміново збираємо на Matric 4T. Важливий кожний донат. Щоб потім не казати собі, що через те, що пошкодував копійку, ми втратили Покровськ. 

🎯Ціль: 215 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8bf6V1JUN8

💳Номер картки банки
4441 1111 2677 1744

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9826.MP4" length="8994697" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:17:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одне з сіл зовсім поруч з Покр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78378</link>
      <description>Одне з сіл зовсім поруч з Покровськом, фактично околиця міста.

Бійці бригади «Рубіж», для якої ми проводимо збір, викурюють російських штурмовиків з пивниці.

Спочатку нацгвардійці з «Рубежу» спробували було взяти в полон окупантів хитрістю, - робили вигляд, що вони російські військові, але не спрацювало. Мабуть, видав акцент.

Тож окупанти не «купилися» і не квапились виходити.

Бійцям Нацгвардії довелось закидати підвал гранатами, щоб повністю зачистити будинок.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЗСУ знищили С-300 на Запоріж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78379</link>
      <description>⚡️ЗСУ знищили С-300 на Запоріжжі, обмеживши здатність рф обстрілювати позиції та інфраструктуру

Генштаб повідомив, що 2 серпня 2025 року Сили оборони України завдали високоточного удару по російських військових об’єктах на тимчасово окупованій території Запорізької області. У результаті операції засобами дальнього вогневого ураження знищено зенітний ракетний комплекс С-300 російських окупаційних військ.

Ліквідація цієї цілі суттєво знижує вогневі спроможності ворога на великі відстані та зменшує його здатність обстрілювати позиції Сил оборони України й цивільну інфраструктуру регіону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_13-28-27.jpg" length="73094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:28:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Україною зняли проліт одра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78380</link>
      <description>Над Україною зняли проліт одразу семи російських ударних безпілотників, летіли один за одним</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9829.MP4" length="1896293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:34:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Контррозвідники СБУ запобігли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78381</link>
      <description>Контррозвідники СБУ запобігли теракту в Дніпрі.

Теракт мали провести із залученням багатьох виконавців. 

Одна з них забрала саморобний вибуховий пристрій із схованки в Павлограді та перевезла «пекельну машинку» до Дніпра, де заховала його та передала геолокацію російським кураторам.

Пристрій знешкодили контррозвідники.

Жінку затримали під час спроби втекти в напрямку Одеси, де вона планувала «залягти на дно».

Її зовуть Марина Терентьєва, їй 29 років, наркозалежна з Вінниці.

Факт говорить про те, що росіяни намагаються «маршрутизувати» своїх потенційних агентів, вербуючи їх в одних населених пунктах та відправляючи виконувати «завдання» до інших локацій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_14-10-04.jpg" length="15914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:10:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Індії байдуже, скільки людей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78384</link>
      <description>❗️Індії байдуже, скільки людей в Україні гине від російської воєнної машини. Через це я суттєво підвищу мито, яке Індія сплачує США, — Трамп.

Індія не лише купує величезну кількість російської нафти, але й продає частину придбаної нафти на відкритому ринку з великим прибутком</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_15-01-39.jpg" length="55057" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:01:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Якщо ціна виживання України </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78385</link>
      <description>❗️Якщо ціна виживання України полягає в тому, що частина її території буде тимчасово окупована, то нехай так і буде, — Президент Чехії Петр Павел</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:13:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡  російська розвідка вивалила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78386</link>
      <description>🤡  російська розвідка вивалила чергове інформаційне лайно, мовляв Британія планує екологічну катастрофу проти рф

Російська Служба зовнішньої розвідки (СВР) заявила, що британські спецслужби нібито планують «екологічну катастрофу» у міжнародних водах, щоб представити транспортування російської нафти загрозою для всього світового судноплавства. і змусити країни відмовитися від неї.

За версією СВР, Лондон планує «або аварію танкера у вузькому місці морського шляху або підпал судна у дружній рф країні‎».

Звісно, вони не могли не згадати Україну, тому виконати диверсію британці попросять саме українських військових 🤦‍♂️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_15-49-05.jpg" length="135135" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Імовірна донька путіна більш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78387</link>
      <description>❗️Імовірна донька путіна більше не ховається: "Він зруйнував моє життя"

Ймовірна дочка диктатора, Луїза Розова (Єлизавета Кривоногих), уперше відкрито виступила проти путіна — і одразу ж виклала свої селфі.

Дівчина, яка раніше ховалася від преси, написала:
"Так прекрасно знову показати світу своє обличчя. Це щодня нагадує мені, ким я народилася і хто зруйнував моє життя. Людина, яка забрала мільйони життів і зруйнувала моє."

Відомо, що Луїза народилася у 2003-му в Петербурзі, її мати була коханкою путіна, а сама дівчина виросла в розкоші. Після 24 лютого вона втекла з росії, порвала всі зв’язки та переїхала до Франції, де вчилася в Академії мистецтв і зараз працює в одній з паризьких галерей 

https://youtu.be/_xGE_uFYZgU?feature=shared

https://youtu.be/sNcaO4VJ5Yo?feature=shared

І так, по батькові в документі — «Володимирівна». І тепер вона сама не мовчить, якщо звісно, її сторінку в соцмережах не ведуть фсбівці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_15-53-57.jpg" length="65089" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 15:53:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
