<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 02:46:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️The Telegraph оприлюднив пов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83797</link>
      <description>‼️The Telegraph оприлюднив повний текст 24-пунктного плану ЄС щодо миру в Україні — відповідь на пропозицію Трампа:

 Після завершення конфлікту створюються механізми для гарантій довготривалого миру та безпеки.

 росія та Україна зобов’язуються дотримуватися припинення вогню на землі, у небі та на морі.

 Москва і Київ одразу починають переговори щодо моніторингу припинення вогню за участю третіх країн.

 Контроль за режимом тиші здійснюватимуть союзники України під проводом США — здебільшого дистанційно: супутники, дрони, цифрові інструменти.

 Створюється механізм для фіксації порушень та обговорення способів їх усунення.

 росія повертає всіх незаконно вивезених українських дітей — процес контролюватиметься міжнародними партнерами.

 Сторони проводять обмін полоненими за формулою «всі на всіх», росія звільняє всіх цивільних заручників.
🟡 Територіальні переговори ведуться за поточною лінією фронту.

 Після стабільного припинення вогню запускається гуманітарна допомога та дозволяються сімейні поїздки через лінію зіткнення.

 Підтверджується суверенітет України — жодних вимог щодо «нейтралітету».

 Україна отримує юридично підкріплені гарантії безпеки, включно з американськими, за аналогом статті 5 НАТО.

 Жодних обмежень на ЗСУ та оборонну промисловість України.

 Гарантами безпеки виступає група європейських держав та інші партнери; Україна може розміщувати іноземні сили на своїй території.

 Вступ України до НАТО можливий після одностайної згоди всіх членів альянсу.

 Україна вступає до Євросоюзу.

 Київ підтверджує готовність залишатися без’ядерною державою й виконувати ДНЯО.

 Територіальні питання вирішуються лише після повного припинення вогню.

 Після узгодження кордонів жодна зі сторін не має права змінювати їх силою.

 Україна відновлює контроль над Запорізькою АЕС за участі США та над Каховською ГЕС; створюється механізм передачі контролю. Київ отримує безперешкодний рух Дніпром та контроль над Кінбурнською косою.

 Україна та її партнери можуть вести економічну співпрацю без обмежень.

Україна буде відновлена і отримає компенсацію збитків — зокрема за рахунок заморожених російських активів.

 Санкції проти росії можуть поступово пом'якшуватися після досягнення миру і поновлюватися у разі нових порушень.

Стартують переговори про архітектуру європейської безпеки за участю всіх країн ОБСЄ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_17-31-36.jpg" length="100914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:31:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Молодець! Ти просто Термінато</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83799</link>
      <description>«Молодець! Ти просто Термінатор! Боєць. Всі би так! Ще хвилинка, і ми тебе вивеземо!»

Позивний «Змій», фельдшер 4-го батальйону «Сила Свободи» бригади «Рубіж» НГУ зупиняє кров пораненому бійцю прямо під час евакуації.

Герої обидва. Хлопець, який в бою зупинив штурмовиків. Медик, який врятував піхотинця. 

Неймовірні люди, які втримують район Добропілля, бійці «Сили Свободи», в нашому репортажі.

Вмикайте «ТСН Тиждень» просто зараз, о 20:00, канал «1+1».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3445.MP4" length="8201990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:54:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Основний раунд зустрічі у Же</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83800</link>
      <description>‼️Основний раунд зустрічі у Женеві завершився. Рубіо каже, що США вносять деякі зміни до мирного плану 

За словами держсекретаря США сьогоднішні зустрічі були для нього "найпродуктивнішими та найбільш значущими" в мирному процесі. З огляду на це команда Вашингтона вносить "деякі зміни" до мирного плану, вочевидь, на основі пропозицій України.

"У нас є дуже хороший робочий продукт, який вже був побудований на основі внесків усіх відповідних сторін, залучених тут, і ми змогли розглянути деякі з цих пунктів зараз, пункт за пунктом. І я думаю, що ми досягли хорошого прогресу", - додав Марко Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_18-24-28.jpg" length="59477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:24:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щойно росіяни завдали удар по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83801</link>
      <description>Щойно росіяни завдали удар по Слов’янську, поранено 5 цивільних, в тому числі, двоє дітей, - Донецька ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3447.MP4" length="14023470" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:39:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Рубіо заявив, що нічого не ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83802</link>
      <description>‼️Рубіо заявив, що нічого не чув про альтернативний план від Європи щодо завершення війни

Нагадаємо, раніше The Telegraph публікував план з 24 пунктів, який розробили європейські країни

Рубіо уточнив, що наразі США опрацьовують домовленості з українською стороною, після чого вони будуть передані рф.

 Сьогодні був найпродуктивніший день за тривалий час: думаю, Трамп задоволений,  - підсумував держсекретар</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-23_20-06-36.mp4" length="383186" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:06:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шахед влучив в приватний будин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83803</link>
      <description>Шахед влучив в приватний будинок у Харкові. Є загиблі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-23_20-07-35.mp4" length="513330" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:07:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Про високий градус напруги п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83804</link>
      <description>⚡️Про високий градус напруги під час зустрічі делегацій в Женеві може свідчити зламана ручка Рустема Умерова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_20-15-47.jpg" length="150131" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:15:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Reuters опублікувало ще одну</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83807</link>
      <description>‼️Reuters опублікувало ще одну версію мирного плану ЄС щодо України. Він відрізняється від тексту, опублікованого раніше газетою The Telegraph

📍Кількість ЗСУ - 800 тисяч (у плані, опублікованому The Telegraph, обмежень не було)

📍ЗАЕС перезапустять під наглядом МАГАТЕ, а енергію порівну розділять між Україною та рф (у The Telegraph - ЗАЕС залишиться за Україною)

📍НАТО погоджується не розміщувати свої війська в Україні на постійній основі у мирний час (у The Telegraph - Україна сама приймає рішення щодо розміщення іноземних військ)

📍росія зможе повернутися до G8 (The Telegraph цей пункт не згадує)

📍Вибори в Україні пройдуть одразу після підписання мирної угоди (у The Telegraph пункту про вибори немає)

📍Україна не буде відновлювати контроль над окупованими територіями силою (у The Telegraph - відмова від застосування сили передбачається лише після того, як Київ і Москва погодять усі територіальні питання)

Раніше держсекретар США Марко Рубіо заявив, що не бачив жодного європейського «зустрічного плану».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_20-25-36.jpg" length="134376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Високопосадовці України та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83808</link>
      <description>⚡️ Високопосадовці України та США обговорюють потенційний візит Зеленського до Вашингтону, — CBS News 

За даними американського телеканалу, питання візиту президента України до США залежить від того, як пройдуть перемовини у Женеві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_21-02-17.jpg" length="153556" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:02:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Харківському напрямку русня</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83809</link>
      <description>На Харківському напрямку русня здається в полон. путіну і Трампу таке не покажуть.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-23_21-09-22.mp4" length="7668890" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:09:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Тим часом у соцмережі Трампа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83810</link>
      <description>🙄Тим часом у соцмережі Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_21-25-22.jpg" length="76883" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:25:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
