<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 16:10:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Ефектне знищення дрона «Гербе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85133</link>
      <description>💥Ефектне знищення дрона «Гербера» з ПЗРК «Ігла»

Сьогодні Повітряні Сили збили 31 дрон. Було запущено по Україні 51 ударний та розвідувальний БПЛА.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:51:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість жертв удару по Одесі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85134</link>
      <description>Кількість жертв удару по Одесі збільшилась до восьми.

Також ударів зазнав порт «Південний» на Одещині.

Горять резервуари.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:13:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня атакує Одещину модерніз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85136</link>
      <description>🤬русня атакує Одещину модернізованими «‎шахедами» 

Військові виявили, що БпЛА мають тепловізійну камеру, вони здатні в режимі реального часу обирати цілі для ударів</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:30:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Туреччиною літав ще один р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85137</link>
      <description>Над Туреччиною літав ще один російський безпілотник, цього разу Merlin-BP, дрон впав у західній частинаі країни, неподалік від кордону з Грецією.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:24:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чорному морі щось горить, св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85139</link>
      <description>В Чорному морі щось горить, свідчать супутникові фото NASA Firms; не виключено, що «тіньовий флот» росії став менше на ще один танкер</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:01:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шмигаль показав будівництво фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85141</link>
      <description>Шмигаль показав будівництво фортифікацій в Запорізькій області. Все це добре за умови, що вистачає особового складу на передовій. Без підготовленого та мотивованого особового складу навіть найдосконаліші фортифікації максимум уповільнять рух противника, але не зупинять його.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:06:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних систем Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85142</link>
      <description>Підрозділ безпілотних систем ДПСУ «Фенікс» палить окупантів біля Лимана, - в кадрі удари по ворожих штурмових групах, бронетехніці та логістиці противника.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:09:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нацполіція: «Відео з дроном, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85143</link>
      <description>Нацполіція: «Відео з дроном, який літає в центрі Києва з триколором, фейк».

В кадрі ніде немає привʼязки до Києва, немає свідків події. 

Такі інформаційні «вкиди» робляться з подвійною метою.

Перша мета - «легалізувати» інформацію через українські медіа для власної пропаганди.

Друга - скомпрометувати ті українські джерела, які підхоплюють неперевірену інформацію.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩російська ганчірка дійсно вис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85144</link>
      <description>💩російська ганчірка дійсно висіла на дроні над Києвом. Деталі встановлюються, – речниця Нацполіції Гірдвіліс у коментарі РБК-Україна.

Раніше в поліції назвали відео фейком</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:40:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Момент збиття!Прикордонники в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85145</link>
      <description>💥Момент збиття!Прикордонники відстрілюють русняві шахеди ще на підльоті до Одеси</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:59:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виділення Європою 90 мільярдів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85146</link>
      <description>Виділення Європою 90 мільярдів, які в будь-якому випадку повʼязані з російськими активами, – це безпрецедентне рішення, і воно буде мати вплив і на мирні перемовини. Україна буде в більш сильній позиції. 

Ми отримали ці кошти на 2026–2027 роки, і ми розраховуємо на використання всіх 210 мільярдів російських активів. Ми розуміємо, що безпроцентні кредити – 90 мільярдів – Україна буде повертати тільки в тому випадку, якщо Росія буде виплачувати ці репарації Україні. Тому це велика, реальна, важлива перемога, і не тільки фінансово. 

Геополітично й політично лідери Європи показали свою міць, і їм вистачило цілісності для такого рішення.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:03:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
