<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 14:12:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ССО знищили групу з пʼятьох ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84640</link>
      <description>ССО знищили групу з пʼятьох російських військових на Донеччині

Користуючись погодними умовами, ворог хотів просочитись в тил українських позицій.

Проте оператори 8-го полку Сил спеціальних операцій України під час виконання спеціальних дій у лісовій місцевості Донеччини успішно нейтралізували усю групу диверсантів.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:46:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна буде розділена за ко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84641</link>
      <description>❗️Україна буде розділена за корейським сценарієм, зважаючи на теперішні умови війни: WP розкрив деталі мирного плану США щодо України на даний момент 

• Уздовж усієї лінії припинення вогню (від Донецької області до Херсона), пропонується створити демілітаризовану зону, подібну до корейської. За якою буде більш глибока зона, куди буде заборонено вводити важке озброєння. Таким чином американці намагаються переконати Зеленського вивести війська з Донбасу: до цього дня і Південна, і Північна Кореї заявляють про своє законне право на весь півострів.

• «Обмін територіями» — невід'ємна частина угоди, але Україна і США досі сперечаються про те, як будуть проведені кордони.

• ЗАЕС не перебуватиме під окупацією рф. Обговорюється, що США можуть взяти на себе управління об'єктом.

• Україна може вступити до ЄС вже в 2027 році. Адміністрація Трампа вважає, що зможе подолати опір Угорщини.

• Штати нададуть гарантії безпеки, аналогічні «статті 5» НАТО. Європейські країни підпишуть окремі гарантії безпеки.

• Суверенітет України буде захищений від будь-якого російського вето.

• Підвищення обмежень армії з 600 до 800 тис. Але Україна відмовляється від будь-яких формальних конституційних обмежень, як хоче росія.

• Адміністрація Трампа пропонує виділити 100 млрд дол. заморожених російських активів на відновлення України.

• Ведуться переговори з BlackRock про створення Українського фонду розвитку, який залучить 400 мільярдів доларів на відновлення.
• Трамп хоче аналогічних інвестицій і для росії.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:47:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Висока загроза проникнення р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84642</link>
      <description>❗️Висока загроза проникнення російських ДРГ в Україну: ворог посилив мобілізаційну роботу в Придністров'ї, також там розгорнуто виробництво дронів — 24 Канал з посиланням на ГУР.

"Це початок нової гібридної операції росії перед так званими "виборами президента ПМР" у 2026 році. москва хоче знову посадити Тирасполь на безкоштовний російський газ, підняти рейтинги своїх ставлеників і непомітно збільшити військову присутність",
– кажуть у розвідці.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:12:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядатиме майбутнє поле </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84643</link>
      <description>Так виглядатиме майбутнє поле бою, і переможе той, хто зможе масштабувати те, що ви бачите, від випробування експериментальних моделей до бойового застосування на всій лінії бойового зіткнення.

Рій дронів компанії «Auterion» атакує макет танку Т-72.

Оператор може керувати одразу кількома безпілотниками. 

Американо-німецька компанія «Auterion» обіцяє до кінця року передати Україні 33 тисячі комплектів для дронів зі штучним інтелектом, які трансформують безпілотники на ударні системи з автономним наведенням. 

Про це ще в липні повідомив генеральний директор компанії Лоренц Маєр.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сволота, йдіть геть!» - жител</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84644</link>
      <description>«Сволота, йдіть геть!» - житель Куп’янська виганяє російських окупантів з підʼїзду своєї багатоповерхівки.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Входив до «тіньового флоту» ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84645</link>
      <description>Входив до «тіньового флоту» росіян. 

Прикордонники затримали в Одесі «корабель-привид», який багато разів міняв назву і прапор.

Операцію проводили оперативники Морської охорони ДПСУ спільно зі Службою безпеки України.

Суховантаж мав російських власників, однак неодноразово змінював формальних бенефіціарів і назву. 

Ще до повномасштабного вторгнення слідчі фіксували, що судно регулярно заходило до портів окупованого Криму та вивезло щонайменше 7 тисяч тонн зерна до північної Африки.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:05:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція запобігли те</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84649</link>
      <description>СБУ та Нацполіція запобігли теракту в Житомирі

Контррозвідка СБУ та Нацполіція встигли спрацювати на випередження та знешкодити саморобну бомбу на территорії житлового мікрорайону в Житомирі. 

До спроби підірвати вибуховий пристрій в житловій забудові причетна 16-річна школярка з Бердичева, яка шукала легкі заробітки і, таким чином, потрапила в зону уваги російських спецслужб.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:11:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бої в районі Покровська, яке в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84652</link>
      <description>Бої в районі Покровська, яке вже тричі російські окупанти проголосили своїм.

«Скільки людей сюди зайшло?»
«Двадцать. Все мертвые, пацаны. Вы всех перестреляли».

Один з епізодів стрілецького бою зі штурмовою групою противника.

Ворожа група майже повністю була знищена, штурмовик, який вижив, здався у полон. 

Кадри 132-го окремого розвідувального батальйону ДШВ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:44:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Шахед» на Камбоджу.

Тайські </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84653</link>
      <description>«Шахед» на Камбоджу.

Тайські військові запустили по противнику ударний дрон KB-5E, який є місцевою копією безпілотника «Shahed-136».

Причини того, чому «шахед» не скопіювали в Україні, пояснюються відсутністю єдиного підходу до проектів дронів та відмовою від копіювання на першому етапі війни з акцентом на власні розробки.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:58:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
