<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 15:08:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 50 днів на врегулювання, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬 50 днів на врегулювання, які Трамп дав Кремлю,  створює стратегічну перевагу для путіна, — WP

За цей час кремль отримує можливість укріпити військові позиції, посилити тиск на європейські країни та налагодити тіснішу військову співпрацю з Китаєм і Північною Кореєю.

Стратегія Трампа досі ґрунтується на тактиці затягування — гучних заявах, які не завжди переходять у реальні кроки.

На думку оглядачів WP, таке зволікання грає на користь путіна і дозволяє росії виграти час для зміцнення своїх позицій та перегрупування. Наразі залишається відкритим питання, чи стане цей період переломним моментом у війні, чи обернеться черговою затримкою без реальних змін на фронті</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 05:15:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇱🇻 Україна отримала від Латв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77386</link>
      <description>🇺🇦🇱🇻 Україна отримала від Латвії перші БТР Patria

Загалом ідеться про 42 одиниці такої та іншої техніки загальною вартістю близько 70 млн. євро.

Тепер треба придумати, чим і як ці бронетранспортери з високим профілем захистити від дронів на прифронтових дорогах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_12-23-07.jpg" length="128985" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:23:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До окупованого Маріуполя неспо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77387</link>
      <description>До окупованого Маріуполя несподівано завітала бавовна і підпалила гаражі росгвардії разом з будівельною базою окупантів, де зберігались матеріали для бліндажів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/video_2025-07-15_16-08-23.mp4" length="9955765" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 13:10:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Аеророзвідка 47-ої бригади пок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77390</link>
      <description>Аеророзвідка 47-ої бригади показала, як авіація Повітряних Сил завдає ударів по пунктах управління БПЛА противника в зоні відповідальності «Маґури» на півночі Сумщини.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 13:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ і Нацпол затримали 6-х аге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77391</link>
      <description>СБУ і Нацпол затримали 6-х агентів фсб, які готували теракти проти українських військових

🔹 В Києві затримано 2-х диверсантів, Максима Сласного і Дмитра Ковальчука, які намагалися встановити вибухівку біля однієї з в/ч.

Агенти - наркомани. Їхні дії координував арештант із СІЗО, який рік тому підпалив авто військових.

🔹 У Вінниці затримано агента рф, коли він закладав вибухівку біля багатоквартирного будинку сімей військовоих.

🔹 У Дніпрі СБУ та Нацпол затримали подружжя агентів рф, яке намагалося підірвати військового. Подружжя Максим Коваль і Вікторія Шоль заманили військового «на побачення» нібито із сестрою українського захисника, що воює на передовій.

До того Вікторія  попросила забрати начебто речі «брата» у знайомого. Насправді це був агент Максим Коваль, який передав військовому сумку з вибухівкою.

Правоохоронці завчасно знешкодили вибухівку, затримавши агентів.

🔹 У Рівному затримали терориста, який на замовлення рф мав підірвати авто військових. Він заклав СВП у салон службового автомобіля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_14-27-23.jpg" length="224338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 14:27:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>І знову Бахмут.

Так виглядає </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77398</link>
      <description>І знову Бахмут.

Так виглядає один з найбільших у Європі масивів підземних виробіток, сформований за понад 100 років розробки кам’яної солі. 

Шахти на глибині до 300 метрів, тонелі виробітки тягнуться на десятки кілометрів. Є підземні галереї розміром з футбольне поле і до 50 метрів заввишки. 

Вважається, що шахти Бахмута та Соледара фактично зрослися, утворюючи підземну агломерацію.

Противник тут створив підземні бази просто майже на лінії фронту, і незрозуміло поки що, як його звідси витіснити.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 14:36:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не романтизуйте піратів. Вони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77399</link>
      <description>Не романтизуйте піратів. Вони воювали за імперії.

Комплект «Видатні мореплавці» — це дві потужні книги від Віктора Губарева, одного з найкращих знавців мореплавства XVI–XVIII століть в Україні. І якщо ви досі думаєте, що піратство — це лише анархія, шаблі й ром, ці тексти зламають це уявлення.

📘 Книга 1 — Френсіс Дрейк: не просто капітан, а інструмент зовнішньої політики Англії. Людина, яку одночасно боялися, засуджували і використовували.
«Вельможне панство не любить його за висоти, яких він досяг, народившись в простій сім’ї…»

📘 Книга 2 — Генрі Морган: той самий з пляшки рому — але справжній. Жорсткий, розумний, абсолютно холоднокровний. Його атаки на іспанські колонії — державна стратегія.
Це не художня література, але й не суха історіографія. Губарев пише з глибоким знанням деталей, легкою мовою й із чудовим розумінням, як працювала велика політика на воді.

Кожне видання:
— у твердій палітурці,
— великого формату,
— з класичними картинами й авторськими ілюстраціями від українських баталістів.

📦 Ціна за комплект: 1499 грн (замість 1669)

➡️Подивитися і замовити можна тут https://rvv-kniga.com/product/frensis-drejk-zhyttya-ta-nejmovirni-prygody-korolivskogo-korsara-viktor-gubarev/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-15_15-00-49.mp4" length="16186967" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:00:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
