<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 05:09:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪 ГУР знищило інфраструктуру в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79596</link>
      <description>💪 ГУР знищило інфраструктуру вузлової залізничної станції Твєрь.

Атака на станцію відбулася близько 05:00. Під залізничними цистернами, що перебували на залізничному полотні й були наповнені пальним, було закладено вибухівку. 

За кілька секунд стався потужний вибух шляхом дистанційного підриву. Після цього цистерни були охоплені вогнем з подальшим розповсюдження пожежі на всю територію залізничної станції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_16-08-53.jpg" length="80238" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:08:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Київській балетній школі, по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79599</link>
      <description>У Київській балетній школі, попри потрощені російською атакою тренувальні зали, сьогодні продовжували творити красу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_16-13-29.mp4" length="8755213" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:13:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп був незадоволений, але </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79601</link>
      <description>😐Трамп був незадоволений, але й не здивований, — Білий Дім про атаку рф на Київ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_17-41-03.mp4" length="16337625" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 17:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Португалії Марсело Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79602</link>
      <description>Президент Португалії Марсело Ребело де Соуза виступив із гучною заявою про Дональда Трампа, назвавши президента США радянським або російським агентом. 

Про це він заявив під час виступу на молодіжному навчальному заході.

Він сказав, що Трамп стоїть за новим стилем політичного лідерства, зосередженим на емоціях.

«Об'єктивно, верховний лідер провідної світової супердержави є радянським або російським агентом. Бо він діє, як агент», – стверджує де Соуза.

Як на це звинувачення Трампа відреагував Білий дім, невідомо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0817.MP4" length="8113668" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:42:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Трамп розчарований Зеленськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79603</link>
      <description>😡 Трамп розчарований Зеленським, він хоче, щоб війна закінчилася, і не важливо як, - The Atlantic

Видання з посиланням на високопосадовців пише, що Трамп висловив певне розчарування Зеленському та Європі, вважаючи, що їхні вимоги нереалістичні. І що Україна має втратити частину території для припинення війни. 

"Він просто хоче, щоб це закінчилося. Майже не має значення, як", - сказав співрозмовник. 

Щодо місця проведення потенційного саміту путіна та Зеленського, то серед можливих міст - Женева, Анкара та Ер-Ріяд. Проте багато хто не вірить, що така зустріч може відбутися, якщо Трамп не візьме участь</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_19-06-09.jpg" length="91277" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 19:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️США схвалили угоду про прода</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79604</link>
      <description>‼️США схвалили угоду про продаж Україні понад 3350 керованих ракет ERAM на $825 млн. Про це повідомляє Пентагон

Закупівлю профінансують Данія, Нідерланди, Норвегія та за рахунок іноземної допомоги США.

 ERAM - це стійкі до РЕБ ракети класу "повітря – поверхня". Можуть знищувати цілі на відстані до 460 км. Запускаються з F-16 або з радянських моделей літаків.

 У пакет входять ракети, GPS/INS модулі, контейнери, запчастини, програмне забезпечення, навчання та логістична підтримка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_02-34-56.jpg" length="108505" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:34:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відмовилися від планів контрол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79606</link>
      <description>Відмовилися від планів контролювати 4 області: у Туреччині розкрили нові територіальні умови Кремля

Нові вимоги Кремля щодо завершення російсько-української війни вже не охоплюють прагнення контролю над чотирма областями України: тепер йдеться лише про два регіони. - міністр закордонних справ Туреччини Хакан Фідан</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_03-16-37.jpg" length="36804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:16:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В російському Орлі літало, ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79607</link>
      <description>💥В російському Орлі літало, вибухало і палало.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-29_03-35-09.mp4" length="5424587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:35:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЄС пропонує 40-кілометрову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79609</link>
      <description>⚡️ ЄС пропонує 40-кілометрову буферну зону між Україною та росією — Politico 

Ідея передбачає демілітаризовану територію, де могли б працювати миротворчі контингенти для нагляду за припиненням вогню. За даними видання, підтримку такій ініціативі вже висловила Москва, однак Київ участі не підтвердив і офіційної згоди не дав</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_03-46-21.jpg" length="191435" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:46:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
