<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 09:09:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>📝 «Рішення [про припинення доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69988</link>
      <description>📝 «Рішення [про припинення допомоги] було прийняте в понеділок Трампом і його старшим радником, щоб посилити тиск на Зеленського та створити додаткові труднощі для українських військових», – Axios.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_02-37-43.jpg" length="120950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:37:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Якщо вони хочуть знищити Онт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69989</link>
      <description>❗️Якщо вони хочуть знищити Онтаріо, я зроблю все можливе, включно з припиненням постачання енергії, і зроблю це з усмішкою на обличчі, — прем'єр-міністр канадської провінції Онтаріо

Лідер Прогресивно-консервативної партії Онтаріо Дуглас Роберт «Даґ» Форд відповів на введення Трампом мит проти Канади.

💬 «Тож я закликаю всі інші провінції зробити те саме — Манітоба, Британська Колумбія, ми всі повинні діяти разом. На сході вони залежать від нашої енергії. Вони мають відчути біль. Якщо вони хочуть діяти жорстко, ми відповімо вдвічі жорсткіше, повірте мені», - додав він</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_03-03-40.mp4" length="2610601" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:03:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Сизранський НПЗ на зв'язку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69991</link>
      <description>💥🔥Сизранський НПЗ на зв'язку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_04-26-56.mp4" length="3544450" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:26:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Наслідки атаки Одещини ударни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69992</link>
      <description>🤬Наслідки атаки Одещини ударними безпілотниками. Пошкоджена критична інфраструктура та житлові будинки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_05-03-15.mp4" length="3670542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:03:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В Ростовській області дрони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69993</link>
      <description>💥🔥В Ростовській області дрони атакували Новошахтинський НПЗ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_05-07-21.mp4" length="339757" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:07:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Коли запаси озброєння та техні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69996</link>
      <description>Коли запаси озброєння та техніки в Україні почнуть вичерпуватися, наслідки будуть серйозними, — CNN

Навіть якщо європейські партнери спробують частково компенсувати нестачу. Мовляв, Європа не зможе це зробити самостійно.

Financial Times пише, що рішення Трампа надасть терміновості зусиллям багатьох європейських столиць щодо посилення власної військової підтримки Києва, оскільки тривала пауза допомоги США може дати російським військам велику перевагу на полі бою.

У попередній статті Wall Street Journal зазначається, що згодом Україні може стати складніше складати довгострокові плани щодо свого військового арсеналу або закуповувати деталі для існуючих систем</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_05-30-59.jpg" length="63733" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:30:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленський не буде вибачатис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69999</link>
      <description>❗️Зеленський не буде вибачатися перед Трампом або жалкувати про події в Овальному кабінеті, — BBC

Також президент заявив, що «нікого не ображав», а суперечка в Овальному кабінеті не принесла користі жодній зі сторін. 

Він додав, що добирався до Білого дому кілька десятків годин і його візит сам по собі був знаком поваги.

Однак, незважаючи на всі обставини президент України може підписати угоду про корисні копалини. 

"Наші свободи і цінності не продаються", - це послання хотів донести Зеленський, який не бажає здаватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_08-46-06.jpg" length="99507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:46:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні запасів зброї є на п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70000</link>
      <description>В Україні запасів зброї є на півроку, навіть без системної підтримки США, шукаємо альтернативи, — член оборонного комітету Веніславський

Приблизно о 03:30 американці зупинили перевезення зброї до України, в тому числі, на території інших країн.

Так повідомляють в Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_08-52-20.jpg" length="105645" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:52:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На американському каналі Fox N</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70001</link>
      <description>На американському каналі Fox News, який підтримує Трампа, відучора дуже активно розвивається ідея, що у путіна немає амбіцій стати новим гітлером: мовляв, це НАТО порушило угоду 1990 року, в обмін на угоду про обʼєднання Німеччини НАТО обіцяло не просуватися на схід, а тепер росія «практично оточена» країнами-членами НАТО, що «цілком природньо» відчувається росією як загроза її національної безпеки.

Таким чином, підтверджується «легітимність» повномасштабного вторгнення путіна до України.

Тобто російські наративи активно вкидаються в свідомість американців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-01-18.jpg" length="99387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Жодних змін в обміні розвідд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70002</link>
      <description>❗️Жодних змін в обміні розвідданими чи будь-якому іншому ключовому аспекті військової підтримки США Україні поки не відбулося, — кореспондент The Economist Олівер Керролл 

У мене немає інформації, що наказ про припинення підтримки не видавався. Але на місцях про це не знають.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-05-48.jpg" length="22125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:05:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
