<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 19:02:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️❗️Труханов більше не мер Оде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️❗️Труханов більше не мер Одеси, - ЗМІ

Труханова, Царьова та Полуніна позбавили українського громадянства, Зеленський підписав відповідні укази

Теперь повноваження мера Одеси мають автоматично припинитися, а обов'язки виконуватиме секретар міської ради. Або ж створять міську військову адміністрацію.

UpD: Труханов вже заявив, що буде оскаржувати це рішення в суді</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:50:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>55–а окрема артилерійська бриг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81815</link>
      <description>55–а окрема артилерійська бригада намагається не дати окупантам пролізти до Покровська. 

Працюють оператори дронів.

Протягом 2024-2025 років 55-та ОАБР «Запорізька Січ» перейшла на новий формат виконання бойових завдань.

Тепер, окрім артилерії, запорізькі козаки застосовують FPV-дрони, «скиди» та дрони-перехоплювачі.

За вересень FPV та «скиди» бригади знищили близько двох сотень російських окупантів на межі Донецької та Дніпропетровської областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2245.MP4" length="8236403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:14:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Експорт російських нафтопроду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81816</link>
      <description>💥Експорт російських нафтопродуктів морем скоротився на 17,1% у порівнянні з серпнем, повідомляє Reuters.

Спад пов'язаний зі зменшенням виробництва пального через атаки дронів на російські нафтопереробні заводи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_14-59-30.jpg" length="91183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:59:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як російський паспор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81823</link>
      <description>Заявлене, як російський паспорт та інші документи Геннадія Труханова, до яких отримала доступ СБУ.

«Так, згідно із наявними даними, 15 грудня 2015 року, уже після початку агресії проти України і тимчасової окупації Криму, а також частини Донецької та Луганської областей, Геннадій Леонідович Труханов отримав закордонний паспорт країни-окупанта. Він виданий строком на 10 років і наразі є діючим документом.

Що стосується внутрішнього паспорту рф, то за наявною інформацією, у 2017 році представники Труханова звернулися із заявою до російських уповноважених органів та у підсумку суд у Московській області скасував чинність його внутрішнього паспорту. Але у додаткових поясненнях повідомив, що скасування чи відмова особи від такого документу «не влечет лишение гражданства российской федерации, приобретенного лицом на законном основании», - заявляє спецслужба.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_15-13-09.jpg" length="129068" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:13:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Невелика статистика за вересе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81828</link>
      <description>🔥Невелика статистика за вересень: мобільні майстерні LOCKER встановили новий рекорд на фронті.

Лише за один місяць на найгарячішому напрямку одна майстерня виконала понад 420 ремонтів техніки — від пікапів і броньованих машин до важких вантажівок.
У середньому один LOCKER повертає в стрій техніку кожні 5 годин, скорочуючи логістичні втрати та час простою підрозділів майже вдвічі.

Цей результат став можливим завдяки злагодженій роботі технічних команд, волонтерів і військових механіків, які перетворили LOCKER на справжню мережу мобільного тилу ЗСУ.

👉Детальніше про LOCKER
🫡 LOCKER для 3-го армійського корпусу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-14_17-02-20.mp4" length="16083949" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:02:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Частковий блекаут в Києві. В</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81829</link>
      <description>❗️Частковий блекаут в Києві. В декількох районах зникло світло

У звʼязку з перенавантаженням мережі виникла проблема на одному енерго обʼєкті Києва, - КМДА

Частково зникло світло у Голосіївському, Шевченківському та Печерському районах.

Наразі фахівці працюють над відновленням енергопостачання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_17-40-29.jpg" length="40577" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:40:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Наразі всі станції київськог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81833</link>
      <description>❗️Наразі всі станції київського метро працюють у звичайному режимі, - КМДА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_18-49-14.jpg" length="147488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:49:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
