<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 21:08:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Двоє на фотографії це Шот Кара</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73290</link>
      <description>Двоє на фотографії це Шот Карапетян і Дмітрій Чихабах.

СБУ офіційно повідомила їм про підозру за те, що віддали наказ відрізати голову військовополоненому українцю.

Шот Карапетян, псевдо «Юстас», заступник командира 1-го мотострілецького батальйону 394-го мотострілецького полку 127-ї мотострілецької дивізії 5-ї загальновійськової армії.

Дмітрій Чихабах, позивний «Сбер», командир штурмової роти загону «Шторм» 394-го мотострілецького полку 127-ї мотострілецької дивізії 5-ї загальновійськової армії

За даними слідства, в районі селища Старомайорське Волноваського району в червні 2024 року вони наказали своїм підлеглим не залишати живими полонених, одного з них розстріляти на місці, а потім відрізати йому голову і покласти її на капот підбитого бронеавтомобіля.

Воюємо проти армії нелюдів, садистів і дикунів, які хочуть знищити український народ. Іншого виходу, ніж перемогти, для нас просто не існує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-30_12-33-51.jpg" length="90262" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦾Космічні сили ЗСУ збираються </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73291</link>
      <description>🦾Космічні сили ЗСУ збираються створити в Україні, — відповідний законопроєкт внесли до ВР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-30_12-59-28.jpg" length="92037" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:59:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генштаб ЗСУ оприлюднив свої да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73292</link>
      <description>Генштаб ЗСУ оприлюднив свої дані по кількості зростання російських атак.

Найгарячіші напрямки за відсотками по кількості усіх штурмових дій:
Покровський (34,3%);
Курський (13,8%);
Лиманський (12,9%);
Торецький (11,8%). 

Росіяни все частіше вдаються до піхотних штурмів, зокрема, спостерігається зростання застосування мотоциклів, баґґі та квадроциклів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-30_13-36-08.jpg" length="61389" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«росія готова обговорити зі СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73294</link>
      <description>«росія готова обговорити зі США американську присутність на Запорізькій АЕС», - заявив голова «Росатому». 

Схоже, це вперше, коли представники рф взагалі публічно заявили про цю думку. Раніше вони виступали категорично проти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-30_14-18-14.jpg" length="80582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:18:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«АХІЛЛЕС» зупинив атаку росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73295</link>
      <description>«АХІЛЛЕС» зупинив атаку росіян на село Петропавлівка біля Купʼянська.

Вчора, 29 квітня, противник вчергове намагався штурмувати позиції Сил оборони. 

429 полк БпС «АХІЛЛЕС» відбив накат – знищив БТР, «Урал» та «буханку».

Російська техніка рясно обшита металевими сітками та пластинами у декілька рівнів та обладнана потужними засобами РЕБ. 

Така, хоч і неброньована, техніка може прорватися, оскільки її складно уразити. 

💬 «Однак у неї є і суттєві недоліки. Зокрема, якщо важка гусенична бронетехніка могла долати мінні загородження, то колісна техніка їх не витримує. До того ж, у них доволі обмежена видимість, оскільки один з «уралів» просто заїхав у відбійник, навіть не доїхавши до передових позицій», – зауважує «Бандерас», командир 1 батальйону 429 ОП БпС

Тим не менш, не тільки «урал», а й вся російська техніка не доїхала до українських позицій.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:57:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 У Києві попрощалися з Анною </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73296</link>
      <description>💔 У Києві попрощалися з Анною Поліщук — вона загинула унаслідок російської атаки по місту 24 квітня

У жінки залишались 1,5-річна донька та чоловік. Олександр — військовослужбовець, який у 2022-му потрапив у російський полон, через що втратив зір на одне око. Квартиру родини знищила російська ракета.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-30_15-07-25.mp4" length="3933379" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 15:07:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада НГУ «Хартія» вивела з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73297</link>
      <description>Бригада НГУ «Хартія» вивела з ладу 12 окупантів на півночі Харківщини і відбила штурм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6012.MP4" length="28237510" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 15:26:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський окупант так захопив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73298</link>
      <description>Російський окупант так захопився побиттям свого товариша, що прогавив приліт українського дрона, - помітили Десантно-штурмові війська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6013.MP4" length="18776328" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 16:01:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Financial Times: угода про мін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73299</link>
      <description>Financial Times: угода про мінерали в останній момент під загрозою, коли вже українська делегація вирушила до Вашингтона.

Коли літак з першою віцепремʼєркою України Юлією Свириденко вже вирушив до США, представники американського міністра фінансів Скотта Бессента сказали їй, що вона має «підписати всі угоди або повернутися додому».

Українська сторона пояснила виданню, що Київ не може підписати обидва документи в середу, оскільки документ має ратифікувати Верховна Рада перед підписанням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-30_17-10-58.jpg" length="80240" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 17:10:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, оператори ударних безпі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73300</link>
      <description>Друзі, оператори ударних безпілотних систем 1-го бату 54-ої бригади отримали велику партію дронів, на які ми з вами збирали кошти.

Вони дякують усім вам, хто долучився до збору, і хто допомагає нашим бійцям тримати оборону на Донеччині.

Послухайте, що кажуть хлопці, і відчуйте, що це не просто слова.

Ми вистоїмо тільки тоді, коли будемо разом. 

І ми продовжуємо збирати кошти для наших військових, бо це той мінімум, який кожен з нас може зробити для тих, хто на фронті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6018.MP4" length="23784612" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін дуже розумна та дуже хит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73301</link>
      <description>Путін дуже розумна та дуже хитра людина, але я змушу його піти на поступки щодо закінчення війни в Україні, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-30_18-52-39.mp4" length="6141658" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:52:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні ввечері російські оку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73302</link>
      <description>Сьогодні ввечері російські окупанти скинули кілька КАБів на Купʼянськ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6029.MOV" length="1750316" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 19:48:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна погодилася на 22 умо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73303</link>
      <description>❗️Україна погодилася на 22 умови для завершення війни, які США представили у Лондоні, – спецпредставник по Україні Кіт Келлог.

Він додав, що Україна нібито готова частково погодитися на територіальні вимоги росії.

 💬 «рф не виграє цю війну. За останні півтора року росія не досягла жодних успіхів… Вони втратили сотні тисяч солдатів, просуваються на метри, а не кілометри. І українці запекло воюють на своїй землі. Тому, коли рф каже, що перемагає, це не так», – заявив він</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-30_20-04-14.mp4" length="3023099" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 20:04:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
