<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 13:17:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Попри те, що Україна заявила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72729</link>
      <description>❗️Попри те, що Україна заявила про дзеркальний характер своїх дій у відповідь Росії, починаючи з 10:00 спостерігається збільшення кількості російських обстрілів і застосування росіянами дронів-камікадзе — лише по FPV є збільшення у 2 рази, — Зеленський

Найбільш активні дії російська армія цього ранку проводить на Покровському та Сіверському напрямках. На цих та деяких інших частинах фронту триває застосування російського важкого озброєння. За час із 00:00 до 12:00 цієї доби відбулося вже 26 російських штурмових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-20_10-08-17.jpg" length="186275" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:08:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Україна здатна вести війну до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72730</link>
      <description>🤔Україна здатна вести війну до 2029 року — якщо партнери підтримають, - заявив представник України при ООН Андрій Мельник

6 травня Німеччина отримає нового канцлера. І в той же день Мельник закликає нову владу діяти рішуче:

150 ракет Taurus та 30% техніки Бундесверу — для ЗСУ.

“Це інвестиція не лише в безпеку України, а й у безпеку Європи”, — підкреслив дипломат</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-20_10-15-40.jpg" length="86642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:15:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Війська рф атакували FPV-дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72731</link>
      <description>🤬Війська рф атакували FPV-дронами евакуаційне авто неподалік Костянтинівки

Машину з цивільними спочатку атакував дрон із уламковим боєприпасом, а потім два дрони намагалися добити людей. Із пораненнями вони зараз перебувають у лікарні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-20_10-22-01.mp4" length="3816290" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:22:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В Британії заявили, що Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72732</link>
      <description>❗️В Британії заявили, що Україна взяла на себе зобов'язання щодо повного припинення вогню, тому рф повинна зробити те саме.

"Зараз настав момент для путіна продемонструвати серйозність своїх намірів щодо миру, поклавши край своєму жахливому вторгненню", - МЗС Британії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-20_11-04-20.jpg" length="75210" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:04:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️росіяни відступають на Покро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72734</link>
      <description>⚔️росіяни відступають на Покровському напрямку — ОСУВ “Хортиця”

“Попри шалений тиск, саме там вони мають найменші успіхи”, — зазначив речник Трегубов.

У районі Котлиного та західніше ворог зазнав значних втрат і відходить назад.

Покровськ тримається.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-20_11-59-32.jpg" length="56378" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 11:59:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський «Уралвагонзавод» ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72735</link>
      <description>Російський «Уралвагонзавод» відрядив єдиний танк Т-72Б3М із комплексом активного захисту «Арена-М» не на фронт, а для зйомок пропагандистського фільму в Маріуполі, причому, судячи з фото, російський танк в кадрі їздить з українською символікою. 

Про це повідомляє дослідник бронетехніки Андрій Тарасенко.

Наприкінці лютого керівництво «УВЗ» оголосило про початок серійного випуску танків Т-72Б3М та Т-90М з комплексом «Арена-М».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5659.MP4" length="4980059" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:05:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В одному з нежитлових приміщен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72737</link>
      <description>В одному з нежитлових приміщень у Вишневому поруч з Києвом виявили розвідувальний безпілотний апарат.

Як він туди потрапив — загадка.

На місце прибули вибухотехніки, дрон досліджують фахівці.
ㅤ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5672.MP4" length="1457800" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 12:59:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Русня облаштовує проходи чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72739</link>
      <description>❗️Русня облаштовує проходи через водні перешкоди - так ворог використовує "перемир'я"

Вони намагаються розчистити дорогу, від раніше підбитої інженерної техніки комплексу розгортання тимчасових доріг на базі КАМАЗа. Для цього кацапи задіяли понад десять піхотинців і спеціалізовану машину. 

Кадри доказів показали бійці 66-ої ОМБр.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-20_13-04-53.jpg" length="131236" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:04:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час оголошеного перемир'я </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72743</link>
      <description>Під час оголошеного перемир'я військові рф полювали дроном на оптоволокні під Куп'янськом. Вчасна реакція водія врятувала життя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-20_13-11-21.mp4" length="13636057" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 13:11:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
