<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 07:07:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀✈️ Більше 5000 км доведеться </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>👀✈️ Більше 5000 км доведеться намотати путіну аби зустрітись з Трампом у Будапешті, і пролетіти повз безпечні для нього країни — Clash Report

Так, через закрите небо ЄС літак кремлівського диктатора змушений робити гігантський гак через Центральну Азію, Близький Схід і Балкани. 

Хоча звичайний маршрут з Москви до Будапешта — всього приблизно 1500 км, тепер відстань збільшиться більш ніж утричі 🤷‍♀️</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 14:57:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський не досяг поставлени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82000</link>
      <description>Зеленський не досяг поставлених цілей на зустрічі з Трампом, але капітуляція України - не варіант, - канцлер Німеччини Фрідріх Мерц

Він висловив думку, що переговори у Вашингтоні показали необхідність посилення європейської допомоги Україні за всіма напрямками, а війну можна завершити лише у випадку, якщо Україна буде сильною у військовому відношенні.

Капітуляція України не розглядається, оскільки, на думку канцлера, у такому випадку рф не вгамує свої апетити і нападе на іншу європейську країну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-18_16-02-41.jpg" length="70444" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:02:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸У всіх штатах США тривають м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82001</link>
      <description>🇺🇸У всіх штатах США тривають мітинги проти політики Трампа, -  рух «No Kings»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-18_16-22-25.mp4" length="1508563" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:22:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща відмовилася екстрадуват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82005</link>
      <description>Польща відмовилася екстрадувати українця Німеччині, який нібито причетний до підриву Північних потоків

🤝 Українські військові та всі, хто діє у складі ЗСУ, включно зі спецназом, не можуть вважатися терористами чи диверсантами, бо захищаючи Батьківщину всіма способами, вони послаблюють ворога, — заявив польський суддя

Глава МЗС Німеччини Вадефуль заявив, що поважає таке рішення Польщі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-18_16-55-53.mp4" length="3539780" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:55:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴У ЄС вважають образою факт, щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82008</link>
      <description>🥴У ЄС вважають образою факт, що зустріч Трампа та путіна для обговорення миру в Україні відбудеться в столиці Угорщини, - El Pais.

Зустріч ставить ЄС і НАТО в незручне становище, оскільки глави країн обговорюватимуть українське питання в країні ЄС, але без участі Євросоюзу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-18_18-26-37.jpg" length="35746" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:26:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нібито путін натякав Трампу, щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82010</link>
      <description>Нібито путін натякав Трампу, що готовий закінчити війну, якщо Україна віддасть Донеччину в обмін на території Херсонської та Запорізької областей, окуповані росією, - пише The Washington Post</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-18_20-55-25.jpg" length="94090" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 20:55:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Новокуйбишевський НПЗ після </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82011</link>
      <description>💥🔥Новокуйбишевський НПЗ після гарячої зустрічі з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-19_06-57-53.jpg" length="72177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:57:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
