<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 08:13:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Сегодня утром была баня. Тепе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>«Сегодня утром была баня. Теперь вообще четко! Сгорело все нахрен! Один прилет такой, четкий! Вот, что осталось от нее».

Херсонська область. СОУ явно хотіли підловити російських окупантів під час банних процедур. Але, мабуть, не врахували, що вони миються тільки раз на місяць.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:29:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Вперше виявлено використання</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76063</link>
      <description>‼️Вперше виявлено використання дрона «Шахед» з камерою, прямим радіоуправлінням із території рф і блоком штучного інтелекту з функцією машинного зору, – «Флеш»

Керування апаратом можливе на відстані до 150 км, а з повітряними ретрансляторами — ще далі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_20-59-29.jpg" length="300199" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 20:59:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Після атаки дронів в російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76067</link>
      <description>🔥Після атаки дронів в російському Волгограді пожежа в районі аеродрому</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_04-51-44.jpg" length="80609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 04:51:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Іран завдав удару по лікарні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76070</link>
      <description>❗️Іран завдав удару по лікарні «Сорока» в Беер-Шеві, це третя найбільша лікарня в Ізраїлі 

Постраждали щонайменше 10 осіб. Також вибухи лунали в Тель-Авіві. 

Спочатку Іран запустив безпілотники, а потім ракети.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-19_05-34-27.mp4" length="2344762" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 05:34:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала російського «кро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76072</link>
      <description>СБУ затримала російського «крота», який готував атаку рф на українські протикорабельні комплекси «Нептун»

Військова контррозвідка Служби безпеки за сприяння Головнокомандувача Збройних Сил України та командувача Військово-Морських сил ЗСУ затримала ще одного агента рф, який шпигував на ворога у Силах оборони.

Фігурант готував повітряну атаку рашистів на українські ракетні комплекси «Нептун».

Виконанням ворожого завдання займався 33-річний військовослужбовець, якого завербувала російська воєнна розвідка.

Агент мав передати геолокації підрозділу, де він проходить службу і який охороняє протикорабельні комплекси «Нептун» на півдні України.

У разі отримання відповідних координат, ворог планував здійснити по них комбінований удар з використанням дронів та крилатих ракет.

Перед початком атаки куратор мав попередити агента про відхід на «безпечну» відстань від зони вогневого ураження.

Військова контррозвідка СБУ зірвала ворожі плани, коли своєчасно викрила «крота» і задокументувала його розвідактивність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_07-20-25.jpg" length="97213" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:20:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництві «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76074</link>
      <description>У видавництві «Стилет і стилос» вийшла книга Фредеріка Меннінга «Рядові Фортуни»!

Автор книги — австралійський письменник Фредерік Меннінг. Напередодні Першої світової він мешкав у Лондоні, де провадив богемне життя та приятелював із зірками англійської літератури. З початком війни Меннінг добровільно став до лав британської армії та взяв участь у Битві на Соммі (1916). 

Головний герой роману фактично повторює долю письменника: капрал Борн, освічений хлопець, який легко заводить друзів та не цурається найважчих завдань. Йому пропонують підвищення, але Борн обирає бути поруч із побратимами: чи то на штурмі ворожих траншей, чи в гулянках в тилу. Вони разом ідуть у бій, разом відпочивають та влаштовують гучні святкування, знайомляться з місцевими дівчатами і ховаються від військової поліції. 

Недарма Гемінгвей казав, що ця книга є найбільш чесним описом війни, який йому траплявся. «Рядові Фортуни» показують війну не лише як низку важких битв, а й висвітлюють інший її бік: побратимство, важка рутина, неминуча армійщина, спроби насолодитися життям як востаннє та знайти сенс у тому хаосі, який вирує навколо. 

Роман вперше виходить українською в перекладі Мирослава Томащука.

Ціна — 500 грн. 
Замовити можна на сайті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_07-30-42.jpg" length="87433" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:30:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогоднішній іранський ракетни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76075</link>
      <description>Сьогоднішній іранський ракетний удар по лікарні «Сорока» в місті Беєр-Шева.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7988.MP4" length="2976539" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 08:00:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
