<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 04:18:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Усі звільнені отримали серйозн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75602</link>
      <description>Усі звільнені отримали серйозні поранення та хвороби: ампутації, осколкові травми, порушення зору, інфекції, хронічні захворювання, а в декого діагностовано гепатит і туберкульоз, — керівник ГУР МО Буданов</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 16:24:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Очищення Торецька від окупанті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75603</link>
      <description>Очищення Торецька від окупантів.

Поодинокі окупанти розповзаються по населеним пунктам на передовій і намагаються закріпитися в руїнах.

Їх ліквідовують скидами.

Так відбувається бойова робота операторів ударних БПЛА 1-го батальйону 12-ої бригади спеціального призначення «Азов». 

Нацгвардійці скидами дістають росіян в їхніх укриттях.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 16:32:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Сіверська наших дуже </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75604</link>
      <description>В районі Сіверська наших дуже сильно атакують.

Відбили ворожий штурм і взяли полонених, - звітує 10-а ОГШБР «Едельвейс».

Гірські штурмовики зараз поруч з нацгвардійцями, яких атакує російська бронетехніка.

Противник вкотре намагався організувати штурмові дії на позиції 10 ОГШБР «Едельвейс» задіявши 19 мотоциклів, 3 багі та до взводу піхоти. 

В результаті нанесення вогневого ураження спроби висування були зупинені, штурмові групи понесли втрати: 3 - полон, 18-200, 5-300, 13 мотоциклів та 3 багі були спалені. 

«В 10-ої бригади втрат немає», стверджує підрозділ гірських штурмовиків.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 16:45:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪Мерц про останні обстріли Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75605</link>
      <description>🇩🇪Мерц про останні обстріли України: РФ вчиняє серйозні воєнні злочини

За словами канцлера Німеччини, такі удари росіян є "терором проти цивільного населення" і "чим завгодно, але тільки не пропорційною відповіддю" на українську операцію "Павутина", в рамках якої дрони атакували російські аеродроми.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_17-56-35.jpg" length="97293" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 17:56:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Батальйон безпілотних систем «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75606</link>
      <description>Батальйон безпілотних систем «СТРІКС» 47-ої бригади несподівано атакує росіян на їхній території.

Так хлопці стримують просування російських підрозділів в бік Сум.

Допомогти операторам дронів зупинити ворога можна за цим активним посиланням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7706.MP4" length="17892764" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:14:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦 США планують скоротити фі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75607</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦 США планують скоротити фінансування військової допомоги Україні в рамках наступного оборонного бюджету 2026 року, -  міністр оборони Піт Гегсет на слуханні в Палаті представників.

💬 «В бюджеті передбачено скорочення. Ця адміністрація має інше бачення конфлікту. Ми вважаємо, що мирне врегулювання шляхом переговорів — в інтересах обох сторін, а також у стратегічних інтересах Сполучених Штатів, особливо з огляду на численні глобальні виклики».

🤷‍♂️ Що ж, очікувано</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_18-49-20.jpg" length="71734" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 18:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росіяни завершили будівництв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75609</link>
      <description>⚡️росіяни завершили будівництво 17 залізобетонних авіаційних укриттів на військовому аеродромі Халіно в Курській області

Роботи тривали з кінця 2024 року в межах масштабної програми укріплення інфраструктури на ключових авіабазах: в Халіно, Севастополі, Приморсько-Ахтарську та Гвардєйському.

Залізобетонні укриття знизять ефективність застосування далекобійних дронів.
Для їх знищення будуть потрібні ракети або більш важкі дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_19-19-05.jpg" length="105229" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 19:19:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Норвегія передала Україні біль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75611</link>
      <description>Норвегія передала Україні більш ніж удвічі більше винищувачів F-16, ніж заявляла офіційно.

Це випливає з опублікованого щорічного звіту про імпорт та експорт звичайних озброєнь.

Згідно з документом, країна запланувала до передачі Україні чотирнадцяти винищувачів F-16, тоді як офіційно було оголошено про постачання шести літаків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_19-42-19.jpg" length="98181" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 19:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни готуються до потенційн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75612</link>
      <description>Росіяни готуються до потенційного перезапуску ЗАЕС і підключення до своїх електромереж, - Greenpeace Україна показала супутникові докази та впіймала окупантів разом з МАГАТЕ на брехні. 

Попри плутані заяви директора МАГАТЕ Гроссі від 3 червня, Greenpeace Україна 27 травня опублікувала супутникові зображення, які доводять, що росія будує лінію електропередач між окупованими Маріуполем та Мелітополем. 

Організація виявила, що з 6 травня на заході окупованого села Азовське Запорізької області росіяни встановили 11 нових електроопор.

Зараз лінія тягнеться на відстань 3,6 км південніше окупованого села Шевченко в Запорізькій області.

На східному кінці лінії з 22 травня по 3 червня було встановлено ще 10 опор на відстані 3,3 км на південь від окупованого Ключового в Донецькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_20-46-15.jpg" length="18214" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 20:46:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️💥  🏙️  Внаслідок удару дрона</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75614</link>
      <description>❗️💥  🏙️  Внаслідок удару дронами по Харкову загорівся житловий будинок  — палають понад 15 квартир</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7712.MP4" length="2784693" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 22:32:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Двоє людей загинули та ще по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75615</link>
      <description>❗️Двоє людей загинули та ще понад пів сотні зазнали поранень та гострої реакції на стрес внаслідок масованої атаки дронами-камікадзе по Харкову. Росіяни вдарили після опівночі й поцілили по житлових кварталах на півдні міста. Всього за дев'ять хвилин тут пролунали 17 вибухів, розповів мер Ігор Терехов. 

Три БпЛА поцілили по житлових багатоповерхівках, інші — в приватну забудову</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_03-40-56.mp4" length="5367229" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:40:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Тамбовський пороховий завод </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75616</link>
      <description>💥🔥Тамбовський пороховий завод горить і вибухає після зустрічі з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_03-42-23.mp4" length="1022192" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:42:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
