<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 14:07:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Європа намагається виграти д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83718</link>
      <description>⚡️Європа намагається виграти для України більше часу для розробки нової мирної угоди перед встановленим Трампом дедлайном, — Bloomberg

Зеленський, лідери Франції, Німеччини та інших країн Європи поспішають відповісти на вимоги США. За словами обізнаних осіб, їхній підхід доволі обережний: як істотно переписати більшу частину документа, але представити це як конструктивні оновлення.

Однак Трамп також вказав на певну гнучкість щодо термінів, заявивши в інтерв'ю Fox News Radio у п'ятницю, що хоча він вважає 27 листопада доречним моментом для прийняття рішення, «якщо все йде добре, терміни схильні продовжуватися». Тепер увага буде прикута до кулуарів саміту G-20 в Йоганнесбурзі, де європейські лідери визначать наступні кроки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_10-28-42.jpg" length="168110" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:28:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Гарні новини — світла буде </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83719</link>
      <description>‼️ Гарні новини — світла буде більше: основні атомні блоки вже вийшли на свою номінальну потужність роботи, — директор енергетичних програм Центру Разумкова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_10-36-41.jpg" length="177492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:36:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки «союзники» тиснуть на Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83720</link>
      <description>Поки «союзники» тиснуть на Україну політично, оператори українських БПЛА тиснуть на росію так, як можуть.

А можуть вони палити російську техніку, зокрема, доволі рідкісну на фронті.

На Донеччині пілот FPV-дрона на псевдо «Вояж» підрозділу ДПСУ «Фенікс» уразив унікальну ціль - систему ППРУ-1 «Овод», тобто рухомий пункт розвідки та управління ППО. 

Застосовуючи такий пункт, ворог міг завдавати ударів по нашій тактичній та армійській авіації, яка прикриває українських бійців на позиціях.

Але «Вояж» допоміг трохи «розчистити» дорогу пілотам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3404.MP4" length="27949762" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:53:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська делегація, яка брат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83721</link>
      <description>Українська делегація, яка братиме участь в нових переговорах щодо пунктів «мирного плану» США виглядатиме так</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_10-55-24.jpg" length="98421" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:55:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Повітряні санкції працюють н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83723</link>
      <description>🔥💥Повітряні санкції працюють на Бєлгородщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-22_11-47-24.mp4" length="1811437" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 11:47:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант біля Костянтинівки не </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83727</link>
      <description>Окупант біля Костянтинівки не захотів чекати «мирного договору» і закінчив війну достроково.

Український дрон трохи промахнувся, але росіянин з невідомих причин після того вирішив сам підірвати себе. 

Аеророзвідці 93-ої бригади «Холодний Яр» залишилось тільки відзняти цей момент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3406.MP4" length="9805516" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:15:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США попередили союзників по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83728</link>
      <description>❗️США попередили союзників по НАТО, якщо Київ не підпише мирну угоду до четверга — Україну чекатимуть набагато гірші умови, — The Guardian. 

Це заявив міністр армії США Дрісколл, якого Трамп призначив спецпредставником «мирного плану», на зустрічі в Києві після переговорів із Зеленським</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_12-39-53.jpg" length="167827" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:39:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Жахливі кадри розстрілу укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83730</link>
      <description>🔞 Жахливі кадри розстрілу українців.

Нелюди з росії знову вчинили воєнний злочин, розстрілявши 5 українських полонених.

Відеодоказ злочину публікують соцмережі.

Деталі щодо місця, дати і часу злочину поки що невідомі.

Так чинять московські нелюди з тими, хто, повіривши їм, готовий здатися «на милість переможця», так вони планують вчинити з усією Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3409.MP4" length="2226142" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:49:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Європа має підтримати план </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83731</link>
      <description>❗️ Європа має підтримати план Трампа, інакше ми блокуватимемо будь-яку допомогу Україні, - жаба Орбан знову встромляє ніж в спину українцям.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_13-51-53.jpg" length="47336" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:51:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
