<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 08:13:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ В росії існує план «Диверсі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78778</link>
      <description>❗️ В росії існує план «Диверсійний шум», який передбачає масштабування терактів та вибухів по Україні, СБУ успішно протидіє цьому плану, - Василь Малюк для «Ми - Україна»

➡️ План під назвою «Диверсійний шум» санкціонував особисто путін.

💬 «Майже 80% усіх такого роду злочинних ворожих проявів розкриваються на випередження. &lt;…&gt; Важливу роль грає інститут подвійної агентури. Ворог вірить, що є джерело, а насправді це наші патріотично налаштовані громадяни. У нас над кожним регіоном створений агентурний ковпак».

➡️ Контррозвідка СБУ від початку повномасштабного вторгнення викрила 118 агентурних мереж рф. 

💬 «Слідчі СБУ оголосили понад 3,5 тисячі підозр у держзраді, маємо понад 1 тисячу вироків. У середньому суд дає 12-13 років, але є і довічні терміни».

➡️ Один з напрямків ліквідація агентури всередині СБУ, наприклад, справи Дмитра Козюри та Олега Кулініча, - Малюк

💬 «Козюра – дійсно топовий щур. Ми довго його документували, в процесі цього нами реалізовано 14 епізодів передачі дезінформації ворогу. Тобто, ми контрольовано давали йому інформацію, яку він передав на ту сторону. І в фсб у долоні плескали: думали, що вони здобули якісь топові дані. На ділі ми їх вводили в оману».

➡️ Спільно з чехами СБУ ліквідувала організацію ІПСО «Voice of Europe», яку створив Медведчук та колишній гендиректор «112 каналу» Артем Марчевський

💬 «Дякую контррозвідувальним підрозділам Чехії, з якими ми разом, спільно з нашим підрозділом ДЗНД і нашим слідством, зуміли цю організацію задокументувати. За результатами &lt;…&gt; всю «лавочку» – накрили. Щодо Молчанова [Кирило Молчанов, пропагандист] то це була цікава контррозвідувальна і оперативна комбінація. Він виїжджав на територію Європи з російської федерації, виконуючи завдання 5-ої служби фсб, і мав там організовувати певні антиукраїнські мітинги. Ми з польськими колегами реалізували цілком законну конструкцію і оголосили йому про підозру вже в пункті пропуску на території України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_19-56-23.mp4" length="14038565" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 19:56:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп та Венс проведуть онла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78779</link>
      <description>❗️Трамп та Венс проведуть онлайн-зустріч із Зеленським та європейськими союзниками вже завтра, — ABC News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_20-06-39.jpg" length="125263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 20:06:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Росіянам сьогодні не спалося</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78781</link>
      <description>💥 Росіянам сьогодні не спалося в Волгограді, на Кубані та в Брянській області 

 До 20 дронів фіксувалися в напрямку НПЗ «Волгоград».

Також українські дрони атакували НПЗ у Краснодарському краї та в районі нафтоперекачувальної станції «Унєча» в Брянській області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-13_03-47-43.mp4" length="424690" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:47:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Супутники NASA зафіксували зна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78782</link>
      <description>Супутники NASA зафіксували значну пожежу на території ГНПС «Унеча» у Брянській області, що виникла внаслідок влучання БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-13_05-34-50.jpg" length="251080" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:34:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Першочерговим завданням путіна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78783</link>
      <description>Першочерговим завданням путіна було не допустити Зеленського на зустріч до Аляски, — Bloomberg

путін не погодився на тристоронню зустріч, яку пропонував Дональд Трамп, пише оглядач Blooomberg по росії Марк Чемпіон. На його думку, присутність Зеленського вимагатиме реальних переговорів, що ускладнить Москві приховувати свою незацікавленість. 

Наполягаючи на двосторонній зустрічі з Трампом, путін може спробувати запропонувати умови, прийнятні для цієї адміністрації США, однак неприйнятні для України. Це знову надасть аргументи Трампу звинуватити Зеленського в тому, що він стоїть на шляху до миру, знімаючи тиск з путіна.

Друга мета російського диктатора полягала в тому, щоб знайти місце для зустрічі, яке б продемонструвало як росіянам, так і лідерам у всьому світі, що він більше не є ізгоєм, який уникає поїздок через ордер МКС. 

Саміт на Алясці, яка колись належала російській імперії, надішле потужний сигнал про реабілітацію путіна, а також вкаже на тривалі історичні межі Кремля як великої держави, наголошує автор публікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-13_05-46-24.jpg" length="154225" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Новий рівень маскування. Пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78784</link>
      <description>🤷‍♂Новий рівень маскування. Прикордонники викрили трьох чоловіків, які намагалися виїхати в Румунію, замаскувавшись під... гідроциліндри</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-13_06-16-59.jpg" length="97211" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:16:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європейські лідери на межі н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78787</link>
      <description>❗️Європейські лідери на межі нервового зриву напередодні зустрічі Трампа і путіна. Вони побоюються поганих для України і Європи домовленостей, - The Economist 

Онлайн-зустріч Трампа із Зеленським, лідерами ЄС, Британії та НАТО запланована на сьогодні о 15:00 за київським часом, — пише Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-13_06-28-09.jpg" length="97578" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 06:28:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Наша війна – це війна добра </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78790</link>
      <description>❗️Наша війна – це війна добра і зла. Добро завжди перемагає, ми ж з вами це розуміємо. І ми є добро в цій ситуації, - голова СБУ

 «Сьогодні такий час, що реально наша країна має перетворитись в «сталевого дикобраза»

Василь Малюк назвав Кримський міст «аварійною конструкцією» та розповів, як він функціонує після підводної атаки СБУ

Під час останньої атаки по Кримському мосту СБУ завдала два підводні удари, кожен з яких мав потужність у 1,1 тонни в тротиловому еквіваленті.  Постраждали ключові опори, «бики».
 
«Міст сьогодні функціонує в обмеженому режимі: по ньому рухаються вантажівки вагою не більше 5 тонн. Жодної військової логістики ворог там не переміщує. Тому я б сказав, що це така аварійна конструкція», — розповів Василь Малюк.
 </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-13_07-36-08.jpg" length="55167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вночі було атаковано найбіль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78791</link>
      <description>💥🔥Вночі було атаковано найбільший вузол магістральної мережі нафтопроводів "Дружба" - станцію Унеча на Брянщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-13_07-40-53.mp4" length="1062235" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
