<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 20:11:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Оператори дронів 427-го окремо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Оператори дронів 427-го окремого полку безпілотних систем «РАРОГ» знищили будинки у фронтовій зоні, які окупанти збирались використати для накопичення живої сили і подальших штурмів

Вони застосували досить нетипові боєприпаси, зібрані з вибухового пристрою та чотирьох півторалітрових баклажок, наповнених легкозаймистою сумішшю.

Боєприпас спричиняв пожежу та у деяких випадках чинив ефект подібний до «термобарів», завдаючи масштабних руйнувань.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:39:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві зараз триває мітинг пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77754</link>
      <description>В Києві зараз триває мітинг протесту, причиною якого став щойно ухвалений нардепами законопроект №12414, який обмежує незалежність НАБУ та САП.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9281.MP4" length="1253938" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:31:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«InformNapalm» та хакери з гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77755</link>
      <description>«InformNapalm» та хакери з групи «256 КіберШтурмова» розкрили списки тіньових російських компаній, які працюють на окупованих територіях.

В 2-х таємних списках російських міністерств 194 компанії, які беруть участь в окупації, але не хочуть «світитися», щоб не потрапити під західні санкції.

Серед них фігурує АТ «ГК ЕКС», яка  має державних контрактів рф на понад $35 млрд. 

Раніше журналісти встановили, що її фактичним куратором є офіцер головного управління генштаба рф Олексій Власов.

Можливо, цей матеріал буде корисний РНБО для впровадження санкцій, національних та міжнародних, проти окупаційних компаній.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_18-09-52.jpg" length="42176" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:09:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯️ В одній з найкращих бригад </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77756</link>
      <description>🕯️ В одній з найкращих бригад в районі Торецька жахлива, непоправна і болісна втрата.

▪️ Сьогодні на Донеччині загинув командир Об'єднаної штурмової бригади Національної поліції України «Лють» Максим Казбан.

🔺 Причина - ДТП.

📝 «Людина честі та слова. Мужності та сили духу. Той, за ким йшли сотні у найтяжчі часи. Справжній воїн та патріот своєї країни. Невимовний біль та смуток», - так написали побратими Максима, бойові товариші та підлеглі в бригаді «Лють»

💔 Співчуття рідним, близьким комбрига, його побратимам та усій Нацполіції.

🙏 Світла памʼять і шана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_18-33-08.jpg" length="116315" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:33:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️"Вето на закон" і "ми не лох</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77757</link>
      <description>❗️"Вето на закон" і "ми не лохи" скандують активісти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_18-34-30.mp4" length="831224" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:34:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Василь Малюк сьогодні зустрівс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77759</link>
      <description>Василь Малюк сьогодні зустрівся з послами G7, де пояснив логіку СБУ: «Служба буде й надалі викорінювати російських агентів у будь-якому державному органі України»

💬 «В умовах повномасштабної війни наявність агентів рф в будь-якому державному органі є суцільно неприйнятною, для нас немає виключень. Ми будемо надалі викорінювати ворожий вплив будь-де. НАБУ необхідно очищуватися від впливу ворожих спецслужб, ми будемо надалі займатись цим разом з керівництвом Бюро, активно допомагати їм в цьому», - Малюк. 

Він повідомив, що СБУ та ОГП зібрали ґрунтовну доказову базу по підозрюваних співробітниках антикорупційного бюро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_19-41-07.jpg" length="92919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 19:41:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Брати Кличко на мітингу в Києв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77766</link>
      <description>Брати Кличко на мітингу в Києві, який вимагає ветувати законопроект по НАБУ та САП</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9291.MP4" length="1087302" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 19:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
