<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 10:11:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Йому потрібно «продати» це Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83931</link>
      <description>🤬Йому потрібно «продати» це Україні, йому потрібно «продати» Україну росії, — президент США Дональд Трамп відповідаючи на питання стосовно ролі свого друга і спецпосланця Стіва Віткоффа у перемовному процесі деталі якого опублікував Bloomberg.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_05-33-31.mp4" length="6366412" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Міністр армії США попередив </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83933</link>
      <description>❗️Міністр армії США попередив Київ, що ситуація в Україні буде лише погіршуватися, тому варто розглянути можливість мирних угод вже зараз, - NBC News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_06-09-57.jpg" length="124804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:09:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент удару і руйнівні наслід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83935</link>
      <description>Момент удару і руйнівні наслідки атаки рф у Запоріжжі. 

Постраждали щонайменше 19 людей, пошкоджено понад 30 багатоповерхівок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_08-39-20.mp4" length="949793" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:39:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Держприкордонслужба вперше пок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83939</link>
      <description>Держприкордонслужба вперше показала пілотів гелікоптерів, які збивають «шахеди».

Понад 300 знищених цілей на рахунку в льотчика Олексія Дороненкова.

Ще два роки тому Олексій і гадки не мав, що стане пілотом. 

Він пройшов шлях від новачка до льотчика, і зараз майже щоночі піднімається в небо полювати на «шахеди».

Екіпаж Дороненкова показав, як знаходить ціль, як підходить до неї та нейтралізує ворожий дрон, рятуючи людей на землі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3509.MP4" length="23505018" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 Частина обʼєктів зруйнована </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83940</link>
      <description>😱 Частина обʼєктів зруйнована вщент: Associated Press показала ексклюзивні кадри газової інфраструктури "Нафтогазу" після ударів РФ.

Ось і відповідь на питання, чому Україна змушена імпортувати додатковий газ з Європи та Америки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_09-24-09.mp4" length="2623383" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:24:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В «Зрадник» та «агент росії»: </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83941</link>
      <description>В «Зрадник» та «агент росії»: у Конгресі США вимагають звільнити Віткоффа через витік розмови з рф

Член Палати представників Тед Лю назвав дії Віткоффа неприпустимими.

«Справжній зрадник. Стів Віткофф має працювати на Сполучені Штати, а не на росію», — написав він.

Конгресмен Ден Бейкон пішов далі, прямо назвавши посланника російським агентом та вимагаючи його усунення.

«Для тих, хто виступає проти російського вторгнення... очевидно, що Віткофф повністю підтримує росіян... Хіба російський платний агент зробив би менше, ніж він? Його слід звільнити», — заявив Бейкон.

Республіканець Браян Фіцпатрік також назвав дзвінок «серйозною проблемою».

«Це одна з багатьох причин, чому ці безглузді побічні шоу та таємні зустрічі мають припинитися. Дозвольте державному секретарю Марко Рубіо виконувати свою роботу чесно та об'єктивно», — прокоментував Фіцпатрік.

Експосол США у росії Майкл Макфолл висловив «шок» з приводу ситуації, наголосивши, що американські чиновники мають захищати лише інтереси Америки, а не «підбурювачів війни»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_09-31-14.jpg" length="69436" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥"Вова, назад!"
Нічні пригоди </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83942</link>
      <description>💥"Вова, назад!"
Нічні пригоди  місцевих кореспондентів в Новоросійську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_09-39-51.mp4" length="3067523" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:39:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти зайшли в центр Покро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83943</link>
      <description>❗️Рашисти зайшли в центр Покровська: з'явилися кадри росіян у районі залізничного вокзалу, - DeepState. 

"На жаль, простої заяви недостатньо, щоб ворог залишив центральну частину міста. А спроби закидати штурмовиків у тил, щоб прозвітувати про успішні дії, часто закінчуються невдало"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_09-51-52.jpg" length="220024" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:51:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
