<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 13:21:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️путін «знущається» з доброї </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72371</link>
      <description>❗️путін «знущається» з доброї волі Трампа, здійснюючи атаки по Україні, - Міністр закордонних справ Польщі Радослав Сікорський висловив сподівання, що президент США Дональд Трамп і його адміністрація побачать, що російський лідер «насміхається з їхньої доброї волі», здійснюючи удари по Україні, в яких гинуть цивільні.

Сікорський сказав про це після прибуття на зустріч міністрів закордонних справ Європейського союзу в Люксембурзі

Сікорський сподівається, що президент США Дональд Трамп та його адміністрація відреагують після смертоносного ракетного удару Москви по Сумах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-14_11-03-07.jpg" length="49853" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:03:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрон вперше атакував Запор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72372</link>
      <description>FPV-дрон вперше атакував Запоріжжя, — ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-14_11-03-55.jpg" length="127085" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:03:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Сумами чорний густий дим, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72373</link>
      <description>Над Сумами чорний густий дим, який видно з будь-якої точки міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5443.MP4" length="1239978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Ось чому я назвав Путіна злом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72375</link>
      <description>"Ось чому я назвав Путіна злом…": духовний радник Трампа — пастор Марк Бернс — засудив терористичну атаку РФ по Сумах у Вербну неділю і назвав це — навмисним варварським актом

Я вимагаю справедливості, відповідальності та негайного припинення цих звірств, закликаючи всіх людей совісті засуджувати це зло та невпинно працювати задля миру та примирення. Я закликаю всіх людей віри з усього світу публічно засудити Росію за ці злісні акти насильства проти жінок і дітей серед цивільного населення. Світ повинен стояти разом проти цих злодіянь, — написав Бернс.

Марк Бернс закликав президента США дати Україні більше винищувачів, танків та систем ППО. І пояснив, що раніше мав іншу думку, оскільки йому «промили мізки фейкові ЗМІ». Я помилявся, - визнав духовний радник Трампа

Свою точку зору духовний радник Трампа змінив після нещодавнього візиту в Україну</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-14_11-18-47.mp4" length="790632" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:18:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відео ударів «шахедів» по Одес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72376</link>
      <description>Відео ударів «шахедів» по Одесі. Чистий тероризм. Цивільні машини у вогні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5448.MP4" length="2255325" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:30:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни активізувались в Запор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72380</link>
      <description>Росіяни активізувались в Запорізькій області.

Про перекидання росіян через Маріуполь до Запорізької області нещодавно повідомив речник Сил оборони півдня Влад Волошин.

Штурми не забарилися.

31-а окрема механізована бригада та придані підрозділи відбили два з них.

Противник вчора, спочатку на мотоциклах та іншій легкій техніці, десь 40 одиниць, здійснив спробу штурму Вільного Поля.

А близько 14-ї години того ж дня противник здійснив спробу штурмових дій в напрямку, знову ж таки, Вільного Поля та населеного пункту Новосілка силами близько 20-ти одиниць бронетехніки. 

Наші вчасно виявили повторний штурм, знищивши 14 БМП та 2 танки противника. 

«Противник успіху не мав», - доповідає 31-а бригада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5440.MP4" length="13179230" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:48:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я не думав, а просто діяв, - 1</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72381</link>
      <description>Я не думав, а просто діяв, - 13-річний Кирило, який сам відкрив заблоковані двері палаючого автобусу після удару по Сумах, під час спроби врятувати людей зазнав поранень, але продовжував допомагати постраждалим</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5451.MP4" length="17806860" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:16:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💶 Глава МЗС Швеції закликала к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72382</link>
      <description>💶 Глава МЗС Швеції закликала конфіскувати російські активи на користь України

📝 «Нещодавні смертоносні атаки по Україні свідчать, що росія не хоче миру. Тому зараз нам треба посилити тиск на Росію та збільшити підтримку України. Також настав час рухатися далі та використати заморожені активи», - сказала міністр закордонних справ Швеції Марія Мальмер Стенергард.

ℹ️ Використати - йдеться про вкладення, а не відсотки по них</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-14_12-20-15.jpg" length="80316" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:20:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Своїми діями Трамп не припиняє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72384</link>
      <description>Своїми діями Трамп не припиняє, а, навпаки, продовжує війну в Україні, — The Telegraph. 

Ключові тези видання

Президент США обурений росією, але, попри це, Трамп готовий укласти з путіним будь-яку угоду, незалежно від її змісту чи наслідків для України.

Тобто, закінчення війни йому потрібно формально або медійно. 

Саме тому путін не припиняє обстрілів: диктатор впевнений, що з ним у будь-якому випадку будуть говорити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-14_12-49-03.jpg" length="85750" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:49:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрони в Курській області з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72385</link>
      <description>FPV-дрони в Курській області знищують на марші 170-мм САУ M1978 Koksan північнокорейського виробництва. 

Росіяни, ймовірно,застосовують північнокорейські установки через нестачу боєприпасів для 2С7 «Піон», які мають калібр 203 міліметри.

А от Україна вирішила проблему нестачі снарядів, про що можна подивитися в нашому сюжеті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5454.MP4" length="9973657" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:10:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
