<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 12:20:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🛢️ Несподіваний поворот: росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85930</link>
      <description>🛢️ Несподіваний поворот: росія вивела в Атлантику підводний човен і кілька кораблів ВМФ, щоб не допустити захоплення американцями свого нафтового танкера.

🚢 Йдеться про судно, яке донедавна називалося Bella 1, а тепер має назву Marinera.

🇺🇸 США переслідують російський танкер після того, як він намагався обійти часткову морську блокаду Венесуели. 

🇬🇾 Корабель нібито перевозив нафту під прапором Гайяни, але, як тільки американці спробували його затримати, екіпаж намалював на ньому російський триколор, сподіваючись, що це зупинить США.

⛴️ Тепер росіяни вивели свої кораблі для супроводу танкера.

➡️ Ймовірно, вони попрямують до Мурманська, незамерзаючого арктичного порту на півночі росії.

❓ Але така активність росіян щодо танкера, викликає запитання, чи насправді на його борту тільки нафта.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_07-40-15.jpg" length="101663" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:40:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За одну ніч збита рекордна кіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85931</link>
      <description>За одну ніч збита рекордна кількість «шахедів», - рекорд фіксують «Дикі шершні»

24 російські «шахеди» збив боєць з позивним Мігель із 1020-го ЗРАП впродовж одного бойового чергування.

Всі ураження зроблені з використанням перехоплювачів STING.

🎥 «Дикі шершні»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4879.MP4" length="9099705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:48:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤Німецькі війська не будуть ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85932</link>
      <description>🫤Німецькі війська не будуть розміщені в Україні навіть після припинення вогню, заявив канцлер Мерц, - Bild

Канцлер Німеччини Фредерік Мерц після зустрічі "коаліції бажаючих" у Парижі дав зрозуміти, що не стане розміщувати німецькі війська в Україні навіть після припинення вогню. При цьому, за даними BILD, він вважає можливою подальшу внутрішньополітичну дискусію з цього приводу. Мерц також уточнив, що характер і обсяг німецької підтримки безпеки України уряд і Бундестаг визначатимуть після того, як відбудеться припинення вогню і стануть відомі його умови.

"Німеччина продовжуватиме вносити свій внесок — політичний, фінансовий, а також військовий", — підкреслив Мерц.

Схоже, не випадково Мерц разом зі спецпредставником США Стівом Віткоффом не були присутні на початку прес-конференції за підсумками зустрічі, коли президент Франції Емманюель Макрон, прем'єр-міністр Великої Британії Кір Стармер і президент України Володимир Зеленський підписували спільну декларацію про наміри створити міжнародні сили в Україні після припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_07-59-48.jpg" length="63371" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:59:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Курській області невідомі пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85933</link>
      <description>В Курській області невідомі підпалили вежу звʼязку, рух «Атеш» показав відео і стверджує, що це акція партизанів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4881.MP4" length="2797206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:49:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯️ На фронті загинув скрипаль </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85935</link>
      <description>🕯️ На фронті загинув скрипаль Херсонського камерного оркестру «Гілея» Павло Бабій
Йому було 29 років</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_09-32-04.jpg" length="83931" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:32:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔫Чехія не припинятиме ініціати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85936</link>
      <description>🔫Чехія не припинятиме ініціативу щодо великокаліберних боєприпасів для України, але платити за снаряди зі свого бюджету не буде, — прем’єр-міністр Андрей Бабіш

У проєкті, який започаткували ще на початку 2024-го, Чехія виконуватиме роль координатора. Натомість його мають фінансувати інші держави, додав чеський прем’єр. 

Це той самий прем'єр, який після нещодавнього обрання наказав знятити в парламенті та уряді українські прапори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_09-34-28.jpg" length="119486" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:34:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для військових і тих, хто пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85937</link>
      <description>Для військових і тих, хто перебуває на військовому обліку‼️

Військова правова допомога - це юристи, які не беруть гроші за повітря. Консультації повністю безкоштовні для військових і їхніх родин.

▪️ Допомагають розібратись із законами без нервів.
▪️ Захищають від безпідставних “перегинів”.
▪️ Підтримують військовозобов’язаних у складних ситуаціях на всіх етапах. 
▪️Без перебільшень, одне з найкращих оскаржень ВЛК в Україні - працюють дійсно професіонали своєї справи. 

⚖️ Закон працює, коли за нього є кому постояти.

Тут більше корисного:  https://t.me/vpd24</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-07_10-36-27.mp4" length="276505" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:36:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США вимагають від Венесуели ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85938</link>
      <description>США вимагають від Венесуели вигнати з країни військових радників з Китаю, Куби, Ірану та росії, -  The Wall Street Journal

Держсекретар США Марко Рубіо виклав ці вимоги новій лідерці Венесуели Дельсі Родрігес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-07_11-08-02.jpg" length="65826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:08:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Буферна зона на Курщині, - так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85939</link>
      <description>Буферна зона на Курщині, - так оператори FPV-дронів підрозділу «Aquila» бригади ДПСУ «Сталевий кордон» знищують 4 ворожі транспортні засоби, уразили склад боєприпасів, міномет та укриття штурмовиків поруч з українським кордоном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4885.MP4" length="11089088" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:33:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Протестувальники в Ірані взяли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85940</link>
      <description>Протестувальники в Ірані взяли під контроль ще одне місто — Малекшах

Влада фактично втратила контроль над двома містами на заході країни, де люди на вулицях скандують «Смерть Хаменеї!».

Добре було б, якби від росії відійшов Іран, її важливий союзник. 

Але до цього бунти в країні закінчувалися тим, що люди просто спускали пар, бо в Ірані політична опозиція, яка готова вести народ за собою до зміни влади, просто відсутня, як і в росії. 

Втім, можливо, зараз все відбувається інакше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4886.MP4" length="455077" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:06:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
