<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 15:09:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Щонайменше 12 іноземних добров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78746</link>
      <description>Щонайменше 12 іноземних добровольців загинуло під час ракетного удару по тренувальній базі в районі міста Кропивницький, - пише київський кореспондент «The New York Times»

Серед них громадяни США, Колумбії, Тайваню, Данії та інших країн.

Ракетний удар по базі стався 21 липня, в той момент, коли добровольці сідали за обід.

Речник Інтернаціонального Легіону не коментує кількість загиблих.

За словами речника, її можна буде назвати тільки тоді, коли закінчиться слідство.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_08-22-59.jpg" length="196112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:22:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські аналоги «шахедів» п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78747</link>
      <description>Українські аналоги «шахедів» пролітають над росією і прямують до Татарстану навідатись на завод, на якому збирають їхні російські прототипи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0165.MP4" length="8229797" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:28:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Буданов перевірив позиції спец</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78750</link>
      <description>Буданов перевірив позиції спецпризначенців ГУР на відбитих у ворога так званих «вишках Бойка» та на острові Зміїний.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0168.MP4" length="15197199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:50:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Про ситуацію на Покровському н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78751</link>
      <description>Про ситуацію на Покровському напрямку з перших вуст. 

Термінове звернення заступника командира батальйону «Сила Свободи» 4-ої БРОП «Рубіж» НГУ майора Володимира Назаренка. 

Бійці стримують російську орду саме в районі Добропілля, на тій ділянці, яку зараз називають критично важливою для оборони Донецької області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0169.MP4" length="19140223" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:13:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱 Польща депортує 57 українці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78752</link>
      <description>🇵🇱 Польща депортує 57 українців та шістьох білорусів через заворушення на концерті білоруського репера Макса Коржа у Варшаві, - заявив Премʼєр країни Дональд Туск. 

Нагадаємо, в неділю, група людей бігала по стадіону - дехто з фаєрами та прапорами повʼязаними з ОУН-УПА. Туск назвав це "непотрібним актом агресії", який шокував поляків.

За рішенням премʼєра Туска, їм доведеться залишити Польщу добровільно або примусово</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_12-13-27.mp4" length="1306120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:13:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «російський прорив» ( «russ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78753</link>
      <description>❗️ «російський прорив» ( «russian breach») на північ від Покровська викликав обурення та розгубленість у Києві перед зустріччю путіна і Трампа, - пише Financial Times.

«За лічені дні російські сили просунулися майже на 15 км вздовж вузького коридору біля Добропілля, важливого логістичного центру. Цей маневр загрожує перерізати ключову дорогу на Краматорськ і обійти українські укріплення.

За словами експерта Майкла Кофмана, прорив не став несподіванкою через слабкі оборонні лінії, але ситуація може погіршитися».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_12-22-28.jpg" length="94222" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:22:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️☢️ Повідомляють про дим над </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78758</link>
      <description>‼️☢️ Повідомляють про дим над окупованою Запорізькою АЕС. Пишуть, що добре видно з Нікополя. Що там відбувається, невідомо.

Першоджерело місцевий ресурс «Никополь/Марганец/Энергодар/Обстрелы».

Радіаційний фон в нормі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0178.MP4" length="9324613" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:28:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трохи добрих новин їз Запорізь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78761</link>
      <description>Трохи добрих новин їз Запорізької області.

Сьогодні 210-ий окремий штурмовий полк доповів, що повністю вибив окупантів з міста Степногірськ.

Кілька тижнів тому російські диверсанти почали заходити до Степногірська окремими малими групами, намагаючись «затихаритися» в міській забудові та накопичити сили для ймовірного захоплення міста. 

Але 210-ий полк їх вчасно вирахував, ретельно спланував операцію та ліквідував  всі диверсійні групи.

Основне завдання виконував 1-ий штурмовий батальйон, який завершив операцію без втрат серед бійців.

Ті, хто бажає дізнатися про вакансії в підрозділі, можуть зателефонувати +380982102101</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0179.MP4" length="30517141" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:52:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 У Старобільську на Луганщині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78762</link>
      <description>💥 У Старобільську на Луганщині  уражено склад боєприпасів окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_15-05-32.mp4" length="2274036" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:05:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
