<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 13:31:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇦🇿 В Азербайджані заарештували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77784</link>
      <description>🇦🇿 В Азербайджані заарештували колишніх найманців з «вагнера» за вчинення військових злочинів в Україні, — EuromaidanPress.

Затримано Раміля Алієва та Ісмаїла Гасанова. Суд Баку постановив їх затримати, застосовуючи кримінальні закони для злочинів пов'язаних з найманцями або тероризмом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_06-13-25.jpg" length="185384" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:13:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥рф цієї ночі атакувала Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77785</link>
      <description>💥рф цієї ночі атакувала Україну 71 дроном з чотирьох напрямків

Сили ППО знешкодили 27 дронів. Ще 18 БпЛА – локаційно втрачені/подавлені РЕБ.

Атаковано Дніпропетровщину, Сумщину, Харківщину та Черкащину. Зафіксовано влучання 26 БпЛА у 14 локаціях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_06-41-32.jpg" length="106061" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 06:41:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зеленський зібрав керівників</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77787</link>
      <description>⚡️Зеленський зібрав керівників правоохоронних та антикорупційних органів після протестів проти закону 12414

На зустрічі були керівники СБУ, НАБУ, САП, НАЗК, ДБР, МВС та генпрокурор. Домовились, що наступного тижня буде глибока робоча зустріч щодо плану загальних дій.

"За два тижні має бути готовий спільний план - які кроки потрібні та будуть реалізовані, щоб зміцнити Україну та зняти наявні питання, дати більше справедливості й реально захистити інтереси українського суспільства", - повідомив президент.

Всі ми чуємо, що каже суспільство. Бачимо, чого очікують люди від державних інституцій для забезпечення справедливості та ефективності кожної інституції. Обговорили необхідні адміністративні, законодавчі рішення, які дозволять зміцнити роботу кожної інституції, вирішити наявні суперечності, зняти загрози</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_09-39-53.jpg" length="232416" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:39:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський дрон чекав на украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77791</link>
      <description>Російський дрон чекав на український транспорт і спробував наздогнати баґґі розвідників.

Бійці загороджувальним вогнем зі стрілецької зброї збили ворожий дрон, і він, не здетонувавши, впав край дороги.

Драматичний момент щоденної роботи підрозділу розвідки «12 друзів Оушена».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9314.MP4" length="5668082" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Півночі вже «Захід».

Ділян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77793</link>
      <description>На Півночі вже «Захід».

Ділянкою фронту від Чернігівщини до Харківщини «завідує» від сьогоднішнього дня ОК «Захід».

В оперативному командуванні сформовано кілька боєздатних корпусів. Від 23 липня вони триматимуть оборону в Чернігівській та Сумській областях, а також на Слобожанщині, за виключенням ділянки фронту, де проводить операції угруповання військ «Курськ».

Командує ОК «Захід» бригадний генерал Володимир Шведюк.

Він доброволець, був в запасі, повернувся до Збройних Сил в 2015 році, брав участь в бойових діях в АТО, ООС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_12-04-57.jpg" length="68824" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:04:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Естонії засудили до шести ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77794</link>
      <description>В Естонії засудили до шести років громадянина росії, обвинуваченого у шпигунській діяльності на замовлення фсб.

За клопотанням прокуратури Павло Капустін отримав шість з половиною років фактичного позбавлення волі за угодою про визнання вини і конфіскацію майна на суму €90000.

Він свідомо встановив зв’язок з федеральною службою безпеки росії, збирав і передавав необхідну інформацію за те, що отримував сприяння в контрабанді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_12-55-05.jpg" length="126537" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 12:55:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині 210-ий окремий штур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77795</link>
      <description>На Сумщині 210-ий окремий штурмовий полк знайшов та знищив безпілотниками добре прихований бліндаж окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9319.MP4" length="12482304" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 13:05:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
