<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 16:12:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Візит Зеленського до Польщі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85092</link>
      <description>‼️Візит Зеленського до Польщі — це «погана новина для Москви» — так охарактеризував зустріч з президентом України Кароль Навроцький, яка відбулася в атмосфері взаємопідтримки та порозуміння. 

«Це свідчення того, що у стратегічних питаннях, в питаннях безпеки Польща, Україна та країни регіону є разом», — підкреслив президент Польщі.

 

Навіть у складному та завжди спірному питанні Волинської трагедії було досягнуто консенсусу, як ніколи раніше. 

Президент Зеленський назвав зустріч більш значущим етапом у відносинах між Україною та Польщею. 

Це відносини не лише сусідів, а й двох європейських елементів, без яких у всій нашій частині Європи просто не буде свободи, не буде надійної безпеки</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:53:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще одне цікаве ураження від СБ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85093</link>
      <description>Ще одне цікаве ураження від СБУ маємо на сьогодні. 

Було влучання вже в третю нафтовидобувну платформу рф у Каспійському морі

Далекобійні дрони Центру спецоперацій «Альфа» СБУ уразили російську бурову установку на родовищі «Ракушечне» імені Валерія Грайфера.

Бортова камера безпілотника зафіксувала успішне влучання в район газотурбінної установки.

Платформа належить компанії «Лукойл».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:30:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Туреччині збито безпілотник </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85096</link>
      <description>В Туреччині збито безпілотник типу «Орлан-10», ймовірно, російський, — Yeni Şafak.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:45:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони провели спецопера</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85097</link>
      <description>Сили оборони провели спецоперацію зі знищення масового скупчення ворожої броньованої техніки біля Покровська

Техніку ворога виявили розвідники 7-го корпусу ДШВ та 8 батальйону 414 ОБрБпС «Птахи Мадяра» у взаємодії з Угрупованням ДШВ та 425-им  ОШП «Скеля».

За результатами вогневого ураження ударні борти ОЗСП «Lasar’s Group» Нацгвардії України знищили:

❌Зенітно-ракетний комплекс 9К33 "Оса" (SA-8) – 1 од.
❌Танк – 2 од.
❌Бойова броньована машина – 1 од.
❌Військовий автотранспорт з боєкомплектом – 1 од.

Також борти «Lasar’s Group» уразили:
🛠️Танк – 5 од.
🛠️Бойова броньована машина – 6 од.
🛠️Військовий автотранспорт – 2 од.
🛠️Легкий автотранспорт – 4 од.

7-ий корпус Десантно-штурмових військ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ДБР оприлюднило нові дані по к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85098</link>
      <description>ДБР оприлюднило нові дані по корупційній справі, за якою ще в грудні 2024-го року був затриманий заступник командира з матеріального забезпечення 110-ої бригади. По-старому, «зампотил».

На аудіозапису чутно, як фігуранти, ймовірно, обговорюють «спецоперацію» з повернення великої суми грошей, яку «скрисив» один з учасників «схеми». Причому, вони погрожують розправою його родині.

Іменя заступника комбрига та його «групи» не називаються, але, очевидно, йдеться про Руслана Шелеста, а також начальника групи матеріального забезпечення майора Олега Синяговського та ще чотирьох військових.

Шелест сидить з грудня 24-го, Синяговського «закрили» в січні 25-го, з того часу командування бригади помінялося кілька разів.

Поява нових матеріалів, швидше за все, повʼязана з тим, що один з фігурантів скоїв самогубство, залишивши прощальну записку, в якій стверджує, що пішов на злочин не з власної волі.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:52:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новорічний сейл в самому розпа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85102</link>
      <description>Новорічний сейл в самому розпалі! 🎄
Знижки до -5️⃣0️⃣% на топові позиції в ІБІС прямо зараз!

На тебе чекають:
🔸 культові карабіни та патрони
🔸 оптика, тюнінг та засоби для догляду 
🔸 ножі та все для страйкболу
🔸 тактичний одяг та взуття

🔺 Більше інфо в нашому каналі ІБІС 2.0

Долучайся до нас 👉 https://t.me/+E0tytHHYyfU0YTUy</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:06:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Вночі по мосту в Маяках н Оде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85103</link>
      <description>🤬Вночі по мосту в Маяках н Одещині прилетіло 10 шахедів, ще до 5 сьогодні, – голова Центру радіотехнологій Сергій Флеш.

«І ось вдень по мосту вдарила балістика. На відео ви бачите, що заряд був касетний. Навіщо? Касета не пошкодить міст, касета вб'є мирних людей навколо мосту в черзі».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пошкоджений міст біля селища М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85104</link>
      <description>Пошкоджений міст біля селища Маяки на Одещині після удару російських ракет.

Маршрут Кишинів–Одеса тимчасово закритий. 

Об’їзд до Молдови через Вінницьку область, пункти пропуску «Мамалига», «Сокиряни».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:33:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Навроцький натякнув,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85105</link>
      <description>Президент Навроцький натякнув, що Польща не проти передати Україні до 8 літаків МіГ-29, але в обмін на антидронові технології</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
