<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 10:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬росія вимагатиме від України </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69600</link>
      <description>🤬росія вимагатиме від України "здати" дипломатично решту чотирьох українських областей, які вона не може захопити силою, - ISW 

За даними аналітиків, будь-яка мирна угода, на думку терористів РФ, повинна ґрунтуватися на вимогах Росії 2021 року. Вони вимагатимуть віддати під окупацію мільйони українців, зокрема у таких великих містах, як Херсон (довоєнне населення близько 275 000), Краматорськ (147,00 осіб) та Запоріжжя (706 000 осіб).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_07-06-49.jpg" length="122647" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська делегація приїхала н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69601</link>
      <description>Російська делегація приїхала на переговори зі США щодо роботи посольств. Вони проходять у Стамбулі. Переговори буде закрито для преси. Склади делегацій не розкривалися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3613.MP4" length="8201611" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:24:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський окупант розслаблено</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69602</link>
      <description>Російський окупант розслаблено гуляв по передовій без «броника», засунувши руки в кишені.

Таким його побачили оператори дронів 55 батальйону 63 бригади.

Причини байдужого ставлення окупанта до безпеки залишились невідомими, оскільки українські бійці його ліквідували.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3614.MP4" length="14476355" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:56:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецодяг і тактичне обмундирув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69603</link>
      <description>Спецодяг і тактичне обмундирування: одяг, що працює разом із вами
Для військових, охоронців, будівельників, рятувальників та всіх, хто працює в складних умовах, одяг – це не просто форма. Це захист, комфорт і витривалість. ТОРНАДО – український виробник, який створює тактичний і спецодяг, що витримує будь-які випробування.
Чому це важливо?
🔹 Міцні матеріали – витримують навантаження, захищають від вологи, бруду та пошкоджень.
🔹 Продуманий дизайн – свобода рухів, ергономічність, зручне розташування кишень.
🔹 Функціональність – водовідштовхувальні властивості, посилені шви, антистатичні тканини.
Що пропонує ТОРНАДО?
✅ Тактичний одяг – військова форма, фліски, куртки, штани, термобілизна.
✅ Спецодяг – для будівельників, охоронців, промислових працівників.
✅ Обмундирування – розвантажувальні системи, рукавиці, пояси, рюкзаки.
Кожен елемент екіпірування створений для реальних умов і витримує максимальні навантаження.
Підписуйтесь на наш Telegram-канал, щоб першими дізнаватися про новинки, знижки та корисні поради!
Перейти в канал 👉 
https://t.me/tornado_kiev</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_08-06-28.jpg" length="256974" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:06:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський не планує підписува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69604</link>
      <description>Зеленський не планує підписувати другу угоду зі США, якщо та не міститиме ширших гарантій безпеки, — Economist

Видання зазначає, що майбутня угода має уточнити механізми контролю, а також гарантії безпеки, які Зеленський прагнув отримати ще у вересні в обмін на доступ до українських мінеральних ресурсів. Однак рамкова угода наразі містить лише положення про «захист взаємних інвестицій».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_08-21-08.jpg" length="255522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:21:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито вночі 90 дронів зі 166 в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69605</link>
      <description>Збито вночі 90 дронів зі 166 ворожих БпЛА, які запустила росія, ще 72 безпілотники були локаційно втрачені</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_08-37-22.jpg" length="94778" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Деякі українські дописувачі ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69608</link>
      <description>Деякі українські дописувачі радіють статті Forbes про те, що Україна знайшла протидію керованим авіабомбам.

Судячи з того, що пише Forbes, це не зовсім так.

Російські керовані авіабомби втрачають свою ефективність не через те, що українці знайшли якийсь чарівний спрямований РЕБ, а взагалі через насиченість ЛБЗ різними засобами радіоелектронної боротьбі.

«Однією із головних причини є те, українські радіоглушники стали настільки ефективними і такими численними, що ними насичена лінія фронту», - пише видання.

Тепер КАБи не можуть зв’язуватися із російською групою супутників ГЛОНАСС. І без сталого зв’язку для корекції курсу плануючі бомби збиваються з курсу і нешкідливо вибухають на полях.

За словами російських блогерів, тепер потрібно вісім або навіть 16 плануючих бомб, щоб надійно вразити одну ціль. 

І хоча самі КАБи порівняно недорогі – кожна коштує близько 25 тисяч доларів – їх запуски все одно недешеві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-27_08-59-41.jpg" length="89679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:59:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Те що залишилось від штурмово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69612</link>
      <description>🔥Те що залишилось від штурмової групу рф після того, як окупанти потрапили під мінометний обстріл. Залишки рашистів добили дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-27_09-58-56.mp4" length="4681695" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:58:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
