<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 18:13:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В НАТО наступає перелом: країн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76405</link>
      <description>В НАТО наступає перелом: країни Північноатлантичного Альянсу зобов'язалися збільшити оборонні витрати до 5% ВВП до 2035 року. 

На саміті в Гаазі лідери держав оголосили про «залізну прихильність» усіх країн блоку ключовій 5-ій статті Хартії НАТО про колективну оборону.

В комюніке також наголошується, хоч і стримано,  на подальшій підтримці України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_13-11-26.jpg" length="100105" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:11:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ситуація в Україні «повністю в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76407</link>
      <description>Ситуація в Україні «повністю вийшла з-під контролю», треба з цим щось робити, – Трамп нібито сказав на закритій зустрічі.

Що це означає, незрозуміло.

Але Bloomberg повідомляє, що на засіданні НАТО цей знак сприйняли, як позитивний сигнал щодо співпраці Трампа з Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_14-01-08.jpg" length="62830" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:01:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін не поїде на саміт БРІК</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76408</link>
      <description>❗️путін не поїде на саміт БРІКС у Бразилії через ордер на арешт Міжнародного кримінального суду, — Reuters

Про це повідомив помічник російського диктатора Юрій Ушаков. За його словами, це сталося через відсутність гарантій безпеки з боку бразильської влади:

У 2023 році Путін також пропустив саміт БРІКС у Південній Африці — ця країна, як і Бразилія, є учасником МКС і була зобов’язана заарештувати російського диктатора, згідно з виданим ордером.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_14-13-39.jpg" length="163064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 14:13:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві так само, як і в Харко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76411</link>
      <description>В Києві так само, як і в Харкові, спробували підірвати бійця вибухівкою в скутері, ще й на наступний день. 

Ситуація зі слів тих, хто знайомий з нею, виглядає так. 

Військовий з бригади «Азов» познайомився з дівчиною в соцмережах, вона представилася як «Настюша», та запросила на побачення.

Коли «азовець» приїхав на місце зустрічі, нібито біля будинку дівчини, вона вказала в повідомленні, що ще збирається, і запропонувала військовому взяти ключі від її дверей під сидінням жовтого мопеда, припаркованого біля будівлі. 

Підійшовши до скутера, боєць відчув щось підозріле і встиг відійти, до того, як вибухнув пристрій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8225.MP4" length="2231081" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 15:35:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пташки Третьої штурмової брига</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76413</link>
      <description>Пташки Третьої штурмової бригади підготували велику партію російського металобрухту. Це кадри з успішного полювання на важку техніку, зброю та логістику окупантів на Харківщині.

Розбили приховані у посадках танки та гармату, підірвали вантажівки та накошмарили легковушки. Вже ніхто не дізнається, куди їхав окупант на мотоциклі.

Наліт на автопарк противника — від пілотів підрозділу «FATUM» Протитанкового батальйону 3-ої ОШБР</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:20:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні випробували КАБ влас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76414</link>
      <description>В Україні випробували КАБ власного виробництва. Українську керовану авіаційну бомбу було скинуто з фронтового бомбардувальника Су-24. На сьогодні вона здатна уражати цілі на відстані до 60 кілометрів.

Розробники вирішили не вигадувати унікальні конструкції, щоб не витрачати час, а повторили зовнішній вигляд російського універсального модуля планерування і корекції, УМПК, для 500-кілограмових бомб.

Втім, наповнення української системи суттєво відрізняється — головний акцент зроблено на підвищенні точності ураження.

Розробкою українського аналога російського УМПК займається конструкторське бюро «Медоїд».

Проводиться робота над рішеннями, які дозволять збільшити дальність ураження до 80 км, хоча, теоретично, при скиданні з висоти 10 км дальність може сягати й 100 км, - зазначив представник розробника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8227.MOV" length="10788991" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:53:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❌ Україну на полі бою чекає «н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76415</link>
      <description>❌ Україну на полі бою чекає «напружене і важке» літо, — Defense One з посиланням на джерело в НАТО

За прогнозами представників альянсу, рф продовжить повільно наступати, незважаючи на великі втрати. Крім того, неясно, що робити Україні, коли схвалена при Байдені допомога закінчиться.

«Ситуація залишається похмурою, і ознак прориву для обох сторін мало», — пише портал</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_17-18-21.jpg" length="164530" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 17:18:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«росії не потрібен Іран, щоб в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76416</link>
      <description>«росії не потрібен Іран, щоб воювати проти України», - The Financial Times 

Росія накопичила близько 13 000 ракет різної дальності і може виробляти до 200 на місяць, - FT з посиланням на українські дані 

Видання The Financial Times вважає, що критичною для Кремля втрата іранської військової підтримки не стане.

Іран надав росії безпілотники «Shahed-136» та технологію їхнього виробництва ще на початку війни. Отримавши виробничі технології, креслення та підготовку від Ірану, росія тепер виробляє свої безпілотники «Герань-2» в зоні «Алабуга». Крім того, росіяни вдосконалили оригінальні іранські проекти.

Те ж саме стосується погіршення виробництва ракет в Ірані. Восени 2024 року Росія отримала партію іранських ракет Fath-360, але навіть не використала їх для ударів по Україні. 

«Україна оцінює, що Росія накопичила близько 13 тисяч ракет різної дальності і може виробляти до двох сотень на місяць. Схоже, Москва не має гострої потреби в іранських ракетах», - FT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_17-56-58.jpg" length="80212" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 17:56:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
