<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 16:09:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥"росія -  це ракова пухлина, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69255</link>
      <description>🔥"росія -  це ракова пухлина, що поширюється"
Блискуча проукраїнська промова республіканця Тома Тілліса в сенаті. Він щойно повернувся з України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-21_11-42-55.mp4" length="12178180" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:42:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іноземні розвідники не бажають</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69256</link>
      <description>Іноземні розвідники не бажають ділитися секретною інформацією зі Сполученими Штатами за Трампа, вважаючи нинішню американську адміністрацію ненадійною, — Politico.

Занепокоєння зростає на тлі ухвалення Конгресом його суперечливих рішень щодо розвідувальних органів.

Також Трампа звинувачують у неналежному поводженні з конфіденційними даними, а його кабінет схильним до витоку розвідданих.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-21_11-51-23.jpg" length="79190" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:51:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧑‍🚒🔥Зʼявились кадри наслідків </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69257</link>
      <description>🧑‍🚒🔥Зʼявились кадри наслідків атаки РФ на Полтавщині: окупанти вгатили по промисловому об’єкту та цивільній інфраструктурі. 

Вогнеборці ліквідували масштабну пожежу. На щастя, минулось без постраждалих</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-21_11-51-28.mp4" length="1171302" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:51:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ворог поширює фейкову інфор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69258</link>
      <description>💬 «Ворог поширює фейкову інформацію про нібито розповсюдження протестних настроїв серед українців і вуличні заворушення у різних регіонах нашої держави, рашисти закликають громадян до масових акцій задля порушення громадського порядку та конституційного ладу, пропонують кошти за участь в мітингах», - заява СБУ щодо російських ІПСО в українських мережах.

Обіцяють реагувати жорстко.

Бажано, на випередження.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ «Роніни» зі складу 6</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69259</link>
      <description>Підрозділ «Роніни» зі складу 65 ОМБр вгатив три російських ЗРК «Бук-М3»</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:09:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США та Україна цього тижня пла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69260</link>
      <description>США та Україна цього тижня планують завершити роботу над угодою про корисні копалини, — джерела Bloomberg

Українські чиновники обговорюють питання корисних копалин зі спеціальним посланником США Келлогом.

Як зазначає видання, американська адміністрація розглядає угоду про корисні копалини як спосіб зв’язати США та Україну, але більшість майбутніх гарантій безпеки України буде з боку Європи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-21_12-12-51.jpg" length="146957" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:12:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡путлер видав, що температура </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69262</link>
      <description>🤡путлер видав, що температура на поверхні боєголовки Орешника дорівнює температурі Сонця

Дайте йому панамку хтось</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-21_12-58-14.mp4" length="10260511" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:58:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цьогоріч ми побачимо, як працю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69263</link>
      <description>Цьогоріч ми побачимо, як працюють рої дронів, якими керує ШІ, - очільник Мінцифри

Михайло Федоров під час форуму BRAVE1 розповів, що вже десяток компаній працюють над цим, відтак «рої дронів» на штучному інтелекті — це перспектива найближчого часу.

Крім цього, міністр анонсував запуск виробництва вибухових речовин в Україні. За словами Федорова, для цього на законодавчому рівні вже прибирають бюрократичні перепони та надаватимуть відповідні гранти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-21_13-31-29.jpg" length="56690" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:31:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні немає жодної області</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69268</link>
      <description>В Україні немає жодної області, яку б ворог зміг повністю захопити.

Про це нагадують бригади, які боронять Білогорівку, Часів Яр і Торецьк.

Вгризаючись у крейду, труби та шахти. Так підрозділи, які входять до складу ОТУ «Луганськ» боронили та продовжують боронити одні з найважчих напрямків на сході. 

Тривалий час ворог безжально перетворює ці міста на руїни – випалив промзони, розбив багатоповерхівки, руйнує до фундаменту цілі житлові квартали.

Сили оборони б’ються за кожен клаптик, за кожен метр, за кожен будинок, завдаючи противнику суттєвих втрат у живій силі та техніці.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:28:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Свіжа маячня від Трампа: «путі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69269</link>
      <description>Свіжа маячня від Трампа: «путін хоче укласти угоду. І він не зобов’язаний укладати угоду, тому що, якби він захотів, він отримав би всю країну»

Напевно це таке бажання путіна було, щоб частина Курської області була під ЗСУ, а жодної області в Україні за три роки він так і не захопив🤡</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-21_15-57-18.jpg" length="188143" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:57:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки всі обговорюють заяви Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69270</link>
      <description>Поки всі обговорюють заяви Трампа, окупанти продовжують перти вперед. 

А тим часом оператори безпілотних систем ББС 63 бригади продовжують їх зупиняти.

Тільки за останні дні нашим хлопцям вдалось знищити цілу гору ворожої техніки: МТЛБ, дві вантажівки, гармату, буханку, мотоцикл і вперше – шляхопрокладач БАТ-2, рідкісну радянську інженерну машину, яка розроблена в Харкові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3392.MP4" length="8959142" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 16:01:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
