<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 14:07:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ювелірна робота операторів дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73507</link>
      <description>Ювелірна робота операторів дронів на оптоволокні. 

На Лиманському напрямку ворог побачив БПЛА батальйону Signum і почав по ньому стріляти. 

Потім забіг в укриття, чим викрив, де знаходиться вхід.

Російські військові, мабуть, сподівались, що сітка зможе захистити їх від дрона, а оптоволокно заплутається серед дерев.

Але оператори підрозділу Signum змогли віртуозно провести дрон крізь ліс і виявити елементи захисту на бліндажі противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6198.MP4" length="4287100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 09:37:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Це нечувано. Я відкидаю так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73508</link>
      <description>💬 «Це нечувано. Я відкидаю такі погрози. Зеленський помиляється в тому, що іноземні делегації не прибудуть до Москви. Я поїду на святкування 80-ої річниці перемоги до Москви», - Фіцо раптово одужав і відреагував на заяви про те, що парад в Москві є законною воєнною ціллю.

До речі, Словаччина, чий премʼєр так хоче на парад, має мінімум відношення до перемоги над нацизмом, адже більшу частину Другої Світової, з 1939 по 1944, воювала на боці Гітлера. 

Щоправда, ще менше відношення мають до неї диктатори кількох африканських країн, які приїдуть на парад.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6199.MP4" length="5670985" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 09:52:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогоднішні нічні удари спецпр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73509</link>
      <description>Сьогоднішні нічні удари спецпризначенців по військових цілях на території Білгородщини.

Працював розрахунок операторів дрона з позивними «Волина», «Крава», «Сноу», «Жук».

Безпілотник «Вампір» уразив підземне укриття з особовим складом та мінометну позицію. 

Для пробиття укриття спочатку скинули тандемний боєприпас, а потім фугас.

Несподівані удари по позиціях ворога на Білгородщині не дають противнику накопичити наступальний потенціал і розширити плацдарм на Харківщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6202.MOV" length="12290307" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:13:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 У Вашингтоні росіяни провел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73510</link>
      <description>🇺🇸 У Вашингтоні росіяни провели акцію «Безсмертний полк», організувавши ходу із прапорами СРСР. Її називають «першою злагодженою акцією за останні шість років»

Представники організації Ukrainian Cultural Front DC організували акцію протесту проти цього заходу. Учасники контрзаходу прийшли з українськими прапорами, плакатами «путін розшукується за геноцид», «вшануйте загиблих, протягніть росію до відповідальності», фото замордованої у російському полоні журналістки Вікторії Рощиної тощо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-04_10-25-37.mp4" length="1660719" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:25:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️Армія рф окупувала Зелене По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73514</link>
      <description>⚔️Армія рф окупувала Зелене Поле в Донецькій області, — DeepState

Також росіяни просунулися біля Нового та Новомихайлівки на Донеччині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_10-27-38.jpg" length="28777" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:27:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поранені бійці 49-го окремого </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73515</link>
      <description>Поранені бійці 49-го окремого батальйону «Карпатська Січ», які тримали оборону в руїнах Торецька.

Їх вдалось евакуювати з торецького пекла.

За весь час, поки «січовики» знаходились там, вони ліквідували кілька груп російських штурмовиків, а одного з них взяли в полон.

Позицій ворогам не здали.

Збираються підлікуватися і повертатися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6203.MP4" length="21633068" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>31-а бригада на Півдні відбила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73516</link>
      <description>31-а бригада на Півдні відбила вчора і продовжує зараз відбивати російські штурми.

Впродовж 3 травня ворог здійснив кілька масованих штурмів і продовжив сьогодні, 4 травня, штурмувати позиції 31-ої ОМБР. 

Втрати противника: 
понад 90 «двохсотих»;
близько 50 «трьохсотих»;
понад 60 одиниць техніки, серед яких БТР;
близько 70 мотоциклів, квадроциклів;
безпілотники; 
багі й підземні укриття.

Розвиток подій. 

Противник силами понад 150 осіб особового складу здійснив на техніці спробу штурму наших позицій з кількох напрямків. 

Штурм «захлинувся».

Далі було проведено розвідку та зачистку.

В другій половині доби 3 травня противник знову спробував штурмувати наші позиції. 

Продовжив діяти на трьох напрямках: 
Времівка-Новосілка, 
Рівнопіль-Новосілка 
Рівнопіль-Новопіль. 

На напрямок Зеленого Поля окупанти просувалися малими групами по 4-5 осіб. Успіху ворог не мав.

Ранок 4 травня був позначений продовженням ворожої активності. 

Але інтенсивність значно зменшилася, навіть були спроби ворога здатися в полон.</description>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:22:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кордон між Курською областю та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73518</link>
      <description>Кордон між Курською областю та Сумщиною. Тут теж стає гарячіше.

Бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» шукали і знайшли прихований укріпрайон противника неподалік від кордону з Україною.

Прикордонники завдали точного удару FPV-дронами по позиціях агресорів та знищили два укриття.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6211.MP4" length="16277799" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:07:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44-а окрема артилерійська бриг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73519</link>
      <description>44-а окрема артилерійська бригада отримала нову версію САУ «Богдана» — з новою бронекабіною.

Нова версія САУ «Богдана» стала вже принаймні п’ятою версією цієї гармати, яка використовує різні шасі та конфігурації бронекабіни.

На озброєнні в 44-ій бригаді САУ «Богдана» з листопада минулого року, тобто, відносно нещодавно.

📷 «Армія TV»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_13-32-42.jpg" length="98628" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:32:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖💥Україна може отримати ще 2 с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73520</link>
      <description>🪖💥Україна може отримати ще 2 системи ППО Patriot, — The New York Times

За даними видання, модернізовану установку Patriot, яка раніше базувалася в Ізраїлі, відправлять в Україну цього літа. Тим часом західні союзники обговорюють передачу ще однієї системи «Patriot» з Німеччини або з Греції.

Стверджується, зараз Україна має 8 систем Patriot, дві з яких — на ремонті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-04_13-49-10.jpg" length="78811" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 13:49:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
