<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 14:06:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вдарив військового і намагався</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70752</link>
      <description>Вдарив військового і намагався втекти. У ТЦК пояснили кадри жорсткої «бусифікації» у Львові

Після проходження ВЛК чоловік визнаний придатним до служби. Також у ТЦК закликали українців виконувати свої обов'язки перед державою:</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_08-56-49.jpg" length="167275" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:56:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для тих іноземців, хто бажає з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70753</link>
      <description>Для тих іноземців, хто бажає захищати свободу України.

Інтернаціональні легіони оборони України дію у формі військових частин у складі Сухопутних військ Збройних Сил України.

Особовий склад Інтернаціонального легіону оборони України є військовослужбовцями Збройних Сил України, виконує такі ж самі обов’язки та користується такими ж самими правами, зокрема має грошове та соціальне забезпечення, як і інші військовослужбовці Збройних Сил України. 

В Інтернаціональному легіоні оборони України поруч з українцями проходять службу і громадяни інших держав. За час існування легіону у ньому служили представники більш ніж 75 країн.

При цьому іноземці можуть укласти перший контракт про проходження військової служби в Інтернаціональному легіоні оборони України на термін 6 місяців.

Зв’язатися з представниками Інтернаціонального легіону оборони України з питань проходження служби та більше дізнатися про Легіон можна на офіційному сайті: https://ildu.mil.gov.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_09-21-08.jpg" length="67411" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:21:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри збиття ворожих «шахедів»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70754</link>
      <description>Кадри збиття ворожих «шахедів» на Одещині 

Усього за ніч мобільні вогневі групи прикордонників збили три дрони-камікадзе. Уражені безпілотники вибухнули у повітрі та впали в море.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4275.MP4" length="3861681" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:30:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Заклик до перемир'я в Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70755</link>
      <description>🤡 Заклик до перемир'я в Україні сприймається як спроба дати ЗСУ час на переозброєння, — помічник путіна Ушаков

За його словами, саме це росія сказала США, а вірніше — «‎донесла до Вашингтона своє занепокоєння щодо цього»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_09-42-02.jpg" length="31960" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:42:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☠23 мертвих окупанти на малень</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70757</link>
      <description>☠23 мертвих окупанти на маленькому клаптику української землі. Результат відбитої спроби просування рашистів через дамбу в районі селища Терни від 63 бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_09-54-39.jpg" length="29524" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:54:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚀Через можливе вторгнення Кита</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70759</link>
      <description>🚀Через можливе вторгнення Китаю на Тайвань, Японія має намір розмістити ракети великої дальності, — Kyodo News 

Йдеться про ракети радіусом дії у 1000 км, які будуть розміщені на острові Кюсю вже наступного року. Вони можуть долетіти до Північної Кореї та прибережних регіонів Китаю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_10-13-15.jpg" length="33800" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:13:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Проти путіна у нього нічого н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70760</link>
      <description>"Проти путіна у нього нічого немає". Політолог Томас Єгер — про те, як Трамп втрачає вплив, - Bild

Президент США Дональд Трамп, який обіцяв «завершити війну в Україні за один день», поки що не справляється із цим завданням. З моменту вступу Трампа на посаду пройшло вже 55 днів, проте навіть тимчасове перемир'я поки що не досягнуто. Більше того, кілька днів тому  путін фактично відхилив пропозицію американського президента щодо припинення вогню.

Політолог Томас Йегер із Кельнського університету вважає, що Трамп опинився у програшній позиції.

 «Трамп повністю прогав свої шанси на переговорах. Він не очікував, що його погрози спрацюють лише наполовину. Україна поступилася — це було легко, адже Трамп мав важелі тиску. Але проти Путіна у нього нічого немає», - зазначив він у розмові з BILD.

На думку політолога, Путін використовує тривалі переговори, щоб розколоти Захід.

 «Американці хочуть швидкого результату, а європейці – надійного. Трамп не знає, як діяти далі», — додав Єгер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_10-16-20.jpg" length="62195" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росія не має права голосу що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70761</link>
      <description>‼️росія не має права голосу щодо присутності європейських військ на території України, - Макрон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_11-13-13.jpg" length="112315" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:13:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Британія на зустрічі «коаліц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70762</link>
      <description>❗️Британія на зустрічі «коаліції охочих» заявила про намір розгорнути в Україні миротворчий контингент чисельністю понад 10 000 осіб, — The Times</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_13-09-19.jpg" length="87382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:09:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Трамп вважає, що війну в Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70765</link>
      <description>‼️ Трамп вважає, що війну в Україні можна завершити «за кілька тижнів», — Віткофф.

Він також заявив, що путін нібито прийняв підхід Трампа до припинення війни.

Очікується, що розмова між Трампом і російським диктатором може відбутися вже наступного тижня.

Хоча, як тепер відомо, терміни, які називає Трамп можуть виявитись жартом🫤</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-16_13-40-30.mp4" length="3982738" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:40:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В Україні змирилися із замор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70766</link>
      <description>⚡️В Україні змирилися із заморозкою нинішньої лінії фронту і тим, що частина території залишиться під контролем росії при припиненні вогню, але не готові передавати рф додаткову територію, окрім тієї, яку вже захоплено росіянами , — The Independent

За інформацією видання, Україна окреслила низку «червоних ліній» для переговорів із рф:
Відмова від поступок додаткових територій.
Повернення українських дітей, вивезених до росії.
Повернення цивільних осіб, які утримуються росіянами.
Міжнародні гарантії безпеки у разі порушення росією угоди про припинення вогню.

Щодо вже захоплених рф територій, то Україна має намір добиватися їх повернення дипломатичним шляхом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-16_13-53-12.jpg" length="143909" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:53:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
