<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 18:12:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Підрозділ ГУР в Криму урази</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ Підрозділ ГУР в Криму уразив не РЛС 96Л6Е, а значно новітніший комплекс, - OSINT

📡 Осінтери з групи «Кіберборошно» стверджують, що дрони ГУР уразили РЛС від комплексу С-500.

📝 «На вчорашньому відео від ГУР нашу увагу привернуло ураження РЛС 96Л6 ЗРК С-400, а саме те, що це не 96Л6. Ми проаналізували візуальні ознаки об’єкта й можемо сказати, що це новітня РЛС 98Л6 «Енисей», яка є штатним радаром для ЗРК С-500», – написали аналітики відкритих даних.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:08:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Про фактичну окупацію першог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Про фактичну окупацію першого (!) населеного пункту на Дніпропетровщині, а саме села Дачне, свідчать дані DeepState

Офіційних підтверджень немає.

Проте, є заяви, що зс рф прорвалися біля кордону області.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неочікуваний удар сьогодні по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78566</link>
      <description>Неочікуваний удар сьогодні по території росії 

Сьогодні вранці ГУР атакувало підрозділ 90-ої ЗРБ в с. Афіпський Краснодарського краю, — джерела

Поблизу КПП пролунало два вибухи, внаслідок чого ліквідовано щонайменше 12 російськихвійськовослужбовців, ще десятки отримали поранення, але офіційних підтверджень немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_14-05-52.jpg" length="155691" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:05:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За тиждень 32 окупанти здались</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78572</link>
      <description>За тиждень 32 окупанти здались українським бійцям з 425-го полку «СКАЛА»</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:02:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Упирі починають хамити.

❗️💬 «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78573</link>
      <description>Упирі починають хамити.

❗️💬 «путін може послати Трампа нах», — лукашенко.

Насправді Трамп дійсно дає привід так думати через свої численні ультиматуми, які нічим не закінчуються.

Сьогодні 8-е серпня.

Глава Білого дому обіцяв якийсь економічний Армагедон на голову путіна. Замість цього білоруський фюрер з нього просто глузує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9989.MP4" length="4833293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 16:20:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪂 79-а бригада стверджує, що о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78576</link>
      <description>🪂 79-а бригада стверджує, що отримала це відео з телефону одного із мобілізованих росіян, які на Сумському напрямку потрапили до рук українських десантників. 

📲 В кадрі «відмовники» — ті, хто наважується відмовлятися йти на штурм і на вбивство, — стають жертвами принижень, побиття й катувань.

📝 «Їх вивозять у «ями» — підвали без зв’язку, світла і води. Їх б’ють ногами, палицями, прикладами. Їх змушують підписувати заяви про «добровільну участь», погрожуючи розстрілом».

🪖 Армія в росії це просто кримінальна організація зі зброєю.

➡️ Дійсно цікаво, ті, хто знімає подібні знущання, чи вони теж розповідають, потрапляючи в полон, що їх обманули, і що не знали, куди їдуть?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9991.MP4" length="21992952" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:10:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Херсоні просто зараз триває </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78577</link>
      <description>В Херсоні просто зараз триває евакуація населення з мікрорайону «Корабел» на острові.

За тиждень евакуювали 1411 людей, серед них 56 дітей та 141 маломобільного

Станом на сьогодні вивезено 78% мешканців з острова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9992.MP4" length="9931515" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 17:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
