<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 18:11:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Нафиг я сюда пришёл?» - на зу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70585</link>
      <description>«Нафиг я сюда пришёл?» - на зустрічі з американськими дипломатами Лавров, ймовірно, випадково, вголос промовив те, що подумав.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4143.MP4" length="3771100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:45:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бойові дії на межі Сумської об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70586</link>
      <description>Бойові дії на межі Сумської області активізувалися, - морпіхи 36-ої бригади перемелюють штурмові групи росіян та північнокорейських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4144.MP4" length="25529144" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:03:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Договір про гарантії безпек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70588</link>
      <description>❗️ Договір про гарантії безпеки в рамках Союзної держави Росії та Білорусі набув чинності — путін

Як відомо, за цим договором російська ядерна зброя може бути використана у відповідь на застосування проти росії чи Білорусі звичайної зброї, яка «створює загрозу суверенітету»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_15-45-13.jpg" length="92218" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:45:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Ми згодні з пропозиціями при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70589</link>
      <description>🥴 Ми згодні з пропозиціями припинити бойові дії, але виходимо з того, що це припинення має призвести до довгострокового миру і усунути причини кризи, — путін</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_15-47-04.mp4" length="25105678" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:47:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧Стармер: Путін порушить мирн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70591</link>
      <description>🇬🇧Стармер: Путін порушить мирну угоду, якщо Україну залишать без гарантій безпеки

Прем'єр Британії Кір Стармер нагадав, що Путін виступає проти надання гарантій безпеки Україні.

"Якщо ви не збираєтеся порушувати угоду, то у вас не буде великих проблем з гарантіями за угодою. А ми знаємо, що в минулому він порушував умови угоди. Тому його реакція зміцнює мою тверду впевненість у тому, що якщо угода не буде захищена гарантіями безпеки, то свого часу він її порушить", - уточнив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_16-26-02.jpg" length="64146" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:26:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна може вивести свої війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70594</link>
      <description>Україна може вивести свої війська з Курщини під тиском США, — Le Monde

Після семи місяців важких боїв російські війська почали стрімко просуватися в Курській області, взявши під контроль десятки населених пунктів за останні кілька днів. 

Протягом трьох років війни підрозділи ЗСУ чинили запеклий опір в обороні, чого, як пишуть ЗМІ, нібито не спостерігається цього разу — відсутність кадрів із групами полонених українців або покинутою українською зброєю свідчать про те, що останні бої на Курщині були не надто інтенсивними. 

Le Monde робить висновок, що Україна, схоже, організовано виводить свої війська з Курської області. Це може бути передумовою для перемовин із Росією під наглядом США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_16-46-14.jpg" length="84441" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:46:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Я думаю, що анексія Гренланді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70596</link>
      <description>🙄Я думаю, що анексія Гренландії відбудеться, нам доведеться укласти угоду щодо Гренландії,— Трамп. 

Ще один анексатор...</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_17-11-15.jpg" length="42206" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 17:11:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
