<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 11:14:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀Норвегія розіслала листи тися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86693</link>
      <description>👀Норвегія розіслала листи тисячам громадян із закликом всім готуватися до вилучення майна у разі війни з РФ, — The Telegraph. 

Йдеться про конфіскацію нерухомості, авто, обладнання.

"Ми проводимо масштабне нарощування військової та цивільної готовності", — голова логістичної організації ЗС країни Андрес Єрнберг.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_09-04-25.jpg" length="94400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:04:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Морпіхи уразили диспетчерську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86694</link>
      <description>💥Морпіхи уразили диспетчерську аеродрому в
тимчасово окупованому  Джанкої (Крим)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-20_09-08-29.mp4" length="3365396" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:08:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В складі 63-ої бригади діє гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86695</link>
      <description>В складі 63-ої бригади діє група елітних піхотинців «Примари».

Фактично це група зачистки, яка складена з добровольців різних національностей, і наразі  вона виконує ударно-пошукові дії в Серебрянському лісі та околицях Лимана. 

Кожний боєць групи проходить спеціалізоване навчання, і, можливо, такий підхід дозволить українській якості в підготовці взяти гору над російською кількістю.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:32:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп опублікував особисту пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86696</link>
      <description>Трамп опублікував особисту переписку, в якій Макрон запропонував йому провести в Парижі вечерю G7 за участі представників Росії, - Bild 

Президент США Дональд Трамп опублікував у соціальних мережах особисту переписку з президентом Франції Емманюелем Макроном. У повідомленні Макрон пропонує після форуму в Давосі провести в Парижі вечерю у форматі G7 і запросити на неї представників України, Данії, Сирії та Росії.

«Я можу організувати зустріч G7 у Парижі в четвер [22 січня] після Давосу. Я можу запросити українців, данців, сирійців і росіян. Давай повечеряємо перед твоїм від'їздом», — написав Макрон.


У тій же переписці французький лідер зазначив, що вони разом можуть «зробити багато чудових речей» у контексті Ірану, але при цьому прямо висловив сумнів у діях Трампа щодо Гренландії. Справжність повідомлень підтвердили агентству dpa в Єлисейському палаці. Публічної реакції Білого дому на зміст переписки поки не було.

Майже одночасно Трамп опублікував і особисте повідомлення генсека НАТО Марка Рютте, де той розсипається в компліментах.

«Те, що ти зробив у Сирії, — неймовірно. У Давосі я виділю твою роботу там, у Газі і в Україні… Я спробую знайти шлях вперед щодо Гренландії. З нетерпінням чекаю зустрічі», — написав Рютте.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_09-58-07.jpg" length="61548" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:58:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Частина ракет, якими росія сьо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86697</link>
      <description>Частина ракет, якими росія сьогодні вночі і вранці обстріляла українські міста, була зроблена вже в 2026-му році, - Зеленський

Виробництво ракет в росії неможливо без західних компонентів.

В росії наростили виробництво ракет до 195 ракет на місяць.

Ось як, за даними ГУР, виглядають щомісячні темпи виробництва.

Крилаті:
«Х-101» - до 70 одиниць;
«Калібр» - до 40 одиниць;
«Іскандер-К» - до 20 одиниць;
«Онікс» і «Циркон» разом - до 30 одиниць.

Балістичні та аеробалістичні:
«Іскандер-М» - до 60 одиниць;
«Кинджал» - до 15 одиниць.

Інші:
«Х-32» - до 10 одиниць;
«Х-35» - до 20 одиниць. 

Щось не так з санкціями. І чиновників країн, які формально ставляться до впровадження санкцій, напевно, абсолютно не турбує, що жертви обстрілів і на їхній совісті також.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5289.MP4" length="8917031" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:58:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп запросив Зеленського при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86698</link>
      <description>Трамп запросив Зеленського приєднатися до створюваного ним "Ради миру", але президент України поки що не відповів, - Financial Times.

За інформацією видання, Зеленський сумнівається, оскільки серед запрошених є путін та інші лідери країн, які підтримали війну Росії проти України. Він також хоче зрозуміти, як буде працювати рада - як окремий орган чи як частина мирного плану Вашингтона та Києва.

Джерела газети відзначають, що у проекті мирного плану з 20 пунктів вже передбачено "Раду миру" під головуванням президента США, яка має контролювати виконання домовленостей. До неї планується включити Україну, Європу, НАТО, росію та США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_10-00-10.jpg" length="76978" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Випадок на полі бою: куля попа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86705</link>
      <description>Випадок на полі бою: куля попала у вже запущений боєприпас і збила його, тим самим врятував життя російського окупанта в районі Покровська, - група «Гострі Картузи»

Ситуація сталась на Донеччині, пілот «Гострих Картузів» виявив ворожого солдата в окопі.  

Зробивши всі розрахунки, оператор націлився та зробив «скид», але куля, випущена окупантом, влучила прямо в боєприпас. 

Нагадує дуже відомий випадок під час битви при Галліполі в 1916 році, коли одна кула влучила в іншу, і так вони були знайдені на місці бойових дій.

Їх показують, як правило, для того, щоб проілюструвати інтенсивність вогню під час цієї битви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5290.MP4" length="3700754" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 Якщо документи готові — поїд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86707</link>
      <description>🔴 Якщо документи готові — поїду в Давос. Наразі залишаюсь в Україні, координуючи роботу енергослужб, — Зеленський 

Також Зеленський підтвердив, що Україна отримала запрошення до американської Ради миру</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_11-00-48.jpg" length="80522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:00:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
