<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 16:10:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤔Зеленський, Макрон і Стармер </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71427</link>
      <description>🤔Зеленський, Макрон і Стармер перед самітом «коаліції охочих» провели переговори, — Sky News

Подробиці розмови прем'єра Британії з президентами Франції й України не повідомляють.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_09-53-23.jpg" length="154158" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 09:53:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вдалось підбити ворожий танк і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71428</link>
      <description>Вдалось підбити ворожий танк і перехопити радіопереговори екіпажу підбитої бронемашини, - бійці 63 бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4684.MP4" length="4453254" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 10:02:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️рф готує новий наступ на Сум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71429</link>
      <description>‼️рф готує новий наступ на Сумщину та Харківщину, запланований вже цієї весни, — Зеленський 

Президент в інтервʼю Le Figaro також заявив, що путін зараз намагається виграти час. Є підтвердження, що Кремль готується до весняного наступу. 

Ми поділилися розвідданими з нашими союзниками. Ми повинні дивитися на ситуацію з широко розплющеними очима.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_10-03-37.jpg" length="56317" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 10:03:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Феєричний вибух російської МТ-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71430</link>
      <description>Феєричний вибух російської МТ-ЛБ, яка везла боєприпаси, після прильоту від «Птахів Мадяра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4690.MP4" length="8818666" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 10:48:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф планує окупувати Запоріжж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71431</link>
      <description>❗️рф планує окупувати Запоріжжя, Херсон, Миколаїв та Одесу , — майор ЗСУ Валерій Прозапас

Мета – з'єднати Кримський коридор із Придністров'ям. Росіяни готують плацдарми для наступу, але просуваються з великими втратами та обмеженими ресурсами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_13-04-30.jpg" length="85490" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:04:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В Україні будуть діяти «сил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71432</link>
      <description>⚡️ В Україні будуть діяти «сили стримування» разом з кількома країнами. Вони охоплюватимуть морські, повітряні та наземні напрямки і будуть частиною ширшого пакету заходів з безпеки, — Макрон.

Британія очолить ініцівативу. Сили стримування не є одностайним рішенням, але нам не потрібна одностайність, щоб їх запровадити. З наступного тижня наші дипломатичні радники будуть стежити за виконанням прийнятих сьогодні рішень, додав президент Франції.

Не РФ має вирішувати, чи будуть «сили стримування» в Україні.

Макрон знову поговорить із Трампом у найближчий час</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_14-14-50.jpg" length="51919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:14:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Краматорський завод важкого в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71434</link>
      <description>«Краматорський завод важкого верстатобудування» розробив дистанційно керовану систему розмінування Germina URCM-3000. 

Машина здатна розміновувати 5 гектарів на день і може витримати підрив протитанкової міни.

Підприємство вже виробляє гармати «Богдана» та інше обладнання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_15-25-31.jpg" length="85944" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:25:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Існує ширша домовленість про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71436</link>
      <description>⚡️Існує ширша домовленість про те, що будь-які майбутні гарантії безпеки повинні ґрунтуватися на трьох стовпах, - Макрон

За словами французького президента, мова йде про:

▪️сильну українську армію, при цьому спільна франко-британська місія має вирушити до Києва, щоб оцінити потреби та визначити, що можна зробити для підтримки війська України в майбутньому;

▪️сили стримування, які, не будуть розміщені на лінії конфлікту, а надаватимуть підтримку в "стратегічних" районах;

▪️ширший поштовх до переозброєння Європи та представлення європейської точки зору, включаючи її вимоги на будь-яких мирних переговорах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-27_15-27-14.jpg" length="30887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:27:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Двоє людей загинули внаслідо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71437</link>
      <description>❗️Двоє людей загинули внаслідок обстрілу Херсона російськими вбивцями. Шестеро людей поранено. Повідомляють про 40 прильотів по місту. В зруйнованому притулку загинули тварини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-27_15-35-30.mp4" length="1269711" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 15:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
