<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 16:10:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Супутникові знімки іранського </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75764</link>
      <description>Супутникові знімки іранського ядерного комплексу в Натанзі після удару ізраїльських сил.

На найбільшому уранозбагачувальному комплексі Ірану масштабні пошкодження. Авіація Ізраїлю зруйнувала підземну частину комплексу, де розміщувались уранові центрифуги, підстанції та інша критична інфраструктура.

Повітряні удари знищили ключові елементи, які дозволяли Ірану продовжувати ядерну програму в комплексі у Натанзі, де, за словами ізраїльських фахівців, роками збагачувався уран до військового рівня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_13-31-42.jpg" length="109739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:31:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Хортиця» спростовує інформ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75765</link>
      <description>❗️ «Хортиця» спростовує інформацію The New York Times та ISW

🎙️ Андрій Задубінний, речник ОСУВ «Хортиця» наполягає на відсутності російських військ на території Дніпропетровщини.

💬 «Проникнення ворога на територію Дніпропетровської області не зафіксовано. Ми спростовуємо цю інформацію. Можливо, вони [ISW] аналізують якісь російські джерела, можливо, якісь ще. За нашими даними, не зафіксовано, що вони (проникли на Дніпропетровщину», - цитує речника «Суспільне»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_13-41-57.jpg" length="37575" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:41:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Натанзі стався витік радіаці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75766</link>
      <description>В Натанзі стався витік радіації після ударів, але всередині комплексу, назовні радіація не потрапила, — так заявила іранська Організація з атомної енергетики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7824.MP4" length="16634864" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:25:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп нагадав, що сплив термі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75769</link>
      <description>🥴Трамп нагадав, що сплив термін його ядерного ультиматуму Ірану

Дональд Трамп у дописі на Truth Social закликав Іран прийти до угоди про обмеження своєї ядерної програми:

«Два місяці тому я поставив Ірану 60-денний ультиматум, щоб він уклав угоду. Вони повинні були це зробити! Сьогодні 61-й день. Я сказав їм, що робити, але вони не змогли. Тепер у них, можливо, є другий шанс!»

На жаль, щодо іншого оголошеного дедлайну — два тижні путіну на укладення перемир’я з Україною, який вже давно сплинув, Трамп схоже, забув чи, радше, забив...</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_14-37-47.jpg" length="107045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:37:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Франції сталася масштабна ДТ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75770</link>
      <description>У Франції сталася масштабна ДТП за участі українського автобуса з дітьми: загинули щонайменше 4 особи, понад 30 постраждали, — AFP

Аварія трапилася на трасі A81 поблизу міста Ле-Ман. За даними МЗС України, в автобусі перебували українські громадяни, зокрема діти. На місце події виїхали співробітники посольства та особисто посол.

Станом на зараз відомо про 34 постраждалих, 11 із них — у тяжкому стані. Усіх травмованих госпіталізовано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_14-45-52.jpg" length="57123" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:45:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Наймасштабніша ракетна атака</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75772</link>
      <description>❗️Наймасштабніша ракетна атака Ірану по Ізраїлю розпочнеться за кілька годин, — іранські ЗМІ з посиланням на військових</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_14-56-34.jpg" length="62988" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На кого вчитись та яку професі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75773</link>
      <description>На кого вчитись та яку професію обрати?
— Amazon звільнив 27 000 працівників
— У Google скорочення в фінансовому відділі
— AI вже замінює маркетологів, дизайнерів, юристів

Дивишся, як світ змінюється — і нічого не змінюєш? Почни з професії.

🔥 День відкритих дверей в ІТ-бакалавраті Neoversity: навчання з АІ

Ексклюзивна презентація нової бакалаврської програми навчання «Штучний інтелект у програмній інженерії»!

Поговоримо про:
• Що таке онлайн-бакалаврат Neoversity і чому це майбутнє вищої освіти
• AI-агенти вже змінюють світ. Як не залишитися осторонь і стати серед тих, хто ці зміни створює, а не спостерігає?
• Як подати документи без стресу та навчатися з будь-якого куточка світу

✅ 17-го червня о 19:00 
✅ Онлайн, запису не буде

🔗 https://i.neoversity.com.ua/eeDL — поки ще не пізно.

Бонус: кожен учасник отримає покрокову інструкцію "Як написати мотиваційний лист із ChatGPT за 5 хвилин".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_15-03-39.jpg" length="112076" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 15:03:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Син останнього іранського шаха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75775</link>
      <description>Син останнього іранського шаха закликав іранців до демонстрацій та страйків проти режиму мулл. 

Реза Пехлеві, син поваленого 1979 року шаха, вважає, що атака Ізраїлю на Іран може стати шансом для іранського народу знищити диктатуру мулл. 

Він закликав до перевороту. Пехлеві написав у Х:

«Алі Хаменеї, нерозумний керівник антиіранського режиму Ісламської Республіки, знову втягнув наш Іран у війну — війну, яка не є війною Ірану чи іранської нації, а війною Ісламської Республіки та Хаменеї. Моє послання військовим, правоохоронним органам та силам безпеки зрозуміле: цей режим та його корумповані та некомпетентні лідери не цінують ні ваше життя, ні наш Іран. Відокремте свій шлях від них і долучайтеся до народу.

Боротьба іранської нації проти руйнівного режиму Ісламської Республіки полягає у тому, щоб повернути та відновити Іран. Рішення - це повалення Ісламської Республіки за допомогою вуличних протестів та загальних страйків. У ці скрутні моменти я стою поряд з вами. 

Ми всі боремося разом і ми переможемо. 

Хай живе Іран.

Реза Пехлеві».

За часів його батька Іран був ключовим партнером та навіть союзником як США, так і Ізраїлю, в регіоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_15-23-34.jpg" length="84301" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 15:23:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Жоден з запущених Іраном  «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75776</link>
      <description>🤷‍♂Жоден з запущених Іраном  «шахедів» навіть не долетів до території Ізраїлю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-13_15-26-31.mp4" length="2215776" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 15:26:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Судячи з відео, російський Су-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75777</link>
      <description>Судячи з відео, російський Су-25 був збитий своїм же літаком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7831.MP4" length="14299855" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 15:36:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідований командувач ірансь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75778</link>
      <description>Ліквідований командувач іранських повітряно-космічних сил Амір Алі Хаджізаде був напряму причетний до передачі росії дронів «шахед» та технологій виготовлення, - ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_15-50-21.jpg" length="58930" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 15:50:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
