<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 14:14:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️рф спробувала прорвати кордо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78370</link>
      <description>⚡️рф спробувала прорвати кордон на Харківщині — вранці атакували контрольно-пропускний пункт «Гоптівка», — Дергачівська МВА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_09-12-00.jpg" length="34625" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сформовано новий високотехноло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78371</link>
      <description>Сформовано новий високотехнологічний підрозділ в 19-му армійському корпусі, який входить до ОК «Південь», - 39-ий окремий батальйон безпілотних систем.

Батальйон здійснює набір добровольців і шукає операторів БпЛА, техніків, інженерів та ІТ-спеціалістів.

Поява батальйону безпілотних систем дозволить за потреби придавати його до потрібних підрозділів або діяти на окремих напрямках самостійно.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:22:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Вже пройшла майже доба післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78372</link>
      <description>❗️ Вже пройшла майже доба після того, як посол США в НАТО оголосив, що спецпредставник Трампа Віткофф в Москві, але жодного офіційного комюніке з цього приводу немає.

➡️ Є кілька пояснень.

▫️ Зустріч була секретною. Але для чого тоді про неї оголосив Метью Вітакер?

▫️ Спецпредставник Віткоф передумав летіти до Москви. Але сам він навряд чи може передумати робити щось в цьому напрямку без консультації з Трампом.

▫️ В Кремлі, розуміючи, що спецпредставник буде тиснути серйозними аргументами на путіна, не захотіли зустрічатися з Віткоффом на тому рівні, на який він розраховував. Найбільш ймовірна ситуація.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_09-37-03.jpg" length="6579" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:37:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Келлог знову приїде до Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78373</link>
      <description>❗️Келлог знову приїде до України, — візит спецпосланника США може відбутися перед дедлайном, який Трамп дав путіну

Київ може пожити цей час без тривог та обстрілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_09-46-11.jpg" length="143224" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:46:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада НГУ «Хартія» відбила  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78374</link>
      <description>Бригада НГУ «Хартія» відбила  штурм ворога на півночі Харківщини.

Противник спробував використати мотоцикли для швидкого просування впритул до українських позицій.

Оператори «Вампірів» та FPV-дронів бригади чітко спрацювали у взаємодії та не дали окупантам реалізувати їхній план.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Мінус 5 винищувачів рф у Сак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78375</link>
      <description>🔥 Мінус 5 винищувачів рф у Саках, в т.о. Криму: СБУ провела нову спецоперацію

Повністю знищено літак Су-30СМ, ще один – пошкоджено. Також уражено три літаки Су-24. Також уражено склад авіаційного озброєння</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_10-31-57.jpg" length="115885" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 10:31:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори 427-го полку «Рарог»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78376</link>
      <description>Оператори 427-го полку «Рарог» вночі підловили російську установку залпового вогню ТОС-1А «Солнцепьок».

Важка вогнеметна система «Солнцепьок» працює запалювальними та термобаричними боєприпасами, але через те, що має незначну дистанцію застосування, її використовують дуже рідко.

Після того, як система зробила пуск, її побачили оператори дронів, тож спочатку установку атакував FPV-дрон, а потім скиди з «Вампірів» перетворили її на металобрухт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9825.MP4" length="23638072" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 11:36:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР НА ПОКРОВСЬК</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78377</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР НА ПОКРОВСЬК❗️

Друзі, батальйон «Сила Свободи» зараз там, де росіяни пробують обрізати логістику оборонцям міста і оточити його.

«Їх тут тисячі», - написали мені виснажені хлопці, яким серед постійних боїв, було дуже важко навіть записати оце звернення.

📝 «Друзі! Давайте і надалі боротися разом. Щоб наші постріли були влучними, а наші піхотинці виконували бойові задачі з меншим ризиком для життя, просимо підписників телеграм-каналу Андрія Цаплієнка долучитись до збору на нічний коптер для 4 батальйону «Сила Свободи» бригади НГУ «Рубіж». Вдячні за кожен ваш донат».

Потрібно все. Але більш за все - нічні дрони. 

Тож терміново збираємо на Matric 4T. Важливий кожний донат. Щоб потім не казати собі, що через те, що пошкодував копійку, ми втратили Покровськ. 

🎯Ціль: 215 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8bf6V1JUN8

💳Номер картки банки
4441 1111 2677 1744

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9826.MP4" length="8994697" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 12:17:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одне з сіл зовсім поруч з Покр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78378</link>
      <description>Одне з сіл зовсім поруч з Покровськом, фактично околиця міста.

Бійці бригади «Рубіж», для якої ми проводимо збір, викурюють російських штурмовиків з пивниці.

Спочатку нацгвардійці з «Рубежу» спробували було взяти в полон окупантів хитрістю, - робили вигляд, що вони російські військові, але не спрацювало. Мабуть, видав акцент.

Тож окупанти не «купилися» і не квапились виходити.

Бійцям Нацгвардії довелось закидати підвал гранатами, щоб повністю зачистити будинок.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЗСУ знищили С-300 на Запоріж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78379</link>
      <description>⚡️ЗСУ знищили С-300 на Запоріжжі, обмеживши здатність рф обстрілювати позиції та інфраструктуру

Генштаб повідомив, що 2 серпня 2025 року Сили оборони України завдали високоточного удару по російських військових об’єктах на тимчасово окупованій території Запорізької області. У результаті операції засобами дальнього вогневого ураження знищено зенітний ракетний комплекс С-300 російських окупаційних військ.

Ліквідація цієї цілі суттєво знижує вогневі спроможності ворога на великі відстані та зменшує його здатність обстрілювати позиції Сил оборони України й цивільну інфраструктуру регіону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_13-28-27.jpg" length="73094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:28:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Україною зняли проліт одра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78380</link>
      <description>Над Україною зняли проліт одразу семи російських ударних безпілотників, летіли один за одним</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9829.MP4" length="1896293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:34:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Контррозвідники СБУ запобігли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78381</link>
      <description>Контррозвідники СБУ запобігли теракту в Дніпрі.

Теракт мали провести із залученням багатьох виконавців. 

Одна з них забрала саморобний вибуховий пристрій із схованки в Павлограді та перевезла «пекельну машинку» до Дніпра, де заховала його та передала геолокацію російським кураторам.

Пристрій знешкодили контррозвідники.

Жінку затримали під час спроби втекти в напрямку Одеси, де вона планувала «залягти на дно».

Її зовуть Марина Терентьєва, їй 29 років, наркозалежна з Вінниці.

Факт говорить про те, що росіяни намагаються «маршрутизувати» своїх потенційних агентів, вербуючи їх в одних населених пунктах та відправляючи виконувати «завдання» до інших локацій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-04_14-10-04.jpg" length="15914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:10:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
