<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 20:10:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Довжина інженерно-фортифіка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77444</link>
      <description>❗️ Довжина інженерно-фортифікаційних споруд ворога станом на сьогодні складає 8312 км, - DeepState

За версією DeepState, довжина інженерно-фортифікаційних споруд на ТОТ виросла у відсотках:
▫️ Донецька — 2814 км (+51%)
▫️Запорізька — 1991 км (+7%)
▫️ Луганська — 1302 км (+14%)
▫️ Херсонська — 483 км (+29%)
▫️ АР Крим — 278 км (+5%)
▫️ Харківська — 126 км (+350%)

«Кацапи змінили пріоритети своєї уваги на фортифікації, переключившись з глибини на позиційну вибудову оборони з процесом їх просування»

«В критичний і необхідний для себе момент, ворог доклав максимальних зусиль, щоб побудувати ІФС для оборони». 

До речі, «облаштування фортифікацій у зв'язку з підготовкою і оголошенням нами «літнього контрнаступу»  …зробило його провальним для нас», - ось для чого окупанти так активно та інтенсивно будуть фортифікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_16-00-56.jpg" length="224351" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 16:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Короткий фільм «Викладач», при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77445</link>
      <description>Короткий фільм «Викладач», присвячений Руху опору ССО на тимчасово окупованій території України

Роби, що можеш, з тим, що маєш, там, де ти є.
Долучайся до руху опору на opir.org.ua
 
У фільмі звучить пісня гурту «Жадан і Собаки» - «Болбочан».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9068.MP4" length="9381891" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:22:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шмигаль йде на посаду очільник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77446</link>
      <description>Шмигаль йде на посаду очільника міноборони, Сметанін очолить «Укроборонпром», завдання за шість місяців роботи нового уряду підвищити частку зброї українського виробництва на фронті до 50%, - Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9069.MP4" length="2022674" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:32:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Професійне вигорання на роботі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77447</link>
      <description>Професійне вигорання на роботі забезпечив російським військовим підрозділ безпілотних систем 2-го штурмового батальйону 3-ої штурмової бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9070.MP4" length="16866909" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 17:51:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський солдат підриває себ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77448</link>
      <description>Російський солдат підриває себе гранатою прямо перед дроном групи «Барні» 10-ої ОГШБР «Едельвейс».

Результат комплексної обробки російських військових за допомогою пропаганди, шантажування і залякування.

Готовність окупантів вкоротити собі віку та небажання здаватись українцям в полон командир 225-го окремого штурмового полку Олег Ширяєв вважає однією з переваг російської армії, про що він нещодавно заявив в інтерв’ю на Сумщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9071.MP4" length="2406428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:09:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️❗️Наразі відомо про 2 загибл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77449</link>
      <description>❗️❗️Наразі відомо про 2 загиблих і 27 поранених внаслідок удару російських вбивць по центру Добропілля, -   Донецька ОВА

Рятувальники гасять пожежу, щоб розібрати завали і чітко встановити кількість жертв.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-16_18-32-17.mp4" length="5963935" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 18:32:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Харківщині планують створит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77451</link>
      <description>На Харківщині планують створити перший в Україні підземний промисловий хаб

Внаслідок постійних обстрілів у регіоні працюють лише 3 з 15 підприємств. 

Щоб зберегти виробництво та робочі місця, місцева влада ініціює будівництво безпечного індустріального простору під поверхнею, який буде добре захищений від ударів росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_19-13-57.jpg" length="22775" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 19:13:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Принц Бахрейну Салман Аль Халі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77452</link>
      <description>Принц Бахрейну Салман Аль Халіфа на прес-конференції з Дональдом Трампом заявив, що його країна не має наміру передавати Україні зенітні ракетні системи Patriot, які були закуплені у США.

"Ми не маємо таких планів. Ми маємо обов'язок станом на зараз зберігати їх у Бахрейні", - зазначив він.

Зазначимо, раніше Трамп казав про те, що нібито є одна країна, яка може передати 17 систем Patriot.

t.me/uawarinfographics</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_19-34-40.jpg" length="135612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 19:34:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ фактично врятувала центр О</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77453</link>
      <description>СБУ фактично врятувала центр Одеси від руйнації.

Кіберфахівці спецслужби вирахували двох російських агентів, 29-річного місцевого жителя і його 56-річну поплічницю, які наводили ракети на склад з мінеральними добривами.

Там зберігалось 2700 тон аміачної селітри. Її вдалось вивезти буквально перед тим, як туди прилетіло.

Щоб було, якби вибухнула селітра, добре демонструє фото Бейрута 2020 року, коли там таки стався вибух приблизно такої ж кількості селітри.

Наша група в той час була в Бейруті, і я на власні очі бачив зруйнований центр міста. 

З Одесою це намагались зробити москалі, які постійно заявляють про любов до «жемчужины у моря», а допомагали їм місцеві прибічники «русского мира», і це справжня суть брехливої та нелюдської країни кремлівських нацистів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_19-38-48.jpg" length="84935" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 19:38:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
