<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 13:24:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала російського «кро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>СБУ затримала російського «крота», який готував атаку рф на українські протикорабельні комплекси «Нептун»

Військова контррозвідка Служби безпеки за сприяння Головнокомандувача Збройних Сил України та командувача Військово-Морських сил ЗСУ затримала ще одного агента рф, який шпигував на ворога у Силах оборони.

Фігурант готував повітряну атаку рашистів на українські ракетні комплекси «Нептун».

Виконанням ворожого завдання займався 33-річний військовослужбовець, якого завербувала російська воєнна розвідка.

Агент мав передати геолокації підрозділу, де він проходить службу і який охороняє протикорабельні комплекси «Нептун» на півдні України.

У разі отримання відповідних координат, ворог планував здійснити по них комбінований удар з використанням дронів та крилатих ракет.

Перед початком атаки куратор мав попередити агента про відхід на «безпечну» відстань від зони вогневого ураження.

Військова контррозвідка СБУ зірвала ворожі плани, коли своєчасно викрила «крота» і задокументувала його розвідактивність.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:20:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництві «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>У видавництві «Стилет і стилос» вийшла книга Фредеріка Меннінга «Рядові Фортуни»!

Автор книги — австралійський письменник Фредерік Меннінг. Напередодні Першої світової він мешкав у Лондоні, де провадив богемне життя та приятелював із зірками англійської літератури. З початком війни Меннінг добровільно став до лав британської армії та взяв участь у Битві на Соммі (1916). 

Головний герой роману фактично повторює долю письменника: капрал Борн, освічений хлопець, який легко заводить друзів та не цурається найважчих завдань. Йому пропонують підвищення, але Борн обирає бути поруч із побратимами: чи то на штурмі ворожих траншей, чи в гулянках в тилу. Вони разом ідуть у бій, разом відпочивають та влаштовують гучні святкування, знайомляться з місцевими дівчатами і ховаються від військової поліції. 

Недарма Гемінгвей казав, що ця книга є найбільш чесним описом війни, який йому траплявся. «Рядові Фортуни» показують війну не лише як низку важких битв, а й висвітлюють інший її бік: побратимство, важка рутина, неминуча армійщина, спроби насолодитися життям як востаннє та знайти сенс у тому хаосі, який вирує навколо. 

Роман вперше виходить українською в перекладі Мирослава Томащука.

Ціна — 500 грн. 
Замовити можна на сайті</description>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:30:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я присвятила своє життя захис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76084</link>
      <description>«Я присвятила своє життя захисту демократії та боротьбі за свободу, ось чому ми протистояли путіну та виступали проти Трампа», - так заявила екс-посол США в Україні Бріджіт Брінк, яка оголосила, що балотується до Конгресу, скоріше за все, від партії демократів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_10-23-30.jpg" length="117189" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 10:23:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Харківщині бійці підрозділу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76085</link>
      <description>На Харківщині бійці підрозділу ДПСУ «Фенікс» знищили 4 мотоцикли, 2 БМП, автівку, гармату МТ-12, БпЛА Mavic та ліквідували близько десяти окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7999.MP4" length="20802986" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 10:29:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На полігоні біля окупованого к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76086</link>
      <description>На полігоні біля окупованого кримського селища Перевальне солдатів, яких відправляють до Херсонщини, тренують евакуювати поранених за допомогою нош і моноколеса.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7996.MP4" length="14705436" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 11:30:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡В росМЗС заявили про готовніс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76087</link>
      <description>🤡В росМЗС заявили про готовність до "продовження переговорів" з Україною 

 Захарова заявила, що російська делегація нібито буде готова прибути до Стамбула після 22 червня "для продовження переговорів з Україною". Вона стверджує, що буцімто "конкретні терміни нового раунду переговорів будуть визначені та озвучені найближчим часом". 

Зазначимо, що українська сторона наразі не робила жодних заяв щодо можливості нових переговорів з рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_11-43-24.jpg" length="31741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 11:43:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щойно на кордоні відбувся ще о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76088</link>
      <description>Щойно на кордоні відбувся ще один обмін полоненими.

Це воїни Збройних Сил, Національної гвардії, Державної прикордонної служби. Більшість із них перебувала в полоні з 2022-го, деякі знаходились в російській неволі понад три роки.

Категорія «тяжкохворі і поранені»: кожен звільнений має важкі медичні діагнози та хвороби внаслідок поранень та перебування у полоні

У багатьох значна втрата ваги, дистрофія, виразки, проблеми із зором, захворювання опорно-рухового апарату, серцево-судинні хвороби та проблеми з травленням.

Значна частина з них потрапила в полон під час оборони Маріуполя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_11-49-24.jpg" length="85314" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 11:49:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
