<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 13:14:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США «по-тихому» гальмують прод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80729</link>
      <description>США «по-тихому» гальмують продаж партнерам комплексів Patriot, — The Atlantic

Пентагон визначив деякі види озброєння дефіцитними і починає блокувати нові запити з боку своїх союзників на придбання деяких систем. Серед них є Patriot</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_07-52-08.jpg" length="51298" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:52:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Чехія демонструє своє ставлен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80730</link>
      <description>🤝Чехія демонструє своє ставлення до росії, оточуюч посольство рф у своїй столиці назвами, які явно дратують москву, вказуючи на її злочини. На мапі видно, як навколо російської дипмісії з’явилися вулиці та площі, названі на честь вбитих ворогів кремля: 

 «Олексій Навальний Outlook» (відомий російський опозиціонер і борець із корупцією, який помер у в’язниці 2024 року);

 «Борис Нємцов Square» (російський політик і критик путіна, убитий у 2015 році біля  кремля);

 «Анна Політковська Promenade» (журналістка-розслідувачка, вбита 2006 року за свої матеріали про Чечню);

 «Ukrainian Heroes Street» (вшанування українських захисників у боротьбі проти російської агресії)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_08-29-59.jpg" length="102858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:29:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Троє людей під час сьогоднішні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80731</link>
      <description>Троє людей під час сьогоднішніх російських ударів загинуло, - повідомив Зеленський.

По території України було випущено сорок балістичних та крилатих ракет.

Тридцять одна з них була збита українськими Повітряними Силами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1457.MP4" length="8423969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:49:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії застрелився один з гол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80732</link>
      <description>В росії застрелився один з головних виробників «шахедів».

Так виглядає ситуація.

Олександр Тюнін, глава найбільшого в росії підприємства з виробництва композитів UMATEX Group, знайдений вбитим в Московській області. 

Поруч з тілом гендиректора АТ «Хімпромінжиніринг», більше відомого під брендом UMATEX Group, знайшли рушницю та дивну записку, на якій було написано: 

«Я сам це зробив, втомився боротися 5-й рік з депресією, стає все гірше, немає сил».

Пропагандистські ресурси в росії наполягають на версії самогубства, принаймні, на цей момент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1458.MP4" length="8721423" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:05:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Ніхто не розглядає "корейсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80734</link>
      <description>‼️ Ніхто не розглядає "корейську" або інші моделі. Може статися так, що не буде фінального документа про закінчення війни, - Зеленський 

"Ми не можемо витрачати час і чекати, коли буде чіткий договір про закінчення війни. Потрібні гарантії безпеки раніше. Тільки в цьому сенсі. Ніхто не розглядає модель "корейську", "фінську" або будь-яку іншу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_09-17-09.jpg" length="68741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:17:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жахливий момент ранкового прил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80735</link>
      <description>Жахливий момент ранкового прильоту російської ракети по багатоповерхівці в Дніпрі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1460.MP4" length="4290915" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У США внесли законопроєкт, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80736</link>
      <description>‼️У США внесли законопроєкт, який дозволить регулярно передавати Україні заморожені російські активи

Двопартійна група сенаторів представила документ, що передбачає перерахування коштів кожні 90 днів. Йдеться про близько $5 млрд російських суверенних активів, заблокованих у США.

Росія має заплатити за свою агресію. Цей закон дозволить підтримувати Україну без додаткових витрат для американських платників податків, — зазначила сенаторка Джинн Шахін.

Сенатор Джим Ріш додав, що глобально заморожено понад $300 млрд, і тепер завдання — перетворити ці кошти на ресурс для оборони та відбудови України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_11-33-47.jpg" length="112137" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:33:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія постачає зброю італійськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80738</link>
      <description>росія постачає зброю італійській мафії, — видання Linkiesta

Йдеться  про сучасну стрілецьку зброю 2010–2020 років з Тульського заводу.

Зброю приховують у металевих контейнерах або дерев’яних бочках, наповнених мастильними матеріалами.

Її постачання здійснюється та контролюється державними структурами російської федерації.

Звіт Європолу підтверджує факти контрабанди зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_12-22-02.jpg" length="94543" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:22:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺русня стверджує, що їхні вин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80740</link>
      <description>🇷🇺русня стверджує, що їхні винищувачі МіГ-31 не порушували повітряний простір Естонії

У Міноборони рф пояснюють, що літаки начебто планово перелітали з російської Карелії на аеродром в Калінінградську область, "не відхилялись від узгодженого шляху і не порушуючи кордонів інших держав".

русняві лицеміри чудово знають, що порушення зафіксовано супутниковим і наземними мужами, і все одно нахабно брешуть. Намацують межу терпіння НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_12-44-49.jpg" length="66826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
