<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 16:11:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Нарешті НАТО випередило росію </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82882</link>
      <description>Нарешті НАТО випередило росію у виробництві боєприпасів, - Рютте</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_13-46-39.jpg" length="22790" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:46:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща оголосила про найбільшу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82883</link>
      <description>Польща оголосила про найбільшу в історії військову підготовку для всіх жителів цієї країни, міноборони Польщі мотивує її необхідність тим, що зараз найнебезпечніший період з часів Другої світової, - повідомляє BILD.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_14-00-40.jpg" length="134669" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:00:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невідомі диверсанти палять лок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82884</link>
      <description>Невідомі диверсанти палять локомотиви на території росії. В ГУР МО стверджують, що спалених локомотивів десятки. Там повідомляють, що це зробили прихильники руху «Свобода Росії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2917.MP4" length="21776179" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:10:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Найяскравіша літературна под</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82885</link>
      <description>‼️Найяскравіша літературна подія осені🍁

В суботу у Львові відкриється грандіозний поетичний фестиваль «Земля Поетів» 💫

8-9 листопада одразу на ЧОТИРЬОХ локаціях 
FESTrepublic поєднаються поезія, театр і музика. На гостей чекають поетичні читання, перформанси, філософські дискусії, вечірні концерти та ще безліч форматів.

🔥 Музичні хедлайнери: «Жадан і Собаки», «Vivienne Mort», Марія Бурмака, «Мертвий Півень» та Юрій Іздрик. 

💙 Чудові поетичні дуети Катерини Калитко і Артура Дроня, Сергія Жадана і Марʼяни Савки, Наталки Білоцерківець і Людмили Таран, Юлі «Тайри» Паєвської й Дмитра Лазуткіна. Та багато інших улюблених поетів і поеток, музикантів, філософів, літературознавців, акторів та блогерів.  

✨ Ознайомитись із насиченою програмою можна на сайті фестивалю. 

Під час фестивалю відбуватиметься збір для 2-го корпусу Національної гвардії України «Хартія».

🎟 Досі без квитка? Придбати за посиланнями: 

• concert.ua
• gastroli.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_14-26-09.jpg" length="191007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:26:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вперше довічний вирок отримав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82886</link>
      <description>Вперше довічний вирок отримав російський нелюдь, який розстріляв полоненого воїна ЗСУ

Доказову базу зібрали СБУ та Нацполіція.

Це перший вирок в історії України і світового правосуддя, коли російський окупант отримав такий строк саме за розстріл воїна Сил оборони. 

Воєнний злочинець 27-річний громадянин рф Дмитро Курашов, стрілець штурмового загону «Шторм-V» 127-ї мотострілецької дивізії Східного військового округу рф.

За матеріалами справи, 6 січня 2024 року Курашов разом з іншими окупантами атакував українських оборонців у районі селища Приютне.

Під час штурму рашист розстріляв впритул воїна ЗСУ, який у ході боєзіткнення здався в полон.

У цей же день воїни Сил оборони вибили окупантів із зайнятих позицій, взяли у полон Курашова та чотирьох його товаришів по службі як єдиних уцілілих.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_14-52-08.jpg" length="91488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:52:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вже дістають в Краматорську ми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82889</link>
      <description>Вже дістають в Краматорську мирних FPV-дронами, прилетіло по автобусу, жінка та чоловік отримали поранення різного ступеню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_15-11-24.jpg" length="162905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:11:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Інформація, щодо захоплени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82890</link>
      <description>❗️ «Інформація, щодо захоплених ворогом територій у Дніпропетровській і Запорізькій областях не відповідає дійсності», - Влад Волошин, речник ОК «Південь», знаходиться в районі н.п.Приморське

📝 «Ситуація на Олександрівському, Гуляйпільському і Оріхівському напрямках доволі напружена: лише за минулу добу зафіксовано майже півсотні бойових зіткнень з ворогом. Але зазначені в повідомленні населені пункти не перебувають під контролем росіян.

В районі н.п. Павлівка - запеклі бої, одна з наших героїчних бригад утримує там оборону. 

В районі н.п. Плавні також ведуться бої, тут утримується сіра зона. 

В районі н.п. Приморське окупанти через колишнє Каховське водосховище, де буйна рослинність і очерет, висотою в декілька метрів, намагаються проникнути нам у фланг, але сили оборони їх знищують.

В районі н. п. Успенівка  противник вогневим ураженням знищив кілька позицій, тому нашим захисникам довелося відійти углиб оборони, але бої за населений пункт не припиняються».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2920.MP4" length="4178259" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наші бійці називають такі рейд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82893</link>
      <description>Наші бійці називають такі рейди ворога словом «флаговтик».

Вчора, 5 листопада 2025, російські окупанти почали розповсюджувати відео з встановленням своєї триколірної ганчірки у Вовчанську, який є смугою відповідальності 57-ої ОМПБР.

Що відбулось насправді.

Заради пропагандистського відео група окупантів вилізла на одну з будівель Рубіжанського житлового масиву, помахала своїм триколором, а після цього скупчилась у будівлі неподалік. 

Там по цій групі окупантів відпрацювала українська авіація. 

Триколору на будівлі немає, повідомляють в 57-ій ОМПБР.

А російське командування буде продовжувати відправляти на безглузді завдання своїх одноразових військовослужбовців, бо їм і путіну важливий пропагандистський ефект.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2930.MP4" length="19951134" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецпризначенці Центру спецопе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82896</link>
      <description>Спецпризначенці Центру спецоперацій «А» СБУ показали ліквідацію піхоти окупантів в районі Покровська</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:04:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
