<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 14:09:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Крим масивний. Я б сказав, за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79196</link>
      <description>«Крим масивний. Я б сказав, за розмірами, як Техас, або щось на кшталт цього». 

Урок географії від Трампа в ефірі радіожурналіста Марка Левіна.

Площа Криму - 26081 км²
Площа Техасу - 696241 км², тобто, більше, ніж на 90000 км², ніж вся площа України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_06-06-43.jpg" length="162487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:06:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Вночі збито балістичну ракет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79197</link>
      <description>‼️Вночі збито балістичну ракету Іскандер-М та 62 БпЛА. 

Протягом ночі ворог випустив 2 ракети та понад 90 дронів із різних напрямків. ППО та мобільні групи Сил оборони України знищили більшість цілей. 

Влучання зафіксовані на 20 локаціях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_06-27-55.jpg" length="93042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:27:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴США продають зброю європейцям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79198</link>
      <description>🥴США продають зброю європейцям з націнкою 10%, а потім вони передають її українцям, — Бессент

Так міністр фінансів відповів на запитання ведучої про те, якими будуть витрати Сполучених Штатів на повітряне прикриття України в межах гарантій безпеки і чи ляжуть вони на плечі платників податків.

 Можливо, ці 10% покриють витрати на повітряне прикриття. 

Бессент також заявив, що завершення війни в Україні вигідно для Вашингтона — це може принести великі дивіденди американським платникам податків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-20_06-32-26.mp4" length="3236508" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 06:32:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️СДПГ готова обговорювати від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79199</link>
      <description>‼️СДПГ готова обговорювати відправку військ Бундесверу в Україну лише разом з американськими солдатами

У Німеччині знову обговорюють можливість відправки Бундесверу в Україну. Але соціал-демократи (СДПГ) ставлять жорстку умову: німецькі військові зможуть брати участь у миротворчій місії лише за умови, що поруч будуть і американські солдати. Лідер фракції СДПГ у Бундестазі Маттіас Мірш підкреслив, що «участь американців є необхідною».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_07-45-31.jpg" length="104224" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:45:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін рідко дотримувався сво</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79200</link>
      <description>‼️путін рідко дотримувався своїх зобов’язань. Він хижак біля наших воріт, – Макрон 

Росія надовго стала дестабілізуючою силою і потенційною загрозою.

Я не кажу, що Францію атакують завтра, але це загроза для європейців. Ми не повинні бути наївними</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-20_08-21-29.mp4" length="1860054" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:21:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Бо Україна воює і вміє вбив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79201</link>
      <description>💬 «Бо Україна воює і вміє вбивати росіян, а ви ще ні», - так в ефірі Polsat аргументував Василь Боднар, український посол в Польщі, необхідність дати Україні хоча б запрошення до НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_08-43-50.jpg" length="94592" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:43:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський штурмовик з диверсі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79202</link>
      <description>Російський штурмовик з диверсійної та розвідувальної групи на мотоциклі намагався заскочити у Покровськ, але його мотоцикл був завчасно помічений підрозділом «Гострі Картузи»  та зупинений боєприпасом «Foot Crusher», яким користуються нацгвардійці 

📝 «Після цього орк забився в кущі і вже просто чекав своєї смерті. Почувши фпвішку наших суміжників, він зрозумів що настав кінець, перехрестився та отримав потужний удар від дрона. Це вже не перший випадок коли на камеру зняли молитви рос солдатів перед смертю. Цікаво чи дозволяє той кому вони моляться йти на чужу землю та вбивати людей за гроші? Адже це великий гріх і не варто очікувати що за ці гріхи не доведеться платити. Цікаво чи моляться так само інші росіяни коли запускають ракети по мирним містам України?»

Так запитують себе хлопці з «Гострих Картузів» на своєму каналі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0500.MP4" length="10066153" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:48:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник готував прорив на пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79204</link>
      <description>Противник готував прорив на правий берег Дніпра біля  Херсона.

СБУ затримала агента рф, який активно допомагав готувати прорив російських ДРГ на правобережжя Херсонщини.

З власних джерел ми дізнались, що агента зовуть Олександр Косарєв, і отримали відео його затримання контррозвідниками.

Він 37-річний мешканець Херсона, потрапив в поле зору російського гру, коли публікував антиукраїнські коментарі у Телеграм-каналах.

Планував зібрати розвіддані про систему охорони оборонних обʼєктів на Дніпрі.

Після отримання цих даних передові групи окупантів готувались зайти і закріпитися на зайнятих позиціях до підходу основних сил, але кіберфахівці вчасно виявили активність російського агента.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0502.MP4" length="2480164" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇦🇹🇺🇦 Глава МЗС Австрії Беата М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79206</link>
      <description>🇦🇹🇺🇦 Глава МЗС Австрії Беата Майнль-Райзінгер приїхала до Одещини, яку вночі масовано атакували російські дрони і ракети</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_13-06-52.jpg" length="155511" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:06:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Дрон 82-ї десантно-штурмової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79209</link>
      <description>🔞 Дрон 82-ї десантно-штурмової Буковинської бригади з дуже потужним боєприпасом розбирає російського солдата на запчастини в районі Покровська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0506.MP4" length="9481858" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:11:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
