<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 10:08:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥В Самарській області росії а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75805</link>
      <description>💥🔥В Самарській області росії атакований ТОВ «Новокубишівський завод каталізаторів»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_04-21-55.mp4" length="4219450" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 04:21:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Також БПЛА атакували підприє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75807</link>
      <description>💥🔥Також БПЛА атакували підприємство «Невинномиський Азот» у Ставропольському краї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_04-43-01.mp4" length="8724177" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 04:43:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нова тактика ворога: FPV-засід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75811</link>
      <description>Нова тактика ворога: FPV-засідки на цивільні авто

Ворожий дрон «паркується» на узбіччі дороги й чекає наближення цілі, потім злітає та атакує. 

Але оператори підрозділу Держприкордонслужби «Фенікс» доволі швидко помітили такі маневри противника. 

Вони дуже активно працюють на виявлення та знищення таких засідкок.

На Донеччині знищено 7 таких FPV-засідок, автівку, пункт управління БпЛА, польовий склад з боєприпасами противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7863.MP4" length="19608736" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:10:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перехопили відеосигнал ворожог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75812</link>
      <description>Перехопили відеосигнал ворожого безпілотника і уразили пункт управління російськими дронами.

Оператори 210-го окремого штурмового полку «хакнули» відеоканал російського безпілотника та вирахували, звідки противник управляє своїми FPV-дронами.

Після цього по російському пункту управління прилетів наш безпілотник.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7864.MP4" length="8997345" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:39:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Дві тисячі ракет обіцяють ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75813</link>
      <description>❗️Дві тисячі ракет обіцяють випустити іранські посадовці по Ізраїлю.

За офіційною інформацією Ізраїля загинуло 4 людини, 70 поранено  "Залізний купол" цього разу не витримав.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_06-42-29.mp4" length="1714630" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Удар російських виродків по ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75814</link>
      <description>🤬Удар російських виродків по житловому кварталу Запоріжжя сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_07-28-48.mp4" length="1706880" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 07:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США виступають проти зниження </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75815</link>
      <description>США виступають проти зниження стелі цін на російську нафту. ЄС і Велика Британія прагнуть знизити ліміт з $60 до $45, — Bloomberg

«Остаточне рішення залежить від Трампа, і надії на зміни досі остаточно не втрачено. Однак наразі позиція США залишається незмінною — вона є такою, яку вони вже озвучували на зустрічі міністрів фінансів країн G7 на початку цього року», — джерела видання.

За словами одного з джерел, ЄС і Велика Британія можуть розглянути можливість зниження цінової стелі без участі США. Більшість російської нафти транспортується поблизу європейських вод, тому такий крок може дати певний ефект.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-14_07-41-15.jpg" length="25596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 07:41:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥ЗСУ завдали удару «‎касетами</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75816</link>
      <description>💥🔥ЗСУ завдали удару «‎касетами» HIMARS по колоні техніки з російськими військовослужбовцями в окупованій Макіївці

Багато «двухсотих‎».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_08-39-50.mp4" length="2520126" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 08:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ваші хлопці воювали, як звірі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75817</link>
      <description>«Ваші хлопці воювали, як звірі, вони просто все наше укриття вщент рознесли»: прапорщик рф про прикордонників бригади «Форпост», які і взяли в полон росіянина

Під час штурму позицій на Харківщині російський прапорщик із загону «Шторм-Z» отримав поранення і опинився біля укріплення бійців Держприкордонслужби. 

Він був переконаний, що його ліквідують, але, натомість, військовослужбовці бригади «Форпост» надали йому медичну допомогу, а потріть ділилися водою й їжею, яких самим ледь вистачало.

Російський прапорщик розповів, як перед тим свої його тримали в ямі, морили голодом і погрожували розстрілом. За самовільне залишення госпіталю його відправили на самогубний штурм разом із втікачами й колишніми в’язнями. 

Завданням було викликати на себе стрільбу, щоб викрити вогневі точки наших оборонців.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 09:38:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
