<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 04:13:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ «Для виживання нам потрібні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83964</link>
      <description>❗️ «Для виживання нам потрібні єдність і взаємодопомога», - в прифронтовій смузі командири чотирьох штурмових полків, які воюють на Куп'янському та Покровсько-Добропільському напрямках, провели зустріч для узгодження тактики ведення бойових дій. Закликають всіх українських воєначальників забути про чвари і конфлікти, щоб працювати заради однієї мети. На фото командир 225-го ОШП Олег Ширяєв, командир 425-го ОШП «Скеля» Юрій Гаркавий, командир 1-го ОШП «Да Вінчі» Дмитро Філатов, командир 475-го ОШП «Code 9.2» Олександр Настенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_19-54-43.jpg" length="202582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:54:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝путіну треба продемонструвати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83965</link>
      <description>🤝путіну треба продемонструвати, що він не виграє цю війну, - Мерц

Угода між рф та США без участі України та Європи «не буде основою для міцного миру», а ЄС «не потрібен мир в Україні ціною її капітуляції».

«Ми не хочемо миру ціною капітуляції. Ми хочемо співіснування європейських народів у мирі на основі наших демократичних і ліберальних цінностей. Угода, укладена між великими державами без згоди України та європейців, не зможе стати основою для реального та стійкого миру», - заявив канцлер ФРН під час виступу в Бундестазі.

Також Мерц зазначив, що Німеччина продовжить допомагати Україні стільки, скільки буде потрібно, бо путіну необхідно продемонструвати, що у нього немає шансів виграти цю війну. За словами німецького канцлера, Європа не є іграшкою для маніпуляцій, а суверенним гравцем, тому рішення з європейських питань можуть прийматися лише за згодою з Європою.

«Європа не іграшка і не об’єкт маніпуляцій. Європа — суверенний гравець, що діє заради власних інтересів і цінностей. У цей доленосний момент для України, для Європи і для нашого союзу з США хочу сказати чітко: рішення з європейських питань можуть прийматися лише за згодою з Європою», - підкреслив Мерц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_20-00-19.mp4" length="2255637" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:00:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поруч з Білим домом сталася ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83966</link>
      <description>Поруч з Білим домом сталася стрілянина, кілька військовослужбовців Нацгвардії поранено, - ABC News

Затримано одного підозрюваного, повідомляють американські медіа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_20-06-05.jpg" length="156878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:06:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час виконання бойового зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83968</link>
      <description>Під час виконання бойового завдання на фронті загинули художниця Мирослава Копча (Акіра) та її побратим конструктор Артур Вільчинський (Промінь).

Про це повідомили у підрозділі аеророзвідки «Баракуда» та компанії «КРУК». 

Артур Вільчинський був конструктором, який створив багато виробів для компанії «КРУК», що спеціалізується на збройовому тюнінгу. 

Мирослава Копча була художницею з Тернопільщини і брала участь у виставках в Україні та за кордоном</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_20-14-33.jpg" length="84623" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:14:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось що відбувається на місці п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83969</link>
      <description>Ось що відбувається на місці перестрілки біля Білого дому в Вашингтоні

Поранені двоє військовослужбовців Національної гвардії США.

Район у центрі Вашингтона оточений, на місці працює ФБР. 

Як повідомляє агентство Reuters, Білий дім закритий «на карантин» після стрілянини. 

Поліція повідомляє про затримання одного з підозрюваних.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3529.MP4" length="3671576" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тварина, яка розстріляла двох </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83972</link>
      <description>Тварина, яка розстріляла двох бійців Національної Гвардії, обидва у критичному стані, також тяжко поранена, але так чи інакше заплатить дуже високу ціну. Боже, благослови нашу Нацгвардію, наших військових і правоохоронців, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_20-30-50.jpg" length="25110" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:30:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС нарешті готовий представи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83973</link>
      <description>❗️ЄС нарешті готовий представити юридичний документ, який нарешті дозволить блоку використовувати заморожені активи російського центрального банку для забезпечення кредиту в розмірі 140 млрд євро для України, - Bloomberg.

💬 «Комісія готова представити юридичний текст», - голова ЄК Фон дер Ляйєн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_20-36-07.jpg" length="28052" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:36:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Обидва поранені у Вашингтон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83974</link>
      <description>❗️ Обидва поранені у Вашингтоні нацгвардійці померли у лікарні від отриманих травм, — губернатор Західної Вірджинії

⚠️ Пізніше він написав, що їхній стан незрозумілий.

📝 «Ми отримуємо суперечливі повідомлення про стан двох наших військовослужбовців Національної гвардії та надамо додаткову інформацію, щойно отримаємо повніші дані».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_20-53-40.mp4" length="3017662" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:53:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Окупована Луганщина. Атакован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83975</link>
      <description>💥Окупована Луганщина. Атаковано підстанцію в Новоайдарі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_20-55-46.mp4" length="843013" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:55:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Новокуйбишевський НПЗ вночі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83979</link>
      <description>🔥💥Новокуйбишевський НПЗ вночі знову зустрівся з демократичним дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-27_04-03-49.mp4" length="2606514" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:03:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
