<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 15:09:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ЗБІР ЗАКРИТО!!! ДЯКУЄМО!

На</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70572</link>
      <description>⚡️ЗБІР ЗАКРИТО!!! ДЯКУЄМО!

На Курському напрямку критично. Ворог рветься на Сумщину. Нашим бійцям з 17-ої бригади терміново потрібен позашляховик. Допоможіть хлопцям зупинити орду!

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_09-34-48.mp4" length="3738920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:34:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡росія не сприймає розміщення </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70573</link>
      <description>🤡росія не сприймає розміщення в Україні збройних сил інших країн, це означатиме залучення до конфлікту інші держави, Москва реагуватиме всіма засобами, - представник МЗС рф Захарова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_10-08-58.mp4" length="1288111" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:08:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Міноборони рф заявило про вз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70575</link>
      <description>❗️Міноборони рф заявило про взятия під контроль розтрощенної власною армією Суджі.

Нагадаємо, що при заході в місто українських військ, Суджа, за виключенням декількох незначних руйнувань, була практично неушкоджена.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_10-29-17.mp4" length="22091167" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:29:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сьогодні ввечері путін може </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70577</link>
      <description>❗️Сьогодні ввечері путін може провести міжнародну телефонну розмову, — прессекретар кремля пєсков

Мова може йти про контакт з Трампом, хоча раніше його анонсували на 14 березня

Спецпредставник Трампа вже прилетів в Москву, втім путін досі проводить зустріч з Лукашенком. Волтц чекає на аудієдіенцію. Пріоритети красномовні🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_10-54-45.jpg" length="37020" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:54:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴росія не хоче тимчасового при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70578</link>
      <description>🥴росія не хоче тимчасового припинення вогню - кремль

Помічник президента РФ Юрій Ушаков заявив, що росія зацікавлена ​​у довгостроковому врегулюванні конфлікту з Україною, а не у тимчасовому припиненні вогню.

За його словами, пропозиція про тимчасове перемир'я — не що інше як тимчасовий перепочинок для українських військових. Ушаков додав, що "кроки, які імітують мирні дії, нікому не потрібні".

Крім того, Ушаков сказав, що путін сьогодні може висловити «конкретніші та змістовніші оцінки» з приводу пропозиції ввести тимчасовий режим припинення вогню в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-13_11-18-01.mp4" length="1342492" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:18:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європейський суд з прав люди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70579</link>
      <description>❗️Європейський суд з прав людини визнав винною Україну в невжитті заходів щодо запобігання насильству і порятунку людей в Одесі 2 травня 2014 року

Йдеться про пожежу у Будинку профспілок, де загинули 48 людей. 

Держава має сплатити компенсації.

Реакція мінюста: Рішення ЄСПЛ у справі «Вячеславова та інші проти України» стане основою для подальших дій.

Мін’юст взяв до уваги рішення ЄСПЛ «Вячеславова та інші проти України» щодо подій 2 травня 2014 року в Одесі. Наразі триває детальний аналіз, після чого буде представлений комплексний план дій.

ЄСПЛ підтвердив, що:
🔹 Значну роль у загостренні ситуації відіграла російська дезінформація та пропаганда.
🔹 Ключові посадовці, відповідальні за неналежні дії, згодом втекли до росії та отримали громадянство.
🔹 Розслідування велося без упередженості щодо жертв із різними політичними поглядами.
🔹 Українська влада зіткнулася із серйозними труднощами через спадщину старої системи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_12-07-12.jpg" length="131809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:07:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Вже понад добу світ не чує з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70580</link>
      <description>⚡️Вже понад добу світ не чує змістовної відповіді  росії щодо пропозицій про 30-денний мир, — Зеленський

І це знову підтверджує, що саме росія прагне продовжувати війну та відтягує настання миру.

«Сподіваємось, що тиску США вистачить, щоб примусити росію зупинити війну», — додав Президент України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_12-08-31.jpg" length="56156" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:08:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Домовитись про "врегулювання"</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70581</link>
      <description>🙄Домовитись про "врегулювання" вдасться, коли росія дістане свої "великі козирі", – Лукашенко.

Також Лукашенко переконаний, що Україна не погодиться на російські умови перемир’я</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_12-39-29.jpg" length="182488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Україна отримала $2,5 млрд до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70582</link>
      <description>🤝Україна отримала $2,5 млрд допомоги від Канади з заморожених російських активів рф, – прем'єр Шмигаль.

Це перший транш від Канади в рамках ініціативи ERA. 

"Зазначені кошти спрямуємо на пріоритетні потреби державного бюджету",
– cказав прем'єр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-13_13-20-50.jpg" length="21815" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські військові привʼязали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70583</link>
      <description>Російські військові привʼязали свого власного товариша до стовпа і залишили на поталу українському дронові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4141.MP4" length="3766403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:46:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни Non-Stop Group збили рід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70584</link>
      <description>Воїни Non-Stop Group збили рідкісний російський безпілотник «Мєрлін-ВР».

Дрон за своїми розвідувальними можливості наближається до безпілотника «Орлан-10».

В БПЛА використані французькі тепловізійні матриці Lynred.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4142.MP4" length="6127255" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:01:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Нафиг я сюда пришёл?» - на зу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70585</link>
      <description>«Нафиг я сюда пришёл?» - на зустрічі з американськими дипломатами Лавров, ймовірно, випадково, вголос промовив те, що подумав.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4143.MP4" length="3771100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:45:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бойові дії на межі Сумської об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70586</link>
      <description>Бойові дії на межі Сумської області активізувалися, - морпіхи 36-ої бригади перемелюють штурмові групи росіян та північнокорейських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4144.MP4" length="25529144" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:03:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
