<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 19:03:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ довелося відійти з насел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83357</link>
      <description>❗️ЗСУ довелося відійти з населеного пункту Нововасилівське на більш вигідні для оборони позиції.

Генштаб повідомляє, що в Запоріжжі та на півдні Дніпропетровської області противник не знижує інтенсивності штурмових дій, масованих артилерійських обстрілів та вогневих ударів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_10-55-06.jpg" length="45098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:55:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Діалог Трампа з путіним потр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83358</link>
      <description>🤔 Діалог Трампа з путіним потрібен для завершення війни, - Венс

"Я чув, як багато людей критикують президента США за розмови з путіним. Не обов’язково погоджуватися з рішенням путіна здійснити вторгнення в Україну, але якщо хочеш досягти миру, потрібно бути сильним. Потрібно також говорити з людьми й займатися активною, агресивною дипломатією", – сказав Венс.

Він додав, що доктрина Трампа полягає в тому, щоб мати найсильнішу армію у світі, зосереджуватися на мирі, але не дозволяти "журналістам вирішувати, з ким вам можна розмовляти і як вам вести дипломатію".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_12-08-54.jpg" length="116256" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:08:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог штурмував Новопавлівку н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83360</link>
      <description>Ворог штурмував Новопавлівку на Дніпропетровщині: користуючись туманом, окупанти навели понтонну переправу між Ялтою та Дачним та переправили близько 10 одиниць техніки, — DeepState.

▪️На жаль, їх було пізно виявлено, тому противник зумів в центральній та південній частині села розосередити десант, який розбігся по укриттях.
▪️Станом на вечір 14 листопада відомо про знищення щонайменше 1 танку та БМП, доля решти невідома.
▪️Відомо, що техніка змогла ще раз заїхати, тому кількість окупантів у селі точно не 2-3 особи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_12-14-22.jpg" length="144745" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Сили оборони вночі уразили н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83361</link>
      <description>🔥 Сили оборони вночі уразили нафтопереробний завод “Рязанський”, радіолокаційну станцію “Небо-У”, військовий ешелон та декілька районів зосередження живої сили противника, — Генштаб. 

Окрім бензину та інших продуктів нафтопереробки, Рязанський НПЗ виготовляє авіаційний гас ТС-1, що використовується і повітряно-космічними силами російських окупантів. 

Станцію "Небо-У" "дістали" на території т.о. Криму, військовий ешелон — в районі Токмака т.о. Запорізької області. А скупчення особового складу противника — поблизу Вовчанська на т.о. Харківщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_13-00-26.jpg" length="70260" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:00:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прорив окупантів до Новопавлів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83362</link>
      <description>Прорив окупантів до Новопавлівки.

Користуючись туманом, противник навів переправу між Ялтою та Дачним, перекинувши близько десятка одиниць техніки. 

На жаль, їх було пізно виявлено,  пише Сергій Стерненко.

Але воїни підрозділу «Перун» 42-ї ОМБр одразу почали працювати дронами.

Спалили росіянам 2 танки, 5 ББМ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3202.MP4" length="21488729" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:52:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В нас є нові деталі наслідків </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83363</link>
      <description>В нас є нові деталі наслідків ударів по ППО в районі Новоросійської агломерації. 

Безпілотники ЦСО «Альфа» СБУ знищили у Новоросійську 4 пускові установки комплексу С-400 «Тріумф».

Вони розташовувалися на території військової частини кубанського червонопрапорного полку.

Також ворог недорахувався двох важливих радарів — раннього виявлення 96Н6 та радару цілевказання 92Н6.

Загалом на території військової частини розміщувалося орієнтовно 12 одиниць пускових установок ЗРК С-400 «Тріумф». 

Є висока ймовірність, що внаслідок атаки вони також зазнали пошкоджень.

Інформація підтверджена даними супутників.

Цю операцію було проведено СБУ за підтримки ГУР МОУ, ССО ЗСУ, Держприкордонслужби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_14-37-35.jpg" length="104839" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:37:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ресурс DeepState повідомив про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83365</link>
      <description>Ресурс DeepState повідомив про черговий воєнний злочин окупантів.

Через брак особового складу на лінії оборони ворог зумів просунутись вперед і розстріляти 2 бійців Сил Оборони України на околиці Затишшя в Запорізькій області.

Окупанти зайшли зі спини.

Воєнні злочинці були на місці ліквідовані FPV-дроном через 20 хвилин після того, як злочин було скоєно.

Важливо фіксувати усі злочини російських окупаційних військ на території України, щоб командири, які дають такі накази, рано чи пізно понесли  відповідальність за свої дії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3207.MP4" length="10930370" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:00:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Ворог втретє влучив у склад о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83366</link>
      <description>🤬Ворог втретє влучив у склад одного з двох найбільших фармацевтичних дистрибʼюторів країни "Оптіма-фарм", — Економічна правда.

Склад був повністю знищений, але ніхто не постраждав. Знищений склад обслуговував південні області України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_16-10-02.jpg" length="16139" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, пікап для 1-го самохідн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83367</link>
      <description>Друзі, пікап для 1-го самохідного дивізіону 26-ої артилерійської бригади вже працює та забезпечує логістику  розрахунків. 

Його придбали на кошти, яки ми з вами зібрали.

Важливо, що підтримка спільноти мотивує українських бійців, і це найменше, що ми з вами можемо для них сьогодні зробити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3210.MP4" length="18308988" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми окупанти, і російська армі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83368</link>
      <description>«Ми окупанти, і російська армія не повинна тут знаходитись», - в Покровську під час зачистки 425-ий полк взяв в полон росіянина, який не розучився думати.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:42:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри з української ТЕС, яку р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83370</link>
      <description>Кадри з української ТЕС, яку росіяни не перестають накривати ударами

Об’єкт перебуває під постійним ракетно-дроновим тиском рф і майже щодня отримує нові пошкодження.

Попри це, енергетики продовжують утримувати станцію в роботі та відновлювати обладнання після кожної атаки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-15_18-08-18.mp4" length="9503899" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:08:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
