<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 09:08:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Подаю законопроєкт про нові </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70335</link>
      <description>❗️Подаю законопроєкт про нові "пекельні" санкції відносно РФ наступного тижня, - сенатор-республіканець Ліндсі Грем

«Якщо вони не погодяться на припинення вогню і мирні перемовини з адміністрацією, ми зробимо пекельні санкції проти них і я подам законопроєкт щодо цього наступного тижня»,

- попередив сенатор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_19-27-26.jpg" length="22610" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:27:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Двоюрідний брат віцепрезиде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70336</link>
      <description>❗️ Двоюрідний брат віцепрезидента США Джея Ді Венса, Нейт Венс, протягом 2,5 років був добровольцем і брав участь у боях на найгарячіших фронтах України, — Le Figaro

💬 «Те, що ми родичі, не означає, що я погоджусь з тим, що ти допомагаєш вбивати моїх побратимів», — заявив Нейт Венс.

🎖️ Нейт Венс 20 років тому служив у морській піхоті. Після повномасштабного вторження рф до Україні в 2022 році він добровольцем приєднався до ЗСУ і воював у складі батальону «Вовки да Вінчі», розповіла Le Figaro. 

📰 Газета пише, що 47-річний Венс був в Україні три роки, з яких два з половиною провів на фронті. Нейт Венс брав участь у боях за Куп'янськ, Бахмут, Авдіївку та Покровськ.

🤦‍♂️ Коли Нейт почув, як його двоюрідний брат сперечався з Зеленським в Овальному кабінеті, колишній морпіх розлютився. 

💬 «Джей Ді – добрий, розумний хлопець. Коли він критикував допомогу Україні, я думав, це тому, що він має догодити певному електорату, що це є політична гра. Але те, що вони зробили із Зеленським, було непорядною засідкою».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_20-31-13.jpg" length="86320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 20:31:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іспаномовні військовослужбовці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70338</link>
      <description>Іспаномовні військовослужбовці  України записали звернення до українського народу, за який воюють.

💬 «Сьогодні це знає кожен, хто носить українську військову форму. 

Це боротьба за життя, за свободу, за майбутнє нашої демократії в усьому світі. 

Ми, іспаномовні воїни України, звертаємося до вас, пане президенте, та до українського народу, щоб висловити нашу підтримку та вдячність за вашу мужність і незламність у цей історичний момент. Ми знаємо, що ви з нами в цій боротьбі і робите все можливе для перемоги України та цивілізованих країн. 

Ми висловлюємо нашу підтримку та запевняємо, що українська армія до кінця буде стояти за свою державу та боротися з російським тероризмом. 

Разом ми сильні! Разом ми переможемо!

Слава Україні!»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4017.MP4" length="4861292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:27:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна хоче запропонувати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70339</link>
      <description>❗️ Україна хоче запропонувати росії часткове припинення бойових дій у Чорному морі та для далеких ударів БпЛА та ракет, - Financial Times.

Видання пише, що таким чином в Україні сподіваються, що це змусить США скасувати рішення про заморожування обміну розвідданими та постачання зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_21-29-48.jpg" length="155857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:29:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США оцінять миротворчу позицію</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70342</link>
      <description>США оцінять миротворчу позицію України на зустрічі в Саудівській Аравії, — Reuters

Як пише агентство, офіційні особи США планують використати зустріч з українською делегацією у Саудівській Аравії частково для того, щоб визначити, чи готова Україна піти на суттєві поступки росії для припинення війни.

Делегація США також стежитиме за ознаками того, чи українці серйозно налаштовані на поліпшення відносин з адміністрацією Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_03-25-16.jpg" length="73238" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 03:25:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Дрони атакували НПЗ у Новокуй</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70344</link>
      <description>🔥Дрони атакували НПЗ у Новокуйбишевську Самарської області, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_04-17-58.mp4" length="755835" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:17:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія допомагає Україні у в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70345</link>
      <description>Британія допомагає Україні у відновленні діалогу зі США, — The Times

Радник з нацбезпеки британського прем’єра Джонатан Пауелл прибув до України, щоб передати Зеленському рекомендації, покликані запобігти повторенню скандалу з Дональдом Трампом в Овальному кабінеті.

За даними видання, Пауелл порадив Зеленському демонструвати готовність реагувати на запити США.

Щоб підкреслити для Трампа, що саме росія є головною перепоною на шляху до миру.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_05-52-14.jpg" length="63250" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Трампа запитали, чи вважає </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70346</link>
      <description>🇺🇸 Трампа запитали, чи вважає він, що Путін зневажає його, атакуючи Україну, і що він збирається робити у цьому зв'язку.

Далі був такий діалог:
Трамп: Хто?
Журналіст: Путін виявляє неповагу до вас, атакуючи Україну.
Трамп: А що він зробив?
Журналіст: Ну, він атакує Україну.
Трамп: Він виявляє неповагу до мене?
Журналіст: Так.
Трамп: Ви звідки?
Журналіст: З The Washington Post. 
Трамп: Ви зараз дуже підірвали до себе довіру. Що ще?

ℹ️ The Washington Post – американська щоденна газета, що видається у Вашингтоні. Найбільша газета столиці США також входить до числа найстаріших і найвпливовіших. Перший номер вийшов 1877 року. З серпня 2013 року належить мільярдеру Джеффу Безосу.

На 2024 рік газета здобула 76 Пулітцерівських премій, у тому числі шість окремих премій у 2008 році. Журналісти Post також отримали 18 стипендій Німану та 368 призів Асоціації фотографів Білого дому.

Найвідомішим епізодом у багатій історії газети стали публікації, які відіграли провідну роль у виникненні та розвитку Уотергейтського скандалу – одного з найбільших політичних скандалів в історії США, який закінчився відставкою президента Річарда Ніксона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_07-52-23.mp4" length="1945861" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:52:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна дасть зрозуміти США,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70347</link>
      <description>❗️Україна дасть зрозуміти США, що будь-яка мирна угода, яка обмежує її здатність до переозброєння, змушує визнати окуповану територію російською або втручається у внутрішню політику України — наприклад, наполягаючи на проведенні виборів, — є неприйнятною, — The Economist

Високопоставлене джерело, близьке до кремля, припускає, що росія має намір вимагати від України проголошення нейтралітету та повне виключення іноземних миротворців. 

Ймовірно, Україна не буде навіть розглядати такі умови — принаймні до початку реальних переговорів.

  ЗМІ зазначає, що ставки на переговорах завтра будуть надто високі. Україна навряд чи отримає інший шанс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_07-57-00.jpg" length="53968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:57:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦Канада ніколи не стане части</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70348</link>
      <description>🇨🇦Канада ніколи не стане частиною Америки в жодному вигляді або формі, — майбутній канадський премʼєр

Марк Карні також підкреслив, що митні заходи щодо США будуть діяти, доки американці не продемонструють повагу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_08-21-01.mp4" length="5404041" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:21:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Жодних ознак, що допомога СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70349</link>
      <description>❗️Жодних ознак, що допомога США Україні відновиться після підписання угоди про копалини, – дипломатичні джерела CBS News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_08-24-30.jpg" length="83612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:24:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Літак дальнього радіолокаційн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70351</link>
      <description>🤬Літак дальнього радіолокаційного виявлення та управління ДРЛВ А-50У рф ворог підняв в небр вперше за довгий час

Остання активність цього літака була зафіксована ще 8 вересня 2024 року. Ймовірно, він здійснюватиме радіолокаційну розвідку північно-східного напрямку.

Це може свідчити про підготовку до масштабного удару по Україні. Літак наводить на цілі набагато точніше ніж дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_08-48-43.jpg" length="41088" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:48:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
