<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 08:14:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🪖Сіверськ залишається під конт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84721</link>
      <description>🪖Сіверськ залишається під контролем Сил оборони, – Оперативне командування "Схід" у відповідь на заяву Путіна про окупацію міста

Противник намагається інфільтруватися в Сіверськ малими групами, використовуючи несприятливі погодні умови, однак більшість цих підрозділів знищується ще на підходах.

Протидиверсійні заходи Сил оборони тривають.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шістьох окупантів захопили в п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84724</link>
      <description>Шістьох окупантів захопили в полон бійці 1-го штурмбату 92-ої ОШБР.

Дорогою до тилу їх треба нагодувати, напоїти, дати покурити — під ворожими дронами. 

Все задля того, щоб поповнити обмінний фонд.

Виконання цього завдання доручили розвідникам «Ріко» і «Ковальські».

Хлопці нещодавно підписали з 92-ою бригадою контракт «18-24».

Більше інформації про південний напрямок в інтерв’ю командира 92-ої бригади https://m.youtube.com/watch?v=fhpsZN2RRi8</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:17:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Український дрон-перехоплюва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84725</link>
      <description>💥 Український дрон-перехоплювач «P1SUN» влучає в російський «Шахед», в результаті чого той втрачає керування та вибухає в повітрі.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:22:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 ЄС близький до угоди щодо а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84726</link>
      <description>🇪🇺 ЄС близький до угоди щодо активів рф: в України є шанс на 90 млрд євро, - Вloomberg

Як пише видання, фінальне рішення очікується вже у п’ятницю, 12 грудня. Не виключено, що для перестраховки Євросоюз запровадить механізм, щоб заморожування активів продовжувалося не одностайно, а кваліфікованою більшістю. Щоб Угорщина потенційно не могла це заблокувати.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:32:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українського воїна намагались </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84727</link>
      <description>Українського воїна намагались підірвати в Чернігові, заманивши на фейкове побачення.

Підривник 35-річний дезертир.

На завдання росіян виготовив саморобний вибуховий пристрій та виставив мінікамери.

Щоб заманити українського захисника на місце запланованого теракту, фсб створила на сайті знайомств фейковий акаунт дівчини, яка потім запросила його «на побачення».

Підготовку до теракту вчасно виявили контррозвідники СБУ та встигли затримати підривника до того, як він призвів СВП до дії.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:39:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Єврокомісії Урсула ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84729</link>
      <description>Президент Єврокомісії Урсула фон дер Ляєн попередила Трампа, щоб той не втручався у справи Європи, — Politico</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:50:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Зеленський запропонував прип</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84731</link>
      <description>‼️Зеленський запропонував припинити вогонь на час виборів в Україні і закликав США обговорити це з росією

"Ми готові працювати з президентом Трампом у будь-якому форматі. І якщо президент Трамп більше говорить про вибори в Україні, я хочу сказати, що там, де це відкрито, ми можемо спробувати провести вибори. Україна не ховається від демократії" - заявив Зеленський, виступаючи на онлайн-зустрічі Європейської коаліції 

Він зазначив, що вибори стануть можливими, якщо забезпечити безпеку, "і Америка може допомогти в цьому найбільше".</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:12:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Українські дрони атакували НП</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84732</link>
      <description>💥Українські дрони атакували НПЗ "Славнефть-ЯНОС" у Ярославлі.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:23:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
