<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 19:07:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>✅НАБУ повідомило про підозру н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84413</link>
      <description>✅НАБУ повідомило про підозру нардепці Ганні Скороход, її помічнику та спільнику

Зловмисники за $250 тисяч пропонували організувати накладення санкцій РНБО на компанію конкурента, але гроші так і не передали — не знайшлося особи, готової вчинити незаконні дії.

СБУ та НАБУ показали відео прослуховування, де нардепка каже: «Я что тут, бл*дь, баночка джина? Я могу нанять пацанов, коториє вас гдє-то в пєрєулкє в@бут».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_14-23-00.mp4" length="6759451" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:23:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Краще жити у Німеччині під вл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84416</link>
      <description>«Краще жити у Німеччині під владою путіна, ніж воювати за Німеччину», - сказав 18-річний студент Ян Вагнер в ефірі ARD, а німецькі студенти оголосили масштабний протест у 90 містах проти повернення призову.

Передісторія: Бундестаг розглядає закон, згідно з якого з 2026 року всім 18-річним надсилають анкету з QR-кодом, чоловікам — обов’язково, жінкам — за бажанням. До 2027-го всіх хлопців, народжених після 2008 року, чекає медогляд. Спочатку служба добровільна, але якщо не наберуть людей — «добиратимуть» призовників.

Та такий лайтовий варіант звичайної піврічної підготовки «підірвав» німецьких зумерів, бо вони «не збираються вмирати за державу».

Окрім того, від них звучать інші наративи: «краще втекти, ніж воювати», «не хочемо бути гарматним м’ясом», «краще жити в окупації, ніж воювати», а «Україні варто було б капітулювати, а не оборонятись людськими тілами».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_14-32-09.jpg" length="27132" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:32:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Киянин на замовлення фсб намаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84417</link>
      <description>Киянин на замовлення фсб намагався підірвати автівку українських військових в Миколаєві.

Його встигли затримати контррозвідники СБУ до того, як він призвів вибухівку до дії. Вибуховий пристрій, замаскований під вогнегасник агент мав підкласти під запарковане авто військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_15-40-20.jpg" length="128842" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Термінал досі палає. Після с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84419</link>
      <description>🔥💥Термінал досі палає. Після сьогоднішнього удару по  російському порту Темрюк в Краснодарському краї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_15-44-42.mp4" length="2923713" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:44:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макрон заявив, що не попереджа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84420</link>
      <description>Макрон заявив, що не попереджав Зеленського про можливу зраду з боку США, - Reuters

«Я все заперечую. Нам потрібні США для миру. А США потрібні ми, щоб цей мир був міцним і надійним», - цитує агентство слова французького президента.

Напередодні Spiegel опублікував статтю про конфіденційну розмову лідерів ЄС про Україну. Видання стверджує, що Макрон попередив Зеленського про ризик зради з боку Вашингтона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_16-00-53.jpg" length="17253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:00:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Серед трьох російських війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84421</link>
      <description>❗️ Серед трьох російських військовополонених один вісімнадцятирічний хлопець, якого командування, незважаючи на його вік, спокійно відправило на завдання в один кінець.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3829.MP4" length="27023582" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:11:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥ЗБІР НА ДРОНИ💥

Для бойового </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84422</link>
      <description>💥ЗБІР НА ДРОНИ💥

Для бойового підрозділу, який розширюється і потребує більше «пташок».

26-а окрема артбригада. Стримує з усіх сил наступ росіян на Донеччині.

Допоможіть хлопцям зупинити орду!
 
🎯 Ціль: 560 000.00 ₴

🔗 Посилання на monobank-jar:
https://send.monobank.ua/jar/xUDamoDLa

✉️ PayPal: 26artillerydonate@gmail.com

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_16-29-34.mp4" length="7620077" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:29:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Окупований Алчевськ зустрічає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84425</link>
      <description>💥Окупований Алчевськ зустрічає добрі дрони</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_17-31-32.mp4" length="656182" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:31:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми не здамо наші території, м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84426</link>
      <description>«Ми не здамо наші території, ми воюємо за це», - Сирський в інтерв’ю «Sky News»

Тезово про що йшлося.

📍 Вздовж лінії фронту, яка має 1255 км, розгорнуто понад 710 тис. російських військових.

📍 Українські війська все ще контролюють північну частину Покровська.

 📍Противник запускає 4-5 тисяч ударних дронів та від 1,5 тисяч до 2 тисяч дронів дистанційного мінування щодня.

📍 Стосовно дронів, існує приблизний паритет. 

📍 Окупанти досі мають вдвічі більше артилерійських снарядів, аніж Збройні Сили України. 

📍 Нині 60% ударів здійснюється дронами.

📍 Російська сторона втрачає вбитими і пораненими близько 1-1,1 тис. солдат на день. 

📍 Найзапекліші бої відбуваються довкола Покровська, Куп’янська, Лимана, Гуляйполя.  

📍 Стратегія ЗСУ полягає у виснаженні ворога, запобіганні його просуванню, утриманні української території, і з одночасним завданням ударів в ближній тил та вглиб території противника з метою підриву оборонних можливостей.

📍 Сили оборони мають ресурси продовжувати здійснювати військові операції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3831.MP4" length="10590427" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:07:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
