<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 19:07:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Зрадника та воєнного злочинця </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76045</link>
      <description>Зрадника та воєнного злочинця Михайла Грицая знищено в окупованому Бердянську, - так заявили в ГУР МО

Воєнна розвідка повідомила, що 18 червня 2025 року в тимчасово окупованому Бердянську Запорізької області застрелили колаборанта, державного зрадника та воєнного злочинця Грицая Михайла Павловича.

Грицай родом з Полтавщини. Проживав у Бердянську. Очолював осередок партії «Соціалістична Україна». Після поневолення міста у 2022 році  добровільно пішов на співпрацю з російськими загарбниками та отримав посаду в окупаційній адміністрації — був так званим т.в.о. міського голови та одночасно заступником з питань інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_16-16-20.jpg" length="165081" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 16:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф зараз окуповує від 15 до 20</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76047</link>
      <description>рф зараз окуповує від 15 до 20 кв. км української території на день, – так підрахували журналісти WELT в статті під назвою «Тисне, як удав, - три сценарії закінчення війни в Україні».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_16-21-25.jpg" length="100367" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 16:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 НАТО змінило формат участі З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76048</link>
      <description>🤔 НАТО змінило формат участі Зеленського на саміті в Гаазі через Трампа, - The Times

За даними видання, через Трампа саміт НАТО триватиме лише дві з половиною години, а Зеленського запрошено, проте зі зміною рівня участі. Зокрема щоб уникнути «будь-яких незручних зустрічей» з Трампом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_16-25-04.jpg" length="32397" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 16:25:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі села Олексіївка на До</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76049</link>
      <description>В районі села Олексіївка на Донеччині 5 окупантів ліквідовано, ще 3 поранено в результаті влучної роботи по них  бойових «птахів». Це сталося в той момент, коли шанувальники екстремальної їзди намагалися прослизнути до українських позицій. Завдяки вмілій роботі FPV-екіпажів морської піхоти, ворога було зупинено ще до моменту його наближення до запланованого місця, - 35-а окрема бригада морської піхоти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7959.MP4" length="20001715" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 17:02:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ракета, яку Іран запустив по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76050</link>
      <description>❗️Ракета, яку Іран запустив по Ізраїлю здатна уразити навіть Східну Європу — це був пуск важких двоступеневих ракет «Седжджил» великої дальності. Вона може летіти на 2000–2500 км</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_17-45-02.mp4" length="3900397" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 17:45:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іран запустив по території Ізр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76051</link>
      <description>Іран запустив по території Ізраїлю балістичні ракети нової конструкції.

Ймовірно, це вони залишають незвичайні сліди у небі після їхніх пусків. 

За попередньою інформацією, всі були збиті у повітрі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7962.MP4" length="1114947" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 17:46:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Викрито зрадника серед прикорд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76055</link>
      <description>Викрито зрадника серед прикордонників.

Управління внутрішньої та власної безпеки ДПСУ разом з СБУ, ДБР та Спеціалізованою прокуратурою у сфері оборони Центрального регіону викрили військовослужбовця ДПСУ, який упродовж лютого–травня 2025 року, з метою виконання завдань, отриманих від представника розвідувального органу рф, систематично здійснював збір та передачу даних військового характеру представникам збройних сил рф.

Серед переданих відомостей — дані щодо позицій, місця дислокації, чисельності, маршрутів пересування сил та засобів ДПСУ, ЗСУ та інших військових формувань України.

Військовослужбовця ДПСУ викрито та затримано у порядку ст. 208 КПК України.
Йому обрано запобіжний захід у виді тримання під вартою.

Зрадникові «світить» довічне.

УВВБ Держприкордонслужби продовжує ловити зрадників в рядах своєї структури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_18-15-26.jpg" length="132428" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:15:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сегодня утром была баня. Тепе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76058</link>
      <description>«Сегодня утром была баня. Теперь вообще четко! Сгорело все нахрен! Один прилет такой, четкий! Вот, что осталось от нее».

Херсонська область. СОУ явно хотіли підловити російських окупантів під час банних процедур. Але, мабуть, не врахували, що вони миються тільки раз на місяць.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7969.MP4" length="9058698" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:29:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
