<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 21:09:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Український дрон ефектно роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84320</link>
      <description>💥🔥Український дрон ефектно розніс цілий під'їзд, який зайняв ворог на Донецькому напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_14-29-23.mp4" length="738368" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:29:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ росіяни створили невелику з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84321</link>
      <description>⚔️ росіяни створили невелику зону контролю між Вовчанськом і Куп’янськом, - ЗСУ

"Великобурлуцький напрямок - це якраз посередині між Вовчанськом та Куп'янськом. На нього зазвичай не звертають увагу, а там росіяни лізуть через кордон як тільки можна і навіть створили там невеличку зону контролю поблизу кордону, якщо говорити про східну частину Південно-Слобожанського напрямку", - розповів спікер Об'єднаних сил Віктор Трегубов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_15-29-44.jpg" length="74916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:29:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ви точно знаєте цих людей з ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84322</link>
      <description>Ви точно знаєте цих людей з легенд. Але справжні історії Дрейка, Моргана і Кідда взагалі не схожі на те, що нам показували в кіно 🌊

Шукаєте подарунок, після якого людину “затягне” у пригоди з першої сторінки?
Цей комплект саме такий.

❗️“Видатні мореплавці” — три книги (Френсіс Дрейк, Генрі Морган, Вільям Кідд) Віктора Губарева, одного з найсильніших українських дослідників морської історії XVI–XVIII ст.

Це — про державну гру на виживання, де корсари були інструментом політики, зброєю імперій і тіньовими героями тих війн, які вирішували долю океанів.

Кожна книга — це потужний нон-фікшн з драматургією блокбастера: напади, дипломатія, зради, море…

І все це подано з академічною точністю, але читається легко й захоплює моментально.

➕якісні ілюстрації — оригінальні картини XVI–XVII ст. + роботи українських баталістів.

🔥Сьогодні — мінус 14% на комплект. Кращого моменту придбати подарунок напередодні свят просто не буде.

🔥БЕЗПЛАТНА доставка на комплект

Дивимося і замовляємо за посиланням ➡️

https://rvv.com.ua/product/kopiyavydatni-moreplavczi-komplekt-treh-knyg-seriyi-martyn/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_16-20-13.jpg" length="220738" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:20:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Влучання балістикою в адмініс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84323</link>
      <description>🤬Влучання балістикою в адміністративну будівлю Кривого Рогу. Багато пошкоджених багатоповерхівок, є постраждалі — Рада оборони міста</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_16-50-16.mp4" length="677100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:50:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Моторошний момент удару баліст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84326</link>
      <description>Моторошний момент удару балістикою по Кривому Рогу: травмовано 4 людей, серед них трирічна дівчинка, — ОВА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_17-55-08.mp4" length="414209" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:55:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇮🇺🇦 Фінляндія не готова надав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84328</link>
      <description>🇫🇮🇺🇦 Фінляндія не готова надавати Україні жодних гарантій безпеки, — прем'єр Орпо

💬 «Ми повинні розуміти, що гарантія безпеки – це щось дуже й дуже серйозне. Ми не готові надавати гарантії безпеки, але можемо допомогти з домовленостями щодо безпеки, і тут різниця величезна».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_19-58-48.jpg" length="44202" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:58:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні по місту Словʼянськ р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84329</link>
      <description>Сьогодні по місту Словʼянськ російські окупанти скинули до десяти авіабомб, розбиті будинки, за попередніми даними постраждало вісім людей, але цифри уточнюються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3751.MP4" length="22392784" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:02:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Папа Римський Франциск передба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84330</link>
      <description>Папа Римський Франциск передбачив у своєму заповіті суттєву фінансову допомогу Україні для придбання машин «швидкої допомоги».

Згідно заповіту Папи Римського Франциска, кошти мають піти на закупівлю машин швидкої допомоги для потреб медиків у зоні бойових дій. 

Про це повідомила монахиня Лусія Карам, нагороджена за участь в гуманітарних місіях українським Орденом Княгині Ольги.

За словами Карам, жест Папи став для неї несподіванкою. 

Франциск неодноразово запевняв, що допомагатиме українцям, однак вона «ніколи не очікувала, що підтримка виявиться саме у такій формі».

Папа висловлював солідарність з українським народом та закликав до припинення російської агресії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_20-28-44.jpg" length="39237" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:28:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯В Одесі чоловік в під'їзді пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84331</link>
      <description>🤯В Одесі чоловік в під'їзді підірвав три! гранати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_20-41-03.jpg" length="282099" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В окупованому Донецьку чергов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84332</link>
      <description>💥В окупованому Донецьку черговий блекаут через атаку дронів

Як повідомляють місцеві пабліки, понад 50 безпілотників атакують Донецьк та Макіївку. Наразі частково знеструмлені Ворошиловський і Київський райони Донецька.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_20-43-27.mp4" length="771816" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:43:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
