<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 07:14:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Начальник російського ГРУ запр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85679</link>
      <description>Начальник російського ГРУ запросив представника військового аташе посольства США і передав йому те, що він назвав розшифровкою даних із дрона, який летів на резиденцію диктатора.

На кадрах видно кількох чоловіків в іноземній парадній військовій формі.

Начальник воєнної розвідки  Костюков представляється гостям так, ніби вони зустрічаються вперше.

Він передає їм предмет, заявляючи, що це «контролер і опис цього контролера, зроблений нашими спеціалістами», нібито вони розшифрували польотні дані, які свідчать про те, що дрон прямував на резиденцію путіна.

В той же час на столі помітно елемент пристрою, схожий на контролер від дешевого китайського безпілотника, яких в росії чимало.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4690.MP4" length="24778274" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:13:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Масштабні протести в Ірані пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85681</link>
      <description>Масштабні протести в Ірані перейшли у жорстку фазу — є загиблі, підпалено військову базу, — Reuters.

У новорічну ніч демонстранти підпалили базу ополчення Басідж та атакували офіс губернатора в місті Фаса. Протести охопили різні міста попри блокади й сльозогінний газ.
Відомо щонайменше про трьох загиблих, серед них — співробітник сил безпеки. 

Спершу акції спричинили інфляція і обвал валюти, нині ж протестувальники відкрито виступають проти всього політичного режиму</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-01_21-19-32.mp4" length="441403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:19:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Ворог завдав по Запоріжжю щон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85684</link>
      <description>🤬Ворог завдав по Запоріжжю щонайменше 9 ударів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_23-20-29.jpg" length="133698" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 23:20:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Атака дронів на Самарський НП</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85687</link>
      <description>💥Атака дронів на Самарський НПЗ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-01_23-50-52.jpg" length="13649" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 23:50:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росіян стало на дві коштовні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85689</link>
      <description>В росіян стало на дві коштовні системи ППО менше, - «Мадяр»

СБС уразили ЗРК «ТОР» та радіолокаційну станцію ЗРК С-350 «Вітязь» 

ЗРК 9К330 «ТОР» - тактичний зенітний ракетний комплекс дивізійної ланки.

РЛС 50Н6Е комплексу ЗРК С-350 «Вітязь»- ключовий елемент зенітної ракетної системи середньої дальностї   для знищення авіації та крилатих ракет, спроможний виявляти та вести до 40 цілей одночасно.

Оператори батальйону «Asgard» 412 обр «Немезис» знайшли ці системи на Гуляйпільському та Оріхівському напрямках.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4693.MP4" length="10746428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ зазнають надпотужного тиск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85690</link>
      <description>ЗСУ зазнають надпотужного тиску на півдні України через гострий брак особового складу. Війська рф, маючи чисельну перевагу, просунулися в Запорізькій області та захопили значні території, — CNN.

Гуляйполе фактично перетворилося на «сіру зону»: українські сили утримують лише окремі позиції, бої там — найінтенсивніші. Окупанти діють малими піхотними групами, намагаючись прорвати слабкі місця української оборони.

Аналітики зазначають, що через перевагу ворога та складний рельєф утримання міста ускладнене, а ЗСУ можуть залишатися лише на заході Гуляйполя. Війська тривалий час без ротації й зазнають втрат.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-02_06-32-29.jpg" length="160905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:32:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За ніч збито і подавлено 86 зі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85691</link>
      <description>За ніч збито і подавлено 86 зі 116 дронів, які атакували українські населені пункти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-02_06-35-43.jpg" length="73515" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:35:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Масштабна пожежа в житловій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85692</link>
      <description>❗️Масштабна пожежа в житловій забудові Запоріжжя після атаки Шахеда — ОВА показала наслідки чергового російського терору</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-02_06-43-18.jpg" length="109557" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:43:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
