<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 13:13:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥 Повітряні сили влучили по мі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71183</link>
      <description>🔥 Повітряні сили влучили по місцю дислокації рашистів у Торецьку💥

 ПС ЗСУ знищили особовий склад ворога, зокрема десантно-штурмові групи та операторів БпЛА, – Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_08-22-28.mp4" length="2125776" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:22:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Білий дім прагне досягти уго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71184</link>
      <description>⚡️Білий дім прагне досягти угоди про перемир'я між росією та Україною до 20-го квітня, але визнає, що терміни можуть «перенестись» через великі розриви між позиціями двох сторін— Bloomberg</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-23_08-42-26.jpg" length="124053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:42:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Офіційно! Населений пункт На</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71185</link>
      <description>⚡️Офіційно! Населений пункт Надія на Луганщині — звільнено!

Третя штурмова повідомляє: силами бригади, передусім 1-го штурмового батальйону, відновлено контроль над населеним пунктом Надія. 

Загальний обсяг звільнених від ворога територій — три квадратних кілометри.

«Взяття Надії вартувало противнику двох місяців зусиль і двох стертих в «нуль» механізованих полків — 752-го та 254-го 20-ї армії рф», — Командир Третього Армійського Корпусу Андрій Білецький.

Перші кадри з 30-годинної операції — у цьому відео.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_09-53-14.mp4" length="5703424" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:53:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія втратила під Курськом 66</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71186</link>
      <description>росія втратила під Курськом 66 танків, а Україна, за підрахунками OSINT-ресурсу Oryx, втратила 55 танків, — і у війні на виснаження для України це співвідношення неприйнятне.

Загалом Oryx має візуальні докази того, що росія від початку вторгнення втратила близько 3800 танків, а Україна приблизно 1100 танків.

Але росія має ресурс у вигляді старих танків, значні запаси яких накопичені з часів Другої Світової війни. І певну кількість танків може випускати російська індустрія з  «нуля», тобто, нових.

Загалом кількість відновлених і нових танків, які росія може впродовж року поставити у війська, коливається в межах від 1000 до 1500 одиниць. 

Україна в цьому плані залежить переважно від західної допомоги і західних танків, якість яких краще, ніж в російських, але кількість явно недостатня для забезпечення перелому на полі бою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-23_10-41-28.jpg" length="158036" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:41:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту «шахеда» в Под</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71187</link>
      <description>Момент прильоту «шахеда» в Подільському районі Києва сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_10-50-09.mp4" length="1159554" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:50:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Доставка австралійських танків</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71188</link>
      <description>Доставка австралійських танків M1A1 Abrams до України затримається через перебої у роботі логістичного центру в Польщі, - телеканал ABC.

Передача танків M1A1 Abrams зіткнулася з проблемою через призупинення допомоги від США і, відповідно, паузу в роботи логістичного центру в польському місті Жешув.

Після оголошення Австралією планів передачі танків Україні один із американських чиновників застеріг австралійців  від цього через логістичні труднощі та майбутнє обслуговування.

Водночас генерал-майор австралійської армії у відставці Мік Раян заявив, що танки M1A1 вкрай необхідні, щоб допомогти Україні відбити російське вторгнення.

💬 «Якщо військова логістика США не в змозі вчасно передати ці речі, ми повинні працювати з нашими польськими друзями або навіть із приватними підрядниками, щоб якомога швидше доставити ці танки до України».

Загалом Австралія передасть Україні 49 танків M1A1 AIM-SA і додаткові комплекти динамічного захисту M19 у невідомій кількості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-23_11-02-27.jpg" length="73062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:02:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни атакували дроном циві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71189</link>
      <description>🤬росіяни атакували дроном цивільних, які ремонтували дах будівлі у Херсоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_11-03-53.mp4" length="863686" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Волонтерка потрапила під обст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71190</link>
      <description>🤬Волонтерка потрапила під обстріл у прямому ефірі на Сумщині

Під час включення Катерина Андрєєва розповідала, що бачила, як дрони уразили дві машини з військовими, а потім її група не змогла дістатися до місця евакуації через підірваний росіянами міст.

Ефір перервався після її крику, бо почався обстріл. Згодом стало відомо, що вона вийшла на зв’язок і вижила. За її словами, у 300 метрах вибухнув КАБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_11-39-55.mp4" length="13496048" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:39:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні п'ятирічна Ніколь та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71191</link>
      <description>Сьогодні п'ятирічна Ніколь та її батько були вбиті росіянами під час атаки шахедів, поранену мати госпіталізували.

Сімʼя переїхала до столиці з прифронтового Оріхова Запорізької області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-23_11-42-44.jpg" length="191737" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:42:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ Стів Віткофф: росія п'ять</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71193</link>
      <description>🤷‍♂️ Стів Віткофф: росія п'ять східних українських регіонів справедливо вважає російськими з Другої світової війни. 

🤦‍♂️ Такер Карлсон: так-так, а потім Хрущов як би віддав їх Україні.

🤡 Люди, які зараз намагаються вирішити долю України, очевидно, інформацію про нашу країну отримують виключно від путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4547.MP4" length="6485123" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Ситуація навколо авіабази Енг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71195</link>
      <description>👌Ситуація навколо авіабази Енгельс-2 після нещоданої зустрічі з "небесним вогнем"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_13-04-08.mp4" length="3178158" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👋💥 ЗСУ потужними ударами знищи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71196</link>
      <description>👋💥 ЗСУ потужними ударами знищили зведену роту забезпечення переправи у Дніпрянах на Херсонщині, — Генштаб 

Путінські війська залишилися без плавзасобів, військового майна та підсобного приміщення, заповнене технічними засобами. Таким чином, знищення перерахованого не дозволяє противнику вести бойові дії проти українських підрозділів у цьому районі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_13-07-52.mp4" length="1898259" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:07:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
