<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 05:10:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Збиття ворожого «шахеда» з кул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83204</link>
      <description>Збиття ворожого «шахеда» з кулемета M134 «Minigun»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQNnFS7CaO3Q5ea3LfgLbt_H3lKoBawEcINM67OZSyJET11F_8Q_7OirifrkvwK.mp4" length="2444664" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:08:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Чутливий контент. Окупанти н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83207</link>
      <description>🔞 Чутливий контент. Окупанти на Добропільському напрямку підійшли впритул до позицій 4-ої бригади Нацгвардії і навіть спробували зайняти бліндаж 4-го батальйону «Сила Свободи». Нацгвардійці відбили неочікуваний штурм та відновили контроль над позицією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3139.MP4" length="21403208" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:34:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна готується до розгортан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83208</link>
      <description>Україна готується до розгортання «Cтіни дронів» — першої у світі  інноваційної системи протиповітряної оборони, розробленої французькою компанією Atreyd.

Cистема в Україні має запрацювати найближчими тижнями. Вона складається з десятків дронів, які створюють у небі «мінне поле». 

В Україні «Стіна дронів» стане першим прикладом бойового застосування. Спочатку її використовуватимуть для оборони міст та критичної інфраструктури від російських БПЛА, а згодом для перехоплення коригованих авіабомб.

Система базується на FPV-дронах із вибуховими зарядами, які стартують із наземних платформ після виявлення загрози. У повітрі вони формують щільну завісу, яка підривається поблизу ворожих БПЛАі. Штучний інтелект ствоює конфігурацію цієї завіси відповідно до траєкторії загрози.

Її справжнє випробування відбудеться саме в Україні. Можливо, тоді наші міста та підприємства енергетики зітхнуть трохи спокійніше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_19-20-20.jpg" length="115624" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:20:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇪 Міхеїла Саакашвілі повернул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83209</link>
      <description>🇬🇪 Міхеїла Саакашвілі повернули до в'язниці після 3 років у лікарні 

Колишнього президента Грузії виписали з лікарні у Тбілісі, де він перебував з 2022 року та повернули до в'язниці відбувати подальше покарання. 

У заяві пенітенціарної служби йдеться, що у Саакашвілі вже «задовільний» стан здоров'я.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_19-32-20.jpg" length="30565" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:32:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рівненську АЕС готують до мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83211</link>
      <description>❗️Рівненську АЕС готують до можливих ударів

На станції будують другий рівень захисту для об'єктів, здатний витримати потрапляння уламків ракет. Оперативний персонал станції проходить навчання на випадок втрати електропостачання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-12_19-41-43.mp4" length="994009" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:41:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Кубань та окупований Бердянс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83212</link>
      <description>💥🔥Кубань та окупований Бердянськ гуркіт і спалахи над енергетичними об'єктами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-12_20-09-45.jpg" length="43655" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:09:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Україна готова до трирічної в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83215</link>
      <description>👀Україна готова до трирічної війни — і путін цього не витримає, — Сікорський 

🎙 Міністр закордонних справ Польщі заявив, що Україна готується до трирічної війни, і саме на цей період партнери планують забезпечити її ресурсами, зокрема за рахунок заморожених російських активів. За його словами, колоніальні війни зазвичай тривають близько десяти років, і Путін може не витримати ще три роки активних бойових дій.

🚀 Сікорський також наголосив, що Україна вже виробляє майже половину власних дронів і крилатих ракет. 

➡️ Окремо він зазначив, що Кремль провалив свої плани:

💬 путін недопрацював. Ми думали, що в нього друга армія світу, а він думав, що це буде прогулянка на три дні. Минуло понад 10 років, а він досі воює на Донбасі. Я не назвав би це перемогою</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-12_20-45-25.mp4" length="1539930" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:45:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅США відновили роботу уряду: Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83216</link>
      <description>✅США відновили роботу уряду: Трамп підписав закон про тимчасове фінансування до кінця січня</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-13_04-23-56.jpg" length="119683" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:23:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩У роспропаганди осіннє загост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83217</link>
      <description>💩У роспропаганди осіннє загострення: 

«Мости через Київ мають бути зруйновані. Гребля Київська має бути зруйнована. Київ має бути затоплений. Спочатку попереджаємо, потім знищуємо»

 Соловйов також  істерив, що «Харків має бути знищено. Дніпро, Миколаїв, Одеса, Суми стерті з лиця землі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_04-33-53.mp4" length="1750667" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Яскрава і гучна ніч в російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83218</link>
      <description>💥Яскрава і гучна ніч в російському Орлі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-13_04-38-56.mp4" length="827686" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:38:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
