<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 03:46:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥 Під окупованим Токмаком гори</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76212</link>
      <description>🔥 Під окупованим Токмаком горить російський ешелон з паливом — вибухи видно за десятки кілометрів, - Андрющенко

Масштабна пожежа спалахнула на залізниці між Левадним і Молочанськом.

Попередньо, удару завдали українські Сили оборони. 

На цей момент горять щонайменше 11 цистерн із пальним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_19-30-53.jpg" length="159573" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 19:30:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡У росіян зʼявився новий БпЛА,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76213</link>
      <description>😡У росіян зʼявився новий БпЛА, який веде розвідку маршрутів для шахедів в прикордонних і прифронтових районах.

Він фіксує роботу засобів ППО і для виявлення МВГ ззовні має вигляд шахеду та оснащений камерою, зображення з якої може передавати на відстань понад 50 км в реальному часі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-21_20-12-06.mp4" length="1096269" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 20:12:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ще фото вибухів цистерн росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76216</link>
      <description>💥Ще фото вибухів цистерн російського ешелону з паливом під окупованим Токмаком</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_20-52-48.jpg" length="105859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 20:52:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 У Краматорську та Слов'янськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76217</link>
      <description>🤬 У Краматорську та Слов'янську. росіяни влучили по житлових будинках, – Донецька ОВА.

У Слов’янську загинув 17-річний хлопець, троє людей поранені. У Краматорську відомо про 1 постраждалого</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-21_23-01-12.mp4" length="197893" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 23:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США приєдналися до атак на я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76218</link>
      <description>❗️США приєдналися до атак на ядерні обʼєкти Ірану, заявив Дональд Трамп

 Трамп заявив, що Сполучені Штати успішно завершили атаку на три ядерні об'єкти в Ірані — Фордо, Натанз та Ісфахан.

За словами Трампа, всі літаки вже залишили повітряний простір Ірану.

«На головний об'єкт, Фордо, було скинуто повну кількість бомб. Всі літаки безпечно повертаються додому. Вітаємо наших великих американських воїнів. Жодна інша армія у світі не змогла б цього зробити. НАСТАВ ЧАС МИРУ! Дякую за увагу до цього питання», — заявив американський президент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_02-08-21.jpg" length="103318" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Fox News: США повністю зруйн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76219</link>
      <description>⚡️Fox News: США повністю зруйнували секретний ядерний об'єкт Ірану Фордо шістьма потужними бункерними бомбами.

Два інші ядерні об'єкти були знищені 30 ракетами "Томагавк", запущеними підводними човнами за 400 миль.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_02-16-20.mp4" length="3682062" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп звернувся до нації піс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76220</link>
      <description>❗️Трамп звернувся до нації після атаки США на іранські ядерні об'єкти

Основні тези зі звернення:

- Іран був близькосхідним хуліганом і тепер повинен укласти мир.
- Якщо Іран не зупиниться, його чекає ще більша трагедія.
- Ескалація на Близькому Сході не може тривати: наступні атаки на Іран можуть бути набагато гіршими</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_02-48-44.mp4" length="11780058" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Нетаньягу назвав рішення пре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76221</link>
      <description>⚡️Нетаньягу назвав рішення президента США вдарити по Ірану “сміливим” і заявив, що застосування “праведної могутності Сполучених Штатів” проти іранських ядерних об’єктів, стане історичним поворотом.

За словами Нетаньягу, під час операції «Лев, що сходить» Ізраїль показав себе гідно, однак саме Сполучені Штати, за його словами, були “дійсно неперевершеними”.

Америка зробила те, що не змогла зробити жодна інша країна на землі.

Нетаньягу також переконаний, що історія зафіксує цей момент як приклад того, як президент Трамп діяв рішуче, щоб «позбавити найнебезпечніший у світі режим найнебезпечнішої у світі зброї»

На фото офіційні кадри з Ситуаційної кімнати Білого Дому під час атаки США на ядерні об'єкти Ірану</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_03-46-36.mp4" length="5127162" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:46:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
