<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 17:07:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀 Замінували поїзд Перемишль —</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84801</link>
      <description>👀 Замінували поїзд Перемишль — Київ: надійшло повідомлення про мінування поїзда, що прямував до Києва. 

Усіх пасажирів евакуювали та вивели на вулицю посеред поля, рух тимчасово зупинено</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:47:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потяги «Київ — Ужгород» та «Ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84803</link>
      <description>Потяги «Київ — Ужгород» та «Київ — Будапешт» також «замінували»

Пасажирів евакуювали з вагонів після повідомлень про можливе мінування. На місці працюють відповідні служби, триває перевірка</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:48:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Терміни відновлення електро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84805</link>
      <description>❗️ Терміни відновлення електро та водопостачання в Одесі поки невідомі, — голова ОВА Лисак</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:23:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Епічні стрибки приземленого ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84806</link>
      <description>Епічні стрибки приземленого шахеда на морських хвилях в Одесі</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Нафтогазові доходи рф у гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84808</link>
      <description>‼️ Нафтогазові доходи рф у грудні можуть впасти до мінімуму за 5 років, - Reuters

За розрахунками Reuters, у грудні 2025 року можуть впасти майже удвічі - до найнижчого рівня з 2020-го</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:55:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️16 км² північної частини Пок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84809</link>
      <description>‼️16 км² північної частини Покровська повернули під контроль України ЗСУ за кілька тижнів, — Сирський

Тривають активні дії в районі 
Покровсько-Мирноградської агломерації. Логістика в Мирноград складна, але триває.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:33:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏰 Коли ми говоримо про укріпле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84810</link>
      <description>🏰 Коли ми говоримо про укріплені міста, фортеці й контроль над шляхами – ми зазвичай згадуємо Київську Русь. Але задовго до цього вікінги вже будували систему міст і фортець, яка простяглася від Ірландії до Волги.

⚔️ Варяги, яких ми знаємо як частину нашого раннього середньовіччя, були не лише воїнами. Вони створювали укріплені пункти вздовж торгових шляхів, зокрема тих, що з’єднували Балтику з Дніпром і Чорним морем. Саме з таких фортець згодом виростали міста, які визначали політику регіонів на століття вперед.

📖 Книга «Міста та фортеці вікінгів: від Ірландії до Волги» показує вікінгів з боку, який рідко потрапляє в фокус:
– як вони обирали місце для укріплень;
– чому їхні міста виживали там, де інші зникали;
– і як ці рішення вплинули на формування Східної Європи, включно з Руссю.

🗺️  Олександр Бондар створив ілюстрації-реконструкції фортець і укріплених міст.
Сергій Шаменков доповнив їх реконструкціями одягу, спорядження та мешканців цих міст.

💰 Зараз книгу можна придбати за акційною ціною від видавництва РВВ ⭐️👇

https://rvv.com.ua/product/mista-ta-forteczi-vikingiv-vid-irlandiyi-do-volgy-bondar-o-m-2025/</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:02:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білорусь передала Україні 114 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84811</link>
      <description>Білорусь передала Україні 114 цивільних, серед них українці та відомі білоруси — опозіціонери Марія Александрова, Віктор Бабаріко, журналістка Марина Золотова.

Наймолодшому 25 років; його дружину вже звільняли раніше. Їх звинувачували в роботі на українські спецслужби.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:44:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌В російській Пензі перекинувс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84813</link>
      <description>👌В російській Пензі перекинувся еталон з пальним і чомусь одночасно зникло світло👀</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:54:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
