<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 19:09:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Це точно станеться, хоча так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77919</link>
      <description>❗️Це точно станеться, хоча така зустріч мала відбутися ще 3 місяці тому, - Трамп анонсував тристоронню зустріч із Зеленським та путіним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_15-28-51.mp4" length="742814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:28:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Zala», «Supercam», «Орлан», «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77922</link>
      <description>«Zala», «Supercam», «Орлан», «Молнія» під прицілом прикордонників

На Вовчанському напрямку воюють бійці бригади «Форпост» .

Бійці ДПСУ активно застосовують дрони-перехоплювачі для знищення повітряних цілей противника. 

Після виявлення ворожого апарата оператори запускають перехоплювач, який знешкоджує БпЛА прямим зіткненням. 

Завдяки цьому окупантів позбавляють можливості вести повітряну розвідку та завдавати ударів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9443.MP4" length="19514564" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:06:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська «буханка» після влуч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77923</link>
      <description>Російська «буханка» після влучання горить разом з військовим, який не встиг з неї вистрибнути</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9463.MP4" length="29366385" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:45:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підривник ТЦК отримав 15 років</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77924</link>
      <description>Підривник ТЦК отримав 15 років за ґратами.

Агент російської фсб, який готував теракти проти українських військових у Хмельницькому, отримав «пятнашку» з конфіскацією.

Владислав Шеренков, 32-річний місцевий житель, який мав судимості за крадіжки та збут наркотиків, погодився зробити декілька саморобних вибухових пристроїв і вчинити теракти біля адмінбудівлі ТЦК та підрозділу Нацгвардії у місті Хмельницький.

Співробітники СБУ в Хмельницькій області вирахували підривника та затримали його «на гарячому» в лютому цього року, коли він проводив дорозвідку поблизу периметра військових об’єктів для закладання вибухівок.

Суд тривав декілька місяців і нарешті закінчився вироком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_17-06-43.jpg" length="157739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:06:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська ІПСОшна індустрія, п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77928</link>
      <description>Російська ІПСОшна індустрія, паралельно з заходом ДРГ до Покровська, випустила новий блокбастер «Освобождение Красноармейска».

ДРГ ліквідували, але ІПСОшники відпрацьовують далі поставлене завдання.

Десь знайшли хату, прикрутили GoPRO на автомат і зображали «зустріч російських військових з мирним населенням» в Покровську, і авторів відео абсолютно не хвилює, що по цих двох вже в летіли десять FPV, якби вони так «зачищали» Покровськ. 

В фейкового «місцевого жителя» замазане обличчя, щоб брехня не стала очевидною.

За дві хвилини відео від людини із заблюреними обличчям прозвучали всі пропагандистські наративи, які потрібні росіянам:

ховався в підвалі, чекав на російську армію;

українці били;

і, як же без цього, втік від ТЦК, а в українській армії багато таких, як він.

Далі під відео підкладають звук стрілянини, і продукт готовий.

Треба вмикати критичне мислення, бо дійсно починаються спроби штурмувати Покровськ, тож таких сюжетів буде більше.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>128-ма окрема бригада територі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77930</link>
      <description>128-ма окрема бригада територіальної оборони «Дике Поле» була переформатована у 128 окрему важку механізовану бригаду.

Про це повідомив командир бригади полковник Олег Ганчарук.

128-ма бригада стала першою бригадою ТрО, яка публічно повідомила про подібну трансформацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_18-38-02.jpg" length="96093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:38:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий підставл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77932</link>
      <description>Російський військовий підставляє під український дрон свого товариша, спочатку виштовхавши його з нори руками, а потім і автоматом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9471.MP4" length="3723679" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:54:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
