<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 10:16:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Збито за ніч 126/145 ворожих</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86622</link>
      <description>‼️Збито за ніч 126/145 ворожих БПЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_06-34-59.jpg" length="95806" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:34:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Підвищена загроза масованого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86623</link>
      <description>‼️Підвищена загроза масованого обстрілу протягом найближчих 48 годин, — монітори

Два літаки Ту-95 здійснюють переліт з Далекого Сходу до аеродромів «Енгельс» та «Оленья». Протягом дня очікується переліт ще близько п'яти одиниць авіації. Це стандартна тактика ворога з концентрації сил на пускових рубежах.

Це не означає 100% ймовірності атаки, проте підтверджує дані розвідки про те, що ворог активно планує нові удари по Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_06-40-14.jpg" length="13539" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:40:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тим часом Трамп, ображений від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86624</link>
      <description>Тим часом Трамп, ображений відсутністю Нобелівської премії, тупає ніжкою

«Оскільки Норвегія вирішила не присуджувати мені Нобелівську премію миру за зупинку 8+ воєн, я більше не відчуваю зобов’язання думати виключно про мир – хоча він завжди залишатиметься домінантним, – але тепер можу думати про те, що є добрим і належним для США», – американський лідер у листі прем'єру Норвегії, пише журналіст PBS News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_07-10-19.jpg" length="105991" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:10:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩рф може вчинити щось жахливе,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86626</link>
      <description>💩рф може вчинити щось жахливе, щоб підняти авторитет путіна у світі, — The Washington Post.

Авторитет російського диктатора путіна всередині країни та за її межами падає, зокрема, в очах президента США Трампа, у ключових союзників Москви та військової спільноти самої рф

путін уникає різких заяв, аби не демонструвати слабкість у відносинах із Трампом. Захоплення танкера під прапором РФ та публічне спростування заяв кремля з боку США свідчать, що Вашингтон більше не сприймає Москву як сильного гравця.

За оцінкою WP, ослаблення позицій Кремля збігається зі зростанням внутрішнього невдоволення в рф через війну проти України та руйнуванням міфу про «непереможність» Росії. Брехні путіна вже ніхто не вірить, а радикальні кола у Кремлі вимагають рішучих дій для відновлення авторитету рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_07-34-57.jpg" length="119826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:34:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡❌ На Чернігівщині знеструмлен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86628</link>
      <description>💡❌ На Чернігівщині знеструмлено близько сотні населених пунктів після ударів РФ по енергообʼєктах, - ОВА

Були влучання БпЛА в Холминській, Новгород-Сіверській, Менській і Корюківській громадах.

Найважча ситуація в північних громадах області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_07-50-37.jpg" length="78009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:50:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Не провітрюйте кімнати та об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86632</link>
      <description>‼️Не провітрюйте кімнати та обмежте перебування на вулиці: в низці областей Заходу України та на Київщині — зараз зафіксована небезпечна (!) якість повітря

Місцями в Львівській, Франківській, Чернівецькій, Вінницькій, Житомирській та Київській областях показник забруднення сягає 200 (!) при нормі 30–50.

Люди можуть відчувати головний біль, кашель, печіння в очах або горлі, особливо діти, літні люди та ті, хто має проблеми з диханням.

Причини такої якості повітря наразі невідомі.ю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_08-21-36.jpg" length="158737" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Харків зазнає ударів баліст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86633</link>
      <description>‼️ Харків зазнає ударів балістичних ракет, — мер повідомляє про прильоти

Також з 09:50 в напрямку Харкова веде вогонь реактивна артилерія.

Над містом розвідувальний дрон, очевидно, для коригування вогню противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_08-26-44.jpg" length="48652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:26:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Альфа» СБУ у 2025 році лікв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86634</link>
      <description>❗️«Альфа» СБУ у 2025 році ліквідувала російських систем ППО на $4 млрд.

Зокрема, зафіксовано знищення:

▫️ систем С-300/ С-350/ С-400;
▫️ ЗРК «Бук-М1/ М2»;
▫️ ЗРГК «Панцир-С1/ С2»;
▫️ ЗРК «Тор-М1/ М2/ М3».

📡  Крім того, серйозних втрат зазнали російські засоби радіолокаційної розвідки та наведення. 

Знищено та уражено РЛС та радари, які є критично важливими для роботи ППО:

▫️ РЛС 55Ж6У «Небо-У/ Небо-М»;
▫️ РЛС «Подльот»;
▫️ РЛС «Ніобій»;
▫️ РЛС «Каста-2Е2»;
▫️ РЛС «Гамма-Д»;
▫️ РЛС «Противник-ГЕ»;
▫️ радіолокаційні засоби зі складу ЗРК «Бук», С-300/ С-400;
▫️ радар 92Н6 та інші.

🛫 Таким чином, було «пробито» коридори в багатошаровій ППО рф і забезпечено проходи для українських далекобійних дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5254.MP4" length="29258713" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:09:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
