<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 22:14:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 Довели росіянина до самогубс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88191</link>
      <description>🔞 Довели росіянина до самогубства. Окупант вирішив, що від дронів «Хартії» йому нема куди тікати. 

Але самогубство – не вихід. Завжди є інший варіант – здатися в полон. Бригада НГУ «Хартія» радить: «Вийдіть на відкриту місцевість, підніміть руки вгору, а ще краще – білий прапор чи будь-яку тканину. На відміну від РФ, ми гарантуємо гуманне ставлення та виконання міжнародного гуманітарного права».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/WhatsApp Video 2026-02-08 at 12.42.48.mp4" length="10143596" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:10:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Хорватія відмовилася транспо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88194</link>
      <description>⚡️Хорватія відмовилася транспортувати російську нафту для Угорщини та Словаччини

Хорватія не дозволить транспортування російських енергоносіїв через Адріатичний трубопровід. Міністр економіки Анте Шушняр наголосив, що купівля нафти з росії підтримує війну проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_18-32-07.jpg" length="65348" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:32:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Німеччині не залишилося раке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88195</link>
      <description>У Німеччині не залишилося ракет для систем ППО – глава МЗС Німеччини

Про виснаження німецьких арсеналів глава МЗС ФРН Йоханн Вадефуль повідомив в інтерв'ю радіостанції Deutschlandfunk, відповідаючи на запитання, чому поставки з Європи затримуються в той час, коли Зеленський повідомив, що в Україні закінчуються ракети для ППО.

"Частково тому, що у нас їх більше немає. Ті, що є – Patriot американського виробництва. Чесно: все, що виходить з конвеєра, йде прямо в Україну за механізмом, який в основному фінансують європейці, в основному Німеччина", – повідомив Вадефуль.

"Інші європейці могли б внести більше. У деяких країнах є ще системи ППО, Пісторіус закликав перевірити запаси. Ми з Німеччини віддали все, фінансуємо левову частку. Україна захищає нашу свободу, але всі європейці повинні робити більше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_19-33-27.jpg" length="123304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:33:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Супутник побачив, що росія нещ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88197</link>
      <description>Супутник побачив, що росія нещодавно стягнула авіацію до Ліпецька. 

Вона розмістила близько сотні винищувачів і штурмовиків, зокрема нових типів, на території відстійника аеродрому «Липецьк», - оглядач видання The Military Watch.

Станом на початок 2022 року там зберігалися 57 винищувачів МиГ-29, 25 перехоплювачів МиГ-31, 2 бомбардувальники Су-24, 3 штурмовики Су-25 та 7 винищувачів Су-27.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_19-40-51.jpg" length="86970" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇿 Президент Чехії Петр Павел </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88198</link>
      <description>🇨🇿 Президент Чехії Петр Павел заявив, що укладення угоди про завершення війни в Україні в короткостроковій перспективі малоймовірне через позицію росії

На запитання журналіста про те, чи не вважає президент Чехії переговори про припинення війни в Україні марними, Павел відповів, що все залежить від очікувань щодо їх результату.

"Якщо хтось сподівався, що вдасться досягти угоди між Україною, європейськими країнами, США та Росією в короткостроковій перспективі, то це було, безперечно, наївно", – сказав Павел.

"Історія вчить нас, що переговори можуть бути успішними лише тоді, коли обидві сторони перебувають у відносно вигідному становищі. Якщо це не так, то одна зі сторін, яка буде в вигідному становищі, завжди буде прагнути продовжити конфлікт, а не припинити його", – зазначив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_19-42-47.jpg" length="62135" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:42:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴путін цілеспрямовано атакує а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88199</link>
      <description>🔴путін цілеспрямовано атакує американський бізнес в Україні, - сенатор Блюменталь

Сенатор наголошує на посиленні російських атак:

«путін атакує американські заводи та штаб-квартири тут, в Україні, ракетами та безпілотникам», - підкреслив сенатор

Водночас він запевнив, що Сполучені Штати продовжуватимуть вести бізнес в Україні.
«Ми будемо такими ж стійкими, як і народ України», - сказав політик.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-16_20-09-18.mp4" length="6262973" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:09:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Минулого тижня Україна досяг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88201</link>
      <description>⚡️Минулого тижня Україна досягла найбільших успіхів на полі бою за останні 2,5 роки, — AFP

Агентство проаналізувало дані американського Інституту вивчення війни (ISW) і дійшло висновку, що з середи по неділю минулого тижня українським військовим вдалося відвоювати 201 км² території – за даними агентства, ця територія практично еквівалентна території, яку РФ захопила за весь грудень, і являє собою найбільшу площу, відвойовану українськими військами за такий короткий період з червня 2023 року.

У звіті ISW від 15 лютого зазначається, що Україні вдалося повернути під свій контроль невеликі населені пункти вздовж річок Янчур і Гайчур на Олександровському і Гуляйпільському напрямках на Запоріжжі.

🛰❌ Аналітики ISW вважають, що ці успішні українські контратаки, ймовірно, пов'язані з блокуванням супутникового зв'язку Starlink для окупантів.

🪖🗣Сьогодні Головком ЗСУ Сирський повідомив, що українські підрозділи проводять "результативні контратакувальні і штурмові дії на Олександрівському напрямку та в районі Гуляйполя". Водночас оперативна обстановка на цьому напрямку залишається складною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_20-43-11.jpg" length="207299" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:43:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 Поруч із українськими F-16 л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88202</link>
      <description>😳 Поруч із українськими F-16 літають американські та нідерландські пілоти-ветерани - Intelligence Online

Французьке видання, що спеціалізується на розвідці, Intelligence Online, повідомляє, що в Україні створена ескадрилья F-16, до якої входять українські, американські та нідерландські пілоти. Вони допомагають захищати небо від російських ракет і дронів.

За даними видання, ескадрилью сформували в останні тижні в умовах суворої секретності для управління новими F-16. Підрозділ відіграє ключову роль у захисті неба над Київською областю, яка постійно зазнає ударів росіян.

До її складу входять американські пілоти з величезним бойовим досвідом в Афганістані. Один з них нещодавно брав участь в операціях на Близькому Сході, після чого приєднався до захисту України.

З боку Нідерландів залучені пілоти, які навчалися в елітних європейських школах повітряного бою, що спеціалізуються на сучасних тактиках перехоплення і високотехнологічної війни в повітрі.

Intelligence Online уточнює: західні ветерани підписали тимчасові контракти з ротаціями на 6 місяців (з можливістю продовження). Вони не мають офіційних звань в українській військовій структурі і не фігурують у публічних штатах.

Ескадрилья щодня перехоплює російські крилаті ракети "Калибр" і Х-101, а також дрони "Гера-5". F-16 використовуються для патрулювання, в тому числі нічного, для максимального радіолокаційного покриття і швидкого реагування.

Головна цінність західних пілотів — досвід з високотехнологічним обладнанням, таким як прицільно-розвідувальні контейнери Snipe. Система дозволяє бачити цілі на величезних відстанях, супроводжувати ракети і дрони в темряві або хмарах. Українські пілоти освоюють це, але ветерани прискорюють процес.

Варто зазначити, що ще у 2023 році Повітряні сили ЗСУ допускали службу іноземців з потрібною спеціальністю як пілотів або техніків, однак офіційно про іноземних пілотів поки нічого не повідомлялося.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_21-04-38.jpg" length="183230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:04:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Технології не допомогли. Наші </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88203</link>
      <description>Технології не допомогли. Наші хлопці спільно с суміжними підрозділами спрацювали ювелірно – ворожого наземного робота, який віз БК, розмотало вщент. 🔥 Батальйон «Донбас» 18 Слов'янської бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQP1cFqGIoG_GaBQOsuNFOMjhIQyEJijuIap9Rq5b4KKVWlb5xWBZ28pquz9z7U.mp4" length="6009849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:13:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збиття двох ракет 3М22 «Циркон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88204</link>
      <description>Збиття двох ракет 3М22 «Циркон» комплексом MIM-104 Patriot в ніч на 16 лютого 2026 року, - бойова робота підрозділів Повітряного командування "Центр"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/Збиття двох ракет 3М22 «Циркон».mp4" length="9371184" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:22:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
