<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 14:09:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Найбільший нафтопереробний зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85311</link>
      <description>Найбільший нафтопереробний завод Індії відновив закупівлю російської нафти, — Bloomberg.

Індійська компанія призупинила закупівлю в РФ у жовтні після того, як США запровадили санкції проти російських компаній «Роснефть» та «Лукойл».</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:07:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі росіяни знову завдали уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85312</link>
      <description>Вночі росіяни знову завдали удару по портовій та промисловій інфраструктурі Одеської області — одна людина загинула, ще двоє дістали поранення.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Щоб він помер». Зеленський пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85313</link>
      <description>«Щоб він помер». Зеленський привітав українців з Різдвом 

Президент України у своєму різдвяному зверненні розповів про традиційне вірування, згідно з яким у різдвяну ніч Бог може почути щире бажання. 

«Сьогодні у нас у всіх є одна мрія. І ми загадуємо одне бажання для всіх. "Щоб він помер", — скаже кожен про себе, але коли ми звертаємося до Бога, звичайно, ми просимо більшого. Ми просимо про мир для України. Ми боремося за це. І молимося за це. І ми цього заслуговуємо», — зазначив Зеленський, не уточнивши, про кого йдеться. 

Видання Kyiv Independent припускає, що мова йшла про путіна, який майже чотири роки веде війну проти України. 

Різдвяне звернення прозвучало на тлі нових заяв Зеленського про можливе завершення війни. Цього тижня він вперше детально розповів про план із 20 пунктів, який передбачає заморожування нинішньої лінії фронту, створення демілітаризованих зон і надання Україні жорстких гарантій безпеки за моделлю п'ятої статті НАТО.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:22:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Окупанти намагалися зайти до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85314</link>
      <description>‼️Окупанти намагалися зайти до Вільчі Вовчанської громади та інфільтруватися, росіян вдалося вибити, - начальник управління комунікацій Угруповання об'єднаних сил Віктор Трегубов.

"Вони намагалися увійти у Вільчу, так, були спроби безпосередньої інфільтрації, але зараз з місць приходять доповіді, що вдалося їх там розбити, що вдалося утримати безпосередньо населений пункт, — сказав Трегубов в коментарі Суспільному

Про Вільчу росіяни вже рапортували, що взяли. Та ж історія, приблизно, що із “взяттям” Куп’янська. Вони дуже активно намагалися, вони сунули туди і дуже велику кількість людей втратили у спробі цього просування.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:41:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥"Красавчікі  хохли": русня в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85315</link>
      <description>💥🔥"Красавчікі  хохли": русня в захваті від прильотів по НПЗ у Новошахтинську, Ростовська область</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:23:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі були «прильоти»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85318</link>
      <description>Сьогодні вночі були «прильоти» по нафтових резервуарах в порту Темрюк і газопереробному заводові в Оренбурзі, - СБУ

Далекобійні дрони ЦСО «Альфа» СБУ уразили два важливі об’єкти нафтогазового сектору рф. 

Першим під атакою опинився морський порт Темрюк у Краснодарському краї. Там палають два резервуари з нафтопродуктами. Площа пожежі — близько 2 тисяч квадратних метрів. До гасіння залучено 70 осіб та 18 одиниць техніки.

Згодом дісталося й Оренбурзькому газопереробному заводу, найбільшому в світі газохімічний комплекс, який переробляє 37,5 млрд м³ газу на рік.

Після прильоту безпілотників СБУ сталося займання газу в трубопроводі естакади установки 3У-70, яка очищає сирий газ від сірководню та діоксиду вуглецю. Технологічний процес на підприємстві було призупинено. 

Сервіс FIRMS, що відстежує загоряння у реальному часі по всьому світу, зафіксував пожежі на заводі.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:43:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перехоплювач «Генерал Черешня </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85321</link>
      <description>Перехоплювач «Генерал Черешня AIR» збив найновіший і дуже рідкісний російський розвідувальний дрон «Князь Вещий Олег».

Майстерно відпрацював екіпаж «Грім» з 55-ої окремої артилерійської бригади «Запорізька Січ»

Це найсучасніша модель серед російських розвідувальних безпілотників, яка може фотографувати територію за 40-45 кілометрів. 

Комплекс БПЛА «Князь Вещий Олег» коштує $100 тисяч. 

Щойно російська оборонка випустить щось нове і дороговартісне, як українці чимшвидше винаходять, чим його збити.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:02:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Новошахтинськ. Черговий росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85322</link>
      <description>💥🔥Новошахтинськ. Черговий російський НПЗ після зустрічи з повітряними санкціями. Схоже, ця пожежа надовго</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:45:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿В російському єбанаріумі трен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85323</link>
      <description>🗿В російському єбанаріумі тренд - мілітаризовані ялинкові прикраси.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:50:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нелюди в різдвяний ранок масов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85324</link>
      <description>Нелюди в різдвяний ранок масовано обстріляли ринок в центрі Херсона, загинув 47-річний чоловік, — ОВА</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:05:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
