<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2025 12:18:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Пожежа на підприємстві в Тульс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77470</link>
      <description>Пожежа на підприємстві в Тульскій області після атаки БПЛА.

Місцева влада спочатку казала, що це технологічний процес такий, а зараз пише, що уламки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-17_06-59-17.mp4" length="1361543" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 06:59:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Безоплатний 8-денний тест-д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77475</link>
      <description>❗️ Безоплатний 8-денний тест-драйв IT професій 

▪️ Для бажаючих працювати онлайн і заробляти в $; 
▪️ Для тих, хто давно хотів працювати в IT, але не обрав для себе напрям 

Тривалість — 8 днів. Заняття проходять вечорами. 

На тест-драйві ви спробуєте себе в ролях: 
▫️ вебдизайнера, 
▫️ розробника, 
▫️ дата-аналітика,  
▫️ проджекта,  
▫️ тестувальника.  

✅ Програма розрахована на новачків. У вільний час ви дивитесь короткі лекції та робите цікаві завдання, які перевіряє ментор. 🎁

Після реєстрації приємний бонус: Штучний інтелект в IT. Як використовувати AI у 5 ключових ІТ-професіях?.

🔥 Реєструйтесь за посиланням: https://i.goit.global/Co5q7</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_07-01-40.jpg" length="131340" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:01:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф готувала ракетний удар по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77476</link>
      <description>❗️рф готувала ракетний удар по Харківській мерії — СБУ затримали коригувальницю можливої атаки. Вона обходила адмінбудівлю і перевіряла наявність в ній або поблизу військових.

За матеріалами справи, агенткою рф виявилася 45-річна місцева безробітна. Окупанти завербували її через Телеграм-канали, де вона залишала проросійські коментарі.

Жінці загрожує до 8 років позбавлення волі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_07-31-43.jpg" length="120428" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:31:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Строків служби не буде: війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77478</link>
      <description>❗️Строків служби не буде: військові повернуться додому, коли ми переможемо ворога, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-17_08-47-57.mp4" length="2508921" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:47:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Юлія Свириденко ОФІЦІЙНО ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77479</link>
      <description>⚡️ Юлія Свириденко ОФІЦІЙНО стала новою Премʼєркою України, - Верховна Рада підтримала її кандидатуру</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_08-52-20.jpg" length="91550" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:52:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трагедія на полігоні: затрим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77481</link>
      <description>❗️Трагедія на полігоні: затримали курсанта, який підозрюється у вбивстві двох військових на Чернігівщині, — Нацполіція.

Вчора під час стрільб у навчальному центрі він вистрелив з автоматичної зброї по інструкторах. Обидва військових загинули від поранень.

За даними адвоката Клима Братковського:
▪️Інцидент стався в момент, коли військовослужбовці виходили на вогневий рубіж двійками. Курсант Кошель раптово розвернувся на 180 градусів і відкрив вогонь у спину своїм інструкторам. Один із загиблих взагалі вперше бачив цього курсанта — він лише прийшов допомогти провести заняття;
▪️Варто зазначити, що під час прибуття до частини Кошель заявляв, що не збирається служити і мав намір виїхати до Росії ще у 2022 році;
▪️У результаті пострілів сержанти отримали численні проникаючі вогнепальні поранення й загинули на місці. За словами очевидців, курсант здійснив контрольні постріли в голову кожному з них;
▪️Третій військовослужбовець — сержант — також був обстріляний, однак усі чотири кулі влучили в бронежилет, що врятувало йому життя. Він не отримав тілесних ушкоджень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-17_09-24-27.jpg" length="171477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:24:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦На окупованій Кінбурнській к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77483</link>
      <description>🇺🇦На окупованій Кінбурнській косі з'явився українській прапор. русня виє про захід української ДРГ. Підтвердження знаходження сил оборони України на косі наразі немає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-17_10-19-10.mp4" length="7330482" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 10:19:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
