<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 14:10:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Понад 100 збитих російських</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84348</link>
      <description>❗️ Понад 100 збитих російських БПЛА за місяць, - бійці підрозділу ДПСУ «Фенікс» показали кілька яскравих перехоплень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3760.MP4" length="22404116" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:54:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡рф вивозить деяких викрадених</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84349</link>
      <description>😡рф вивозить деяких викрадених українських дітей до Північної Кореї та утримує їх у військових таборах

Про представник центру з прав людини Катерина Рашевська заявила у Сенаті США.

Також вона підкреслила, що вже ідентифіковано 165 об'єктів на ТОТ та в росії, де дітей русифікують та мілітаризують</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_09-11-48.jpg" length="85760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:11:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Артилерія не втратила і не втр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84350</link>
      <description>Артилерія не втратила і не втратить своєї актуальності на війні, - 26-а ОАБР показала, як уражає цілі установками AHS «Krab» за будь-якої погоди.

Сьогодні День ракетних військ та артилерії Збройних Сил України.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:57:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Троє людей поранено під час </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84351</link>
      <description>🤬 Троє людей поранено під час нічного обстрілу Краматорська і Слов'янська. рф застосувала ФАБи, дрони, артилерію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_10-28-39.jpg" length="157412" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:28:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😉Авіакомпанії Європи розпочали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84352</link>
      <description>😉Авіакомпанії Європи розпочали підготовку до відновлення рейсів в Україну, — Financial Times

На тлі переговорів «Wizz Air», «Ryanair» та «EasyJet» готують плани щодо відновлення авіарейсів.

«Ryanair» повідомили, що можуть відновити польоти протягом двох тижнів після укладення будь-якої мирної угоди.

🏆Оптимісти року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_11-44-09.jpg" length="211340" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:44:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відповідь на запитання, чому р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84353</link>
      <description>Відповідь на запитання, чому росіяни практично не використовують наземні роботизовані комплекси - в цьому кадрі.

Український FPV-дрон залітає в так званого «верблюда».

Такі солдати найнижча каста російської армії.

Задача цих пішохідних курʼєрів доправляти на собі вантаж прямо на позиції, але це часто місія в один кінець.

Але ресурс людей, яких можна зробити «верблюдами», в російській армії колосальний, тож на роботах можна і зекономити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3764.MP4" length="25123011" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:29:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрон «Молнія-2» з прикріпленою</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84354</link>
      <description>Дрон «Молнія-2» з прикріпленою скотчем міною відмовився летіти і зробив феєрверк окупантам, які його запускали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3765.MP4" length="3852469" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩росіяни брешуть про нібито за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84356</link>
      <description>💩росіяни брешуть про нібито захоплення Добропілля біля Гуляйполя — Генштаб.

Військові повідомили, що російська диверсійно-розвідувальна група проникла на околиці села, скориставшись несприятливими погодними умовами. Наразі ця група знищена, а населений пункт залишається під контролем ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-04_12-43-13.mp4" length="2680846" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:43:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Зеленський повинен бути ду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84358</link>
      <description>❗️ «Зеленський повинен бути дуже обережним в найближчі дні». «США зрадили Україну та Європу» — такі думки висловили європейські лідери, свідчить стенограма телефонної розмови між президентом Франції, канцлером Німеччини, президентом Фінляндії, генсеком НАТО та президентом Зеленським. 

Згідно інформації Der Spiegel, Макрон попередив Зеленського, що США «можуть втрутитися в питання територій без надання гарантій безпеки» і використав слово «зрада». 

Мерц, в свою чергу сказав Зеленському, що «США грають в ігри — і з вами, і з нами», а президент Фінляндії Стубб додав — «ми не можемо залишити Володимира Зеленського з цими двома людьми», маючи на увазі Кушнера і Віткоффа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_12-49-12.jpg" length="165296" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:49:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гармата М109 «Paladin» навалює</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84360</link>
      <description>Гармата М109 «Paladin» навалює по окупантах на півночі Сумщини і підрізає їм логістику на території Курщини.

Так працює самохідний артдивізіон впертої і затятої 17-ої бригади. 

Той самий підрозділ і ті самі бійці, яким ми з вами неодноразово допомагали автотехнікою, - і це краще, ніж просто слова привітань на День ракетних військ та артилерії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3766.MP4" length="29474082" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:54:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні російським окупантам </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84361</link>
      <description>Сьогодні російським окупантам на території Криму спалили літак МіГ-29.

Операцію провів підрозділ ГУР «Примари».

Крім МіГ-29 на аеродромі «Кача» в Криму, оператори спецпідрозділу ГУР також уразили російський аеродромний радіолокаційний комплекс «Іртиш» поблизу тимчасово окупованого Сімферополя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3768.MP4" length="17436288" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обійми і танцюючі дівчата. Так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84362</link>
      <description>Обійми і танцюючі дівчата. Так сьогодні військового злочинця і масового вбивцю зустрічали в Індії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-04_14-07-36.mp4" length="1821120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:07:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
