<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 11:11:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺 Європі необхідно створити в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86218</link>
      <description>🇪🇺 Європі необхідно створити власну армію чисельністю 100000 військовослужбовців, щоб бути готовими замінити існуючий контингент США у випадку, якщо Вашингтон ухвалить рішення вивести війська, -  комісар ЄС з питань оборони і космосу Андрюс Кубілюс на безпековій конференції «Європа під тиском» в шведському місті Селен</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5047.MP4" length="4890978" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:07:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚠️ На Чернігівщині пошкоджено </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86219</link>
      <description>⚠️ На Чернігівщині пошкоджено важливий енергооб'єкт, без світла низка населених пунктів

Як повідомляє «Чернігівобленерго», внаслідок російського обстрілу пошкоджено важливий енергооб'єкт у Новгород-Сіверському районі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_07-08-17.jpg" length="96375" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:08:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Атакована вночі ДРЕС в Росто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86220</link>
      <description>💥🔥Атакована вночі ДРЕС в Ростовській області досі палає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-12_07-10-01.mp4" length="1609445" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:10:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп повідомив, що влада Іран</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86221</link>
      <description>Трамп повідомив, що влада Ірану зв'язалася з американською адміністрацією і хоче вести переговори.


"Іран подзвонив для переговорів", - заявив Трамп журналістам на борту літака, його слова наводить CNN.
Трамп уточнив, що дзвінок був у суботу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-12_08-00-40.mp4" length="2195757" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Пан Богдан ламає юридичну си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86222</link>
      <description>⚡️Пан Богдан ламає юридичну систему зсередини!

▪️Понад 100 виграних судів для військових. Десятки мільйонів гривень уже повернуто тим, хто захищає Україну.
▪️Він не підлаштовується під систему, а створює нові правила — працюючи швидше, сміливіше й чесніше.
▪️У своєму каналі він відкрито показує реальні кейси та стратегії перемог, про які мовчать інші юристи.

⚖️ Це не черговий рекламний пост. Це — реальна людина, яка хоче відкрито розповісти, як насправді працює закон, коли за справу береться той, хто не боїться системи.

❗️Побач, як працює сила закону без прикрас.
https://t.me/+vQDCvISCn6w4Yzc6</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_08-01-49.jpg" length="28860" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:01:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧐 Трамп назвав оборону Гренлан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86223</link>
      <description>🧐 Трамп назвав оборону Гренландії "двома собачими упряжками"

Він знову заявив, що США повинні взяти Гренландію під свій контроль, інакше це зроблять Росія або Китай.

«Я б із задоволенням уклав з ними угоду, так простіше. Але так чи інакше, Гренландія буде наша», - сказав Трамп.

За словами президента США, нинішня оборона острова є символічною.

«Оборона Гренландії - це фактично дві собачі упряжки. Ви знали про це? Дві собачі упряжки. Тим часом навколо російські та китайські есмінці і підводні човни», - говорить Трамп.

Він додав, що не робив офіційних пропозицій Данії, але вважає угоду вигідною для самої Гренландії. Його не зупиняють можливі наслідки для НАТО.

«Якщо це зашкодить НАТО - значить, зашкодить. Але вони потребують нас набагато більше, ніж ми їх», - стверджує Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_08-27-35.jpg" length="31325" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:27:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Карл фон Габсбург закликав до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86224</link>
      <description>Карл фон Габсбург закликав до зміни режиму в Москві.

Європа має визначити свої стратегічні цілі у підтримці України, - відновлення територіальної цілісності, виплата репарацій, зміна режиму в Москві.

Так заявив почесний президент Пан'європейського руху Австрії Карл фон Габсбург, онук імператора Австро-Угорщини Карла I, передає «Укрінформ».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_08-29-59.jpg" length="20667" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:29:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Наслідки удару ворожих дроні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86226</link>
      <description>😡 Наслідки удару ворожих дронів по Києву цієї ночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-12_09-14-54.mp4" length="8665138" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:14:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Державний переворот в Ірані </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86227</link>
      <description>⚡️Державний переворот в Ірані призведе до революції, яка змінить світ — Bloomberg пише, що повалення режиму Хаменеї буде ударом для путіна, який втратить ще одного союзника після увʼязнення Мадуро та повалення Асада в Сирії.

«Це найважливіший момент в Ірані з 1979 року», — сказав колишній старший аналітик Близького Сходу в ЦРУ Вільям Ашер, маючи на увазі революцію, яка призвела до створення Ісламської Республіки та до десятиліть ворожнечі між Тегераном та США. 

Відомо, що за останні два тижні понад 500 осіб було вбито і понад 10 000 заарештовано під час протестів в Ірані. Тим часом Трамп заявив, що США готують військову операцію в Ірані і можуть «дуже сильно вдарити там, де йому боляче».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_09-33-39.jpg" length="184633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:33:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В телефоні учня, який влаштува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86228</link>
      <description>В телефоні учня, який влаштував різанину в київський школі, правоохоронці виявили листування з ворожими спецслужбами. Дії неповнолітнього нападника  кваліфіковані як замах на вбивство, — поліція.

Після скоєного учень зачинився у вбиральні та ножем порізав себе.

39-річна вчителька та 14-річний школяр отримали колото-різані поранення. Обох госпіталізовано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_09-49-45.jpg" length="151558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:49:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Уперше в Україні запустили п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86229</link>
      <description>⚡️Уперше в Україні запустили пілотний 5G у Львові, — Федоров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_10-10-18.jpg" length="94158" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:10:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦На кордоні з Польщею спостер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86230</link>
      <description>🇺🇦На кордоні з Польщею спостерігаються черги: 100 легкових автомобілів та 18 автобусів чекають на В'ЇЗД в Україну.

На українсько-польському кордоні фіксується скупчення транспорту, що прагне в'їхати в Україну. У пунктах пропуску "Краковець" та "Шегині" очікують 100 легкових машин і 18 автобусів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_10-13-11.jpg" length="72633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:13:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Увага! В Україні фіксують с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86231</link>
      <description>‼️ Увага! В Україні фіксують скидання «шахедами» мін ПТМ‑3 з магнітним детонатором, — Флеш

Їх розкидають поблизу місць падіння дронів, щоб уразити техніку ДСНС і поліції. Через глибокий сніг міни майже непомітні.

Рекомендація: не під’їжджати автомобілем до місць падіння «шахедів», особливо по траєкторії їх руху.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-12_11-08-30.jpg" length="61822" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:08:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
