<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 17:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Суми та Харків зараз під мас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80565</link>
      <description>⚡️Суми та Харків зараз під масованою атакою БпЛА

Зранку зафіксовано більше 10 прильотів. У Харкові вже відомо про трьох постраждалих. Є влучання в цивільну інфраструктуру.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-16_08-20-00.mp4" length="329196" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:20:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ 19-й пакет європейських сан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80566</link>
      <description>‼️ 19-й пакет європейських санкцій проти росії відклали на невизначений строк, — Politico

Це сталося на тлі тиску Трампа та самого Євросоюзу на Словаччину й Угорщину з вимогою негайно скоротити залежність від російської нафтопродуктів.

Також стало відомо, що ЄС розглядає обмеження для російських туристів та дипломатів, пише Euractiv.

Пропозиція передбачає гармонізацію правил в'їзду, щоб уникнути зловживань шенгенськими візами. 

Такі країни, як Польща, країни Балтії, Чехія та Фінляндія, уже обмежили візи для росіян, але Італія, Іспанія, Греція, Франція та Угорщина залишаються ліберальнішими, залучаючи туристів для доходів. Погодити рішення про жорсткі обмеження буде важко через позицію лояльних до рф країн.

 За даними Єврокомісії, у 2024 році понад 500 тис. росіян отримали шенгенські візи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_08-38-03.jpg" length="134158" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:38:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Будівля «Епіцентру» на Київщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80567</link>
      <description>Будівля «Епіцентру» на Київщині зруйнована внаслідок влучання «шахеда».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-16_08-47-47.mp4" length="201775" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:47:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Жахливий момент удару ворожог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80568</link>
      <description>🤬Жахливий момент удару ворожого БПЛА по Слобідському району  Харкова. Дрон вдарив по будівлі фармацевтичного університету в центрі міста. Матеріали прокуратури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-16_10-04-39.mp4" length="780118" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:04:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬рашистський виблядок заради р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80569</link>
      <description>🤬рашистський виблядок заради розваги вбив коня. 
Типова русня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-16_11-55-49.mp4" length="5601403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:55:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонні дрони розкривають </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80570</link>
      <description>Прикордонні дрони розкривають і розбирають укриття противника

В фокусі уваги бійців підрозділу безпілотних систем ДПСУ «Фенікс» ворожа піхота, електрообладнання, так званий «важкий бомбер» та БпЛА «Mavic». Одне з небагатьох підтверджень використання противником аналогів українських дронів типу «Vampire».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5295.MP4" length="21184119" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:11:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фахівці ГУР ідентифікували нач</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80571</link>
      <description>Фахівці ГУР ідентифікували начинку
російського реактивного БпЛА «Герань-3».

Шокуючий факт - із 45 ідентифікованих іноземних компонентів:
22 від американських виробників, 
8 від китайських, 
7 швейцарських, 
3 німецьких, 
2 британських та 
1 від японського виробника.

В дроні «Герань» використовується китайський турбореактивний двигун Telefly JT80, завдяки якому безпілотник здатен рухатися зі швидкістю від 300 до 370 км/год; орієнтовна операційна дальність застосування – до 1000 км. 

 </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_13-31-23.jpg" length="83470" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 13:31:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄🚀 У будинок під Любліном міг </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80572</link>
      <description>🙄🚀 У будинок під Любліном міг влучити не дрон, а ракета з F-16, — пише польська газета Rzeczpospolita.

За даними ЗМІ, 10 вересня, під час атаки РФ, система наведення дала збій і ракета з польського винищувача, вагою понад 150 кг, завалилась на будинок. Офіційно це наразі не підтверджують, а інцидент нібито засекретили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_15-43-00.jpg" length="164156" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:43:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС готується до завершення т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80573</link>
      <description>❗️ЄС готується до завершення тимчасового захисту українських біженців.

Сьогодні ЄС погодив рамки для поступового виходу з режиму тимчасового захисту, який діє до 4 березня 2027 року:

— Замість тимчасового захисту українцям пропонуватимуть дозволи на проживання (робота, навчання);
— Можна буде подавати заяви на захист висококваліфікованим працівникам;
— Країни розроблятимуть програми добровільного повернення в Україну.

В ЄС підкреслюють: солідарність з Україною залишається, але вже зараз важливо готуватися до дня, коли українці зможуть повернутися додому і приєднатися до відновлення країни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_15-44-50.jpg" length="88207" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:44:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡путлер начепив камуфляж і дем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80574</link>
      <description>🤡путлер начепив камуфляж і демонстративно взяв в руки пістолет і зарядив обрйму

Шоу відбувалось під час спостереження  за перебігом навчань «Захід-2025» на полігоні «Мулино».

🇷🇺У кремлі повідомили, що в навчаннях крім рф та Білорусії взяли участь представники Бангладеш, Індії, Ірану, Буркіна-Фасо, Конго та Малі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-16_15-50-29.mp4" length="1054609" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:50:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В будинок під польським Люблін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80575</link>
      <description>В будинок під польським Любліном міг влучити не дрон, а ракета з F-16, — видання Rzeczpospolita. 

За даними газети, 10 вересня, під час атаки рф, система наведення F-16 дала збій, і ракета з винищувача впала на будинок. 

Офіційно цю версію поки що не коментують.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_16-25-05.jpg" length="146855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:25:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Діалог між Трампом і українськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80576</link>
      <description>Діалог між Трампом і українською журналісткою. 

Журналістка: «Сьогодні росія обстріляла Харків. Два місяці тому ви анонсували 17 пускових установок Patriot [для захисту українського неба]».

Трамп: «Звідки Ви?»

Журналістка: «З України».

Трамп: «Добре. Послухайте, я хочу сказати: я люблю Україну і український народ. Я одразу помітив у вас легкий український акцент. Але ваша країна має серйозні проблеми. Цієї війни ніколи не мало бути. Я впевнений, що зможу її зупинити. За останні 8 місяців я зупинив 7 воєн. Думав, що з Україною буде найпростіше, бо знаю путіна. Виявилося, ні. Між Зеленським і путіним величезна ненависть. Але ми все одно це зупинимо». 

Добре, що хоч випробувальних термінів путіну не дав, бо вже смішно виглядає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/1108.mp4" length="8415020" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 16:32:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нічна бойова робота FPV-дронів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80577</link>
      <description>Нічна бойова робота FPV-дронів 6-го батальйону 12-ої бригади «Азов». 

Тікати нікуди. Ховатись марно. В операторів ударних БПЛА «Азова» немає дефіциту засобів для знищення окупантів.

Оператори бригади «Азов» працюють по противнику біля Торецька.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:02:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Після атаки дронів поляки поча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80578</link>
      <description>Після атаки дронів поляки почали шукають житло за кордоном, найбільше цікавляться Іспанією, — видання Wyborcza.pl

Польські агентства з продажу закордонної нерухомості повідомляють про різке зростання запитів після удару дронів по Польщі. Кількість польських запитів на нерухомість в Іспанії зросла в три рази.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-16_17-05-52.jpg" length="140944" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 17:05:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
