<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:18:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Франція відмовилася вкладати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84549</link>
      <description>❗️Франція відмовилася вкладати в "репараційний кредит" для України 18 млрд євро рф, які заморожені в її комерційних банках, - Financial Tims

Попри те, що Париж в цілому підтримує концепцію репараційного кредиту для України, французькі посадовці виступають проти ідеї використання заблокованих на рахунках країни російських коштів. 

Позицію обґрунтовують тим, що банки, де утримуються активи Москви, мають договірні зобовʼязання перед клієнтами. 

Натомість бельгійський депозитарій Euroclear, на рахунках якого більшість заблокованих активів РФ, таких зобовʼязань не має.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_08-38-34.jpg" length="95569" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:38:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇹🇭🇰🇭 На кордоні Таїланду та Ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84550</link>
      <description>🇹🇭🇰🇭 На кордоні Таїланду та Камбоджі знову бойові дії.

Припинення вогню, про яке заявляв Трамп, серйозно порушено. 

📌 ВПС Таїланду заявили, що надають підтримку з повітря своїм військовим через те, що Камбоджа мобілізувала важке озброєння.

📌 Міноборони Камбоджі заявило про тайські авіаудари у двох точках.

Одна з тих восьми воєн, які зупинив Трамп, не хоче зупинятися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3890.MP4" length="3615194" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:55:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Моя колега з Краматорська спро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84551</link>
      <description>Моя колега з Краматорська спростовує фейки роспропаганди про успіхи окупантів на Донеччині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-08_08-57-59.mp4" length="10194927" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:57:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Намалюємо твою дружину на поло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84552</link>
      <description>Намалюємо твою дружину на полотні. Ти нам даєш її фото - ми малюємо!

Покажи своїй коханій, що готовий і можеш дивувати її не лише на 8 березня. Замов романтичний і ніжний портрет своєї жінки, щоб вона побачила, якою гарною ти її бачиш.

❗️Увага. Обіцяємо Вас здивувати або повернемо кошти!

Для підписників каналу 
«ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE✅»
діє знижка ➖ 4️⃣0️⃣🔤

Переходь за посиланням, щоб розрахувати ціну портрета за 1 хвилину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_09-00-42.jpg" length="140370" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:00:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 США виділить $400 млн на вій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84557</link>
      <description>👀 США виділить $400 млн на військову підтримку України у 2026 році, та стільки ж у 2027, — Fox News 

За даними каналу, відповідні витрати прописані у тексті Закону про асигнування у сфері національної оборони США (NDAA). 

Кошти виділять в рамках Ініціативи сприяння безпеці України (USAI).

Окрім того, Конгрес США вимагатиме частішої звітності про внески союзників для України, щоб відстежувати, як європейські партнери підтримують Київ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_09-36-22.jpg" length="56812" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:36:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чернігові безпілотник сьогод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84558</link>
      <description>В Чернігові безпілотник сьогодні вибухнув поруч з житловим будинком. Обійшлось без жертв. Є поранені.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_11-11-08.jpg" length="154427" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:11:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Влучання в російський військов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84560</link>
      <description>Влучання в російський військовий автомобіль з піхотою на Лиманському напрямку - бойова робота Третьої штурмової бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3882.MP4" length="27387792" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:16:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США, росія та Україна мають </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84561</link>
      <description>❗️США, росія та Україна мають різні підходи, і єдиної позиції щодо Донбасу немає, — Зеленський

Зеленський повідомив, що на переговорах ще не узгоджено статус Донецької та Луганської областей і що Київ наполягає на окремій угоді про гарантії безпеки від західних союзників, передусім США

 "Є одне питання, на яке я та всі українці хочемо отримати відповідь: якщо Росія знову почне війну, що будуть робити наші партнери?"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_11-23-59.jpg" length="56909" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:23:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Нідерланди виділяють додатков</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84564</link>
      <description>🤝Нідерланди виділяють додаткові 700 млн євро на підтримку України, — NOS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_12-06-31.jpg" length="139596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецпідрозділ «Альфа» СБУ огол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84565</link>
      <description>Спецпідрозділ «Альфа» СБУ оголосив про відкритий рекрутинг персоналу для виконання та забезпечення спеціальних операцій.

Сьогодні «Альфа» розширюється і запрошує до себе цивільних спеціалістів. 

Шукають своїх, - тих, хто діє та проявляє ініціативу.

«Альфа» обіцяє надати найкращу підготовку та спорядження, надійних побратимів та людяних командирів.

Заповнити анкету можна тут: bit.ly/alfa_recruit

Можна задати прямі запитання по телефону 4444 або детально прочитати про набір на alfa.ssu.gov.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3895.MP4" length="8478907" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
