<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 10:10:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Одна з бомб, які скинули на За</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80805</link>
      <description>Одна з бомб, які скинули на Запоріжжя, схоже, не здетонувала.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_05-27-18.jpg" length="118834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:27:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вперше! ГУР спалили два воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80806</link>
      <description>💥🔥Вперше! ГУР спалили два ворожі літаки-амфібії Бе-12 «Чайка» у Криму. Також завдано удару по російському гелікоптеру Мі-8. 

Літаки-амфібії Бе-12 «Чайка» оснащені дорогим обладнанням для виявлення та ведення боротьби з підводними човнами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-22_05-43-55.mp4" length="1766292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:43:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Сили оборони знищили 2 склад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80807</link>
      <description>💥🔥Сили оборони знищили 2 склади БпЛА та боєприпасів окупантів,  - Генштаб

✖️У логістичному пункті розподілу дронів знищені величезні запаси ударних БпЛА, зокрема, "Молнія", "Бумеранг", "Вандал новгородський", "Горинич" та інші, а також супутнє обладнання.

✖️Також наші воїни "мініснули" склад БК - десятки тисяч мін, гранат та патронів різних типів, тисячі пострілів для танків (зокрема високоточні ЗУБК-14) та снарядів для артилерії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_07-15-31.jpg" length="72803" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:15:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентів фсб, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80808</link>
      <description>СБУ затримала агентів фсб, які переправляли до росії українські SIM-карти для ударних БПЛА типу «шахед»

Контррозвідка Служби безпеки затримала їх на Київщині. Один з них виявився колишнім правоохоронцем

Наявність SIM-карт покращувала навігацію російських дронів. 

Агенти спочатку купували українські SIM-карти, а потім направляли їх своїм спільникам у Євросоюзі.

Звідти мобільні карти надсилали до міст Набережні Челни та Єлабуга у Татарстані, де розташовані заводи з виробництва «шахедів».

Тривають слідчі дії для притягнення до відповідальності інших учасників російської агентури на території Європи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_07-49-37.jpg" length="88701" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:49:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗРК Raven британського виробни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80811</link>
      <description>ЗРК Raven британського виробництва зі складу зенітного ракетного полку ім. Українських Січових Стрільців повітряного командування «Захід» влучно працює по маневрених цілях над Україною.

Цей комплекс створено за так званою програмою «FrankenSAM» з різних компонентів для України, поєднавши вантажівку «Supercat» і авіаційні ракети ASRAAM.

Систему адаптували для наземного запуску в рекордно короткі терміни, і вона демонструє високу ефективність, знищуючи до 70% повітряних цілей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1513.MP4" length="7732479" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія вчетверте супроводжує </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80812</link>
      <description>❗️росія вчетверте супроводжує Генасамблею ООН новими вбивствами, - Зеленський

"Вже фактично починає роботу Генеральна Асамблея ООН: лідери збиратимуться в Нью-Йорку. І це вже вчетверте Росія супроводжує вбивствами один зі щорічних найвищих світових дипломатичних заходів. Треба діяти, щоб вбивства та війна не ставали рутиною", - наголосив президент.

Сьогодні від ударів російськими КАБами по Запоріжжю загинуло три людини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-22_09-08-09.mp4" length="938363" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:08:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Страшні кадри удару реактивног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80815</link>
      <description>Страшні кадри удару реактивного безпілотника потрапили на камеру рятувальника, який був поруч.

На відео видно, що один зі надзвичайників опинився у воді у всьому спорядженні та бронежелеті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1514.MP4" length="15331022" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:16:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві заарештували та відпр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80816</link>
      <description>В Москві заарештували та відправили до СІЗО підлітка, якому немає 16 років, за підпал релейної шафи на одному з залізничних перегонів в південній частині російської столиці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1515.MP4" length="7209849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:28:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два режими, один сенс: 22 вере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80817</link>
      <description>Два режими, один сенс: 22 вересня 1939 р. пройшов парад, про який досі не люблять згадувати у росії.

1 вересня 1939 р. нацисти напали на Польщу. Через 17 днів польський кордон перетнула радянська армія. 22 вересня обидві окупаційні армії захопили Брест.

За секретним протоколом Брест відходив до СРСР. Наступного дня німецькі війська мали покинути місто. Але щоб продемонструвати близькі стосунки двох режимів та активне радянсько-німецьке співробітництво, було вирішено влаштувати спільний військовий парад.

О 14:00 на дерев'яну трибуну перед флагштоком з нацистським прапором у парадній формі піднялися двоє командувачів – генерал Гудеріан та комбриг Кривошеїн. Спочатку центральною вулицею пройшла німецька, а потім радянська військова техніка.

Після цього нацистське та радянське командування влаштувало спільний бенкет. Усі щиро раділи, що Річ Посполита захоплена спільними зусиллями. 

Після параду нацистський прапор був знятий із флагштока, а на його місце піднявся радянський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1516.MP4" length="6099097" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:44:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В вересні активність противник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80818</link>
      <description>В вересні активність противника в Сумській області помітно зменшилася.

Це може бути пов’язано з кількома факторами, зокрема, зі спробою російського командування перекинути війська в район Покровська, а також зі звільненням Олександра Лапіна, командувача Ленінградським військовим округом, який керував наступом в Сумській області.

Генерала Лапіна звільнили зі служби та відправили до Казані  помічником президента Татарстану Рустама Минніханова.

За нашою інформацією, Лапін з кінця серпня знаходився у Москві, а 17 вересня дійсно прибув до столиці Татарстану міста Казань вже в якості цивільної особи.

Виглядає, як почесне заслання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_10-01-37.jpg" length="91090" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:01:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
