<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 11:09:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 «Швидко нарізав кола, але FP</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85349</link>
      <description>🔞 «Швидко нарізав кола, але FPV виявився швидшим», - в Покровську 425-ий полк демонструє високу якість відео камер своїх дронів під час знищення окупантів</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:10:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85350</link>
      <description>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на озброєнні  Сил безпілотних систем України.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:57:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85353</link>
      <description>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ ОКУПАНТІВ

Двоє «смільчаків» поперли в український бліндаж, думаючи, що прокатить. 

Зав’язався стрілецький бій, і 3-ій батальйон Окремої президентської бригади зустрів окупантів так, що бажання лізти далі швидко зникло.

Далі класика від 110-ки. 

В небо злетіли FPV, і вся ця «операція» для окупантів закінчилась миттєво.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:05:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська 475-ий окр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85354</link>
      <description>В районі Купʼянська 475-ий окремий штурмовий полк «CODE 9.2» продовжує операцію зі звільнення міста без свят і вихідних.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:08:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський може відвідати рези</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85355</link>
      <description>Зеленський може відвідати резиденцію Трампа у Флориді 28 грудня, «якщо все піде за планом», — Kyiv Post

Рівень конкретики на переговорах нині вищий. Водночас найскладніші питання — гарантії безпеки, механізми контролю та зобов’язання росії — залишаються невирішеними</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:45:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐵путін продовжує вимагати всю </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85357</link>
      <description>🐵путін продовжує вимагати всю територію Донбасу, яку росіяни досі не змогли захопити, — росЗМІ

Зокрема вчора диктатор  розповідав про домовленості в Анкориджі, про план американської сторони і про те, що американці нібито відійшли від окремих своїх позицій в результаті переговорів з європейцями. 

путін стверджуж, що російська сторона досі готова піти на деякі поступки, які він тоді, в Анкориджі, прийняв для себе, але вони не стосуються Донбасу.

Тобто йдеться про те, що «Донбас наш». Було сказано, що «питання про приналежність Краматорсько-Костянтинівсько-Слов'янського вузла не обговорюється». Але що в іншому не виключений частковий обмін територіями з російської сторони теж.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:14:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виснажена, але далеко не перем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85358</link>
      <description>Виснажена, але далеко не переможена Україна дивиться на 2026 рік з малою кількістю хороших військових варіантів, навіть попри те, що було погоджено критично важливу позику від ЄС у розмірі 90 мільярдів євро. Фінансування допоможе Києву продовжувати оборону з нинішньою інтенсивністю до кінця 2027 року, але воно не призведе до зміни його перспектив на полі бою.

На суші  продовжуєтьс тенденція останніх двох років. росія тримає ініціативу з 2024 року, але лише поступово завойовує територію, значною мірою тому, що вона постійно кидає людей у ​​«м’ясорубку» на передовій.

Тим не менш, залишаються питання щодо стратегії України та середньострокової стійкості фронту на тлі незначного покращення російської тактики. Тричі за останні шість місяців український фронт проривався: на схід від Добропілля в Донецькій області в серпні, на північ від Куп'янська в Харківській області наприкінці літа, на початку осені, і знову на схід від Гуляйполя в Запоріжжі в листопаді.

Щоразу виснажені захисники не могли стримати наплив російських диверсантів, які продовжують пробиратися крихітними групами повз українську оборону.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:48:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кілер фсб намагався вбити оф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85360</link>
      <description>❗️Кілер фсб намагався вбити офіцера ГУР МО України в центрі Києва — СБУ затримали кілера «на гарячому», коли він дістав пістолет і прицілився у військового ГУР в одному із столичних закладів.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:07:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Яке тобі завдання ставили?»
«</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85361</link>
      <description>«Яке тобі завдання ставили?»
«Дійти до точки, розкрити прапор, як би зняти це на камеру і сказати по рації, що я там от і там от».

Бійці 110-ої бригади захопили в полон росіянина, якого відправили в один бік з одноразовою місією доказу успіху просування на півдні. 

Бажання повернутися до росії, полонений не демонструє.

«Назад до росії хочеш?»
«Та чесно я не можу відповісти поки що».

Більше за посиланням на YouTube 110-ої бригади https://m.youtube.com/watch?v=qClRt7DeRKs</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:24:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф атакуватиме залізничну ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85362</link>
      <description>❗️рф атакуватиме залізничну інфраструктуру, ворог хоче зупинити роботу логістичної ланки Україна-Польща,— Сергій «Флеш». 

Атаки будуть продовжуватися.

Два дні тому «шахеди» атакували поїзд, потім ремонтну бригаду. 

Позавчора атаковано залізничний міст, вчора локомотивне депо. 

Всі ці атаки йдуть на залізничну гілку Київ-Ковель.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:30:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрон-перехоплювач «P1SUN» назд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85363</link>
      <description>Дрон-перехоплювач «P1SUN» наздоганяє реактивний «шахед» над Одещиною і збиває його. 

Унікальний випадок 25 грудня невдовзі може стати просто буденністю, оскільки такі дрони стають частиною системи української ППО.

Вже набутий досвід застосування свідчить про доволі високий коефіцієнт збиття «P1SUNами» і ударних «шахедів», і дронів інших типів.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:55:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
