<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 13:24:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👉 За нинішніх темпів просуванн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83985</link>
      <description>👉 За нинішніх темпів просування росія дійде до меж Донеччини у  серпні 2027 році, — ISW

На думку аналітиків, попри місяці штурмів і концентрацію значних сил, просування рф у Донецькій області залишається вкрай повільним. Від липня до кінця листопада окупанти пересувалися приблизно на 0,12 км на добу, а бої за Покровськ  демонструють низьку результативність навіть за умов залучення елементів двох об’єднаних армій.

ISW підкреслює, що «пішохідні» темпи наступу спростовують кремлівський наратив про нібито неминуче захоплення всієї області: росіяни змогли закріпитися лише на частині Покровська й досі не просунулися у ключових районах, хоча намагаються тиснути одночасно на Покровськ і Мирноград.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_08-08-18.jpg" length="174978" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:08:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще одна DITA.

На озброєння ар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83986</link>
      <description>Ще одна DITA.

На озброєння артилеристи Держприкордонслужби отримали ще одну самохідну гармату DITA від чеського виробника.

САУ DITA є найновішою в світі гарматою. Вона серійно випускається в Чехії компанією Excalibur з 2023 року і може робити постріли на дистанцію до 40 кілометрів. 

Як працює DITA в районі Добропілля, можна подивитись на цьому відео.

https://m.youtube.com/watch?v=LLa-R4KYf5c</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_08-24-13.jpg" length="49679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:24:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Тернополі померла 12-річна д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83989</link>
      <description>У Тернополі померла 12-річна дівчинка, яка постраждала під час ракетного обстрілу міста 19 листопада.

Медики боролися за життя Адріани Унольт протягом 9 днів. Її матір також загинула внаслідок обстрілу, а рідна сестра наразі перебуває в лікарні.

Кількість жертв у Тернополі зросла до 35 осіб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_08-32-37.jpg" length="401908" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:32:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Коригувальника росіяни завербу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83990</link>
      <description>Коригувальника росіяни завербували на сайті «інтимних» знайомств.

Контррозвідники СБУ затримали 42-річного «ухилянта» Юрія Проніна, який коригував удари по Нікополю.

У поле зору фсб він потрапив, коли шукав собі пару на сайті знайомств. 

На нього вийшла жінка, яка запропонувала близьке спілкування і розповіла, що проживає у тимчасово окупованій Каховці. Далі вона передала його для прямого контакту з кадровим співробітником фсб.

Медова пастка в дії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_08-59-00.jpg" length="160592" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:59:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стало відомо, хто вчинив cтріл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83991</link>
      <description>Стало відомо, хто вчинив cтрілянину біля Білого дому. Стрілець 29-річний афганець Рахманулла Лаканвал.

Він прибув до США у вересні 2021 року в межах програми "Порятунок союзників" після виведення американських військ з Афганістану. Підозрюваний близько десяти років служив в афганській армії, яку було створено за підтримки США. В Афганістані працював з американськими спецпризначенцями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_09-20-52.jpg" length="86337" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:20:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇺🇸 Найближчим часом слід чек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83994</link>
      <description>🇺🇦🇺🇸 Найближчим часом слід чекати на зустріч переговорних команд України та США, —  Сибіга.

💬 «Українська сторона зацікавлена ​​у контактах на найвищому рівні, а саме у зустрічі президентів Володимира Зеленського та Дональда Трампа. Тому що є найбільш чутливі питання, які можуть бути обговорені на рівні лідерів», - наголосив очільник МЗС.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:09:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гуляйполе ледь не захопили, си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83995</link>
      <description>Гуляйполе ледь не захопили, ситуацію на Півдні в останній момент стабілізував 225-ий полк та інші підрозділи, — DeepState

Після втрати Полтавки й Успенівки 102-а бригада ТРО отримала удар у фланг і тил.

Дві роти самовільно відійшли з позицій. 

Окупанти розстріляли 5-ох українських військовослужбовців в районі Зеленого Гаю.

Також повідомляють про 4-ох розстріляних операторів БПЛА, які потрапили в полон, коли окупанти зайшли в тил українським військам.

Командування терміново відправило 225-ий ОШП та інші підрозділи, які виставили нову лінію оборони  перед Гуляйполем. 

Зараз ситуацію виправили, хаос ліквідували, зупинили ворога, нова лінія оборони працює.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_11-28-58.jpg" length="67241" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:28:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрісколл залякував європейців </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83997</link>
      <description>Дрісколл залякував європейців накопиченням ракет у рф, щоб просунути невигідний Україні мирний план, – NYT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_12-20-19.jpg" length="192572" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:20:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>БПЛА влучили по розташуванню п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83998</link>
      <description>БПЛА влучили по розташуванню полку Росгвардії «Ахмат-Північ» в Байсангурівському районі Грозного</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3548.MP4" length="561791" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:22:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідовано три укриття і авто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83999</link>
      <description>Ліквідовано три укриття і авто військових рф, - бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» результативно вдарили по логістиці противника на Курщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3549.MP4" length="17225789" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:51:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Влучання по ще одній локації в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84001</link>
      <description>Влучання по ще одній локації в місті Грозний в Чечні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3552.MP4" length="3332205" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
