<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 07:08:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Reuters показало, наскільки ве</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83690</link>
      <description>Reuters показало, наскільки великі території Україна повинна без бою передати Росії на вимогу Трампа

План Дональда Трампа передбачає вивід ЗСУ із неокупованої частини Донеччини та Луганщини — зокрема, Слов’янсько-Краматорської агломерації. 

Хоча передбачається, що на цих землях буде створено демілітаризовану зону, де-факто вони опиняться під контролем Росії.

Відео: Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_16-57-26.mp4" length="1086973" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:57:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через кілька років після «угод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83692</link>
      <description>Через кілька років після «угоди» росія може перегрупуватися і здійснити повторне вторгнення, яке в України тоді не буде спроможності відбити  - BILD.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_17-00-53.jpg" length="31209" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:00:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺🤡 Досягнення "цілей СВО" йде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83694</link>
      <description>🇷🇺🤡 Досягнення "цілей СВО" йде і воєнним шляхом, але Росія готова до "мирного врегулювання питання", — путін

США не обсуждают напрямую с россией мирный план по Украине, поскольку Киев и Европа против;</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_17-42-08.mp4" length="2889882" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:42:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Десять з половиною років за по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83696</link>
      <description>Десять з половиною років за поширення російської пропаганди отримав британський політик.

Колишнього євродепутата від Великої Британії та лідера відділень правопопулістських партій UKIP та Reform UK в Уельсі Нейтана Гілла засуджено до десяти з половиною років в'язниці за те, що він отримував тисячі фунтів за проросійські та антиукраїнські промови в Європарламенті.

Гроші йому платили «люди Медведчука» з 2018 по 2019 рік.

Тексти промов, які йому посилали, Гілл іноді просто читав з аркуша. 

Також він входив до ради директорів 112-го каналу та News One, які контролював Медведчук.

Приблизно в той час, коли Гілл займав депутатське крісло в Європарламенті, я писав про агентів російського впливу в Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3392.MP4" length="4620260" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:47:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>➡️ Одеса, падає збитий «шахед»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83697</link>
      <description>➡️ Одеса, падає збитий «шахед».

❗️ За час війни росія запустила по Україні понад 112000 ударних «шахедів», - Сирський 

💬 «З початку широкомасштабного вторгнення, російські терористи запустили понад 112 тисяч ударних безпілотників типу «Шахед», головними цілями яких стали житлові будинки та цивільна інфраструктура, що призвело до загибелі дітей та мирних жителів», - повідомив головком ЗСУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3393.MP4" length="2377852" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:29:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10-ий армійський корпус та бій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83698</link>
      <description>10-ий армійський корпус та бійці 116-ої бригади спростовують заяви путіна про взяття Купʼянська, показавши, як вони ліквідовують ворожі групи в місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3394.MP4" length="30301056" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:04:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони вперше застосувал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83699</link>
      <description>Сили оборони вперше застосували українську крилату ракету FP-5 «Фламінго» навесні 2025 року, але наразі такі ракети все ще є експериментальною зброєю, - речник Генштабу ЗСУ Лиховій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_19-22-48.jpg" length="152767" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:22:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7-річна громадянка Польщі заги</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83700</link>
      <description>7-річна громадянка Польщі загинула через російську атаку по Тернополю

Про це повідомив речник МЗС Польщі. 

Дитина на ім'я Амелія, якій було всього сім років, стала жертвою ракетного нападу Росії в Тернополі. Польський прем’єр Дональд Туск висловив своє обурення: «Вона ніколи не здійснить жодної зі своїх мрій. Ця жорстока війна має закінчитися, і Росія не може її виграти. Це також війна за майбутнє наших дітей»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_19-25-24.jpg" length="78270" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:25:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленському доведеться схвал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83701</link>
      <description>❗️Зеленському доведеться схвалити американський мирний план, - Трамп.

Якщо йому не подобається мирний план США, то він може продовжувати воювати.

Думаю, Україні варто поквапитись з ухваленням рішення по мирному плану — ця зима буде холодною

Я думаю, скоро настане мир між Україною і рф, - сказав Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3399.MP4" length="10425150" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:01:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В Криму атакована електрична </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83702</link>
      <description>🔥В Криму атакована електрична підстанція в районі Краснопєрєкопска</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-22_05-31-47.mp4" length="2476437" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:31:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Венс опублікував ключові при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83704</link>
      <description>‼️Венс опублікував ключові принципи мирного плану, над яким працює адміністрація Трампа щодо завершення війни в Україні

За його словами, документ ґрунтується на трьох цілях:

Зупинити вбивства та зберегти суверенітет України.

Сформувати план, який буде прийнятним і для України, і для Росії.

Забезпечити максимальні гарантії, що війна не розгориться знову.

Венс заявляє, що критики цього плану або неправильно його розуміють, або ігнорують реальну ситуацію на фронті. 

Він також назвав «фантазією» віру в те, що додаткові гроші, зброя чи санкції здатні привести до перемоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_05-42-47.jpg" length="155221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:42:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
