<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 22:08:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🙄Ми припинили 8 війн і 9-та на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82147</link>
      <description>🙄Ми припинили 8 війн і 9-та наближається, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_16-50-55.mp4" length="1205420" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:50:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На території росії було підірв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82148</link>
      <description>На території росії було підірвано важливу залізничну лінію «Псков-Санкт-Петербург», яка забезпечувала логістичні потреби окупаційних військ, - пише «Мілітарний».

Видання посилається на джерела в Головному управлінні розвідки.

За даними розвідки, у ніч на 21 жовтня на одному з перегонів цього сполучення стався вибух, що пошкодив залізничні колії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_17-11-18.jpg" length="121694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:11:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як українська ракета</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82149</link>
      <description>Заявлене, як українська ракета над Брянською областю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_17-33-29.jpg" length="11870" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:33:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Україна та ЄС готують план з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82150</link>
      <description>🤔Україна та ЄС готують план з 12 пунктів на випадок, якщо росія погодиться припинити війну по ліній фронту, — Bloomberg

Передбачається, що план має вступити в дію після того, як і Україна, і росія припинять вогонь і візьмуть на себе зобов'язання зупинити територіальне просування. Ключові пункти пропозиції: 

Реалізацію перемир’я контролюватиме рада миру на чолі з Дональдом Трампом.

Повернення всіх депортованих дітей в Україну та обмін полоненими. 

Україна отримає гарантії безпеки та відкритий шлях до швидкого вступу до ЄС.

Україна отримає кошти на відновлення збитків від війни.

Санкції з росії будуть поступово зняті, однак близько $300 млрд заморожених резервів РФ будуть повернуті лише після того, як Москва погодиться зробити свій внесок у післявоєнне відновлення України. 

Україна та ЄС юридично не визнаватимуть жодну окуповану територію російською.

Київ і Москва розпочнуть перемовини щодо управління окупованими територіями. 

Деталі плану доопрацьовуються і все ще можуть змінитися. Будь-яка пропозиція також потребуватиме підтримки з боку Вашингтона, і європейські чиновники можуть відвідати США цього тижня для обговорень плану.

Гарний план, але кацапи, вже заявили, що зупиняти війну по нинішній лінії фронту вони не збираються</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_18-08-08.jpg" length="195736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:08:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зустріч Трампа з путіним в У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82152</link>
      <description>❗️Зустріч Трампа з путіним в Угорщині остаточно скасована, — The Telegraph

Телефонні переговори між представниками двох країн щодо підготовки мирних переговорів зайшли в глухий кут. Лавров повідомив Рубіо, що росія не погодиться на замороження лінії фронту в Україні.
Є</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_18-13-39.jpg" length="133261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:13:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жахливі кадри удару російськог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82153</link>
      <description>Жахливі кадри удару російського безпілотника просто по вулиці в Сумах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2471.MP4" length="2460218" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:46:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥 Добрі дрони уразили підстан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82154</link>
      <description>💥🔥 Добрі дрони уразили підстанцію у російському Трубчевську в Брянській області, — місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_18-58-58.mp4" length="217411" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:58:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ ЗСУ розвінчали російський ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82157</link>
      <description>❗️ ЗСУ розвінчали російський фейк про "швидке просування" в напрямку Костянтинівки

На відео: сьогоднішня відчайдушна спроба ворога прорватися до Костянтинівки

Ліквідація бійцями підрозділу «Фенікс» російської техніки, яка марно намагалась прорватись в бік Костянтинівки з метою закидання своїх ДРГ

Крім цього бійці, плідно продовжують працювати по логістиці окупанта.

Загалом в ході боїв було ліквідовано понад 30 рашистів та знищено квадроцикл, 3 автівки, засіб РЕБ “Штора”, танк Т-62</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_19-19-20.mp4" length="5412936" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Військові 118-ої ОМБР не да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82160</link>
      <description>❗️ Військові 118-ої ОМБР не дали росіянам закріпитися в Малій Токмачці

ℹ️ Спроба ворожого прориву до н.п. Мала Токмачка в Запорізькій області

▫️ Противник задіяв 26 одиниць броньованої техніки, щоб зайти та закріпитися у селі. 

▫️ Основні сили противника були знищені ще на підступах до Малої Токмачки. 

▫️ Дві ворожі групи, яким вдалося увійти до села, були повністю ліквідовані. Першу групу з восьми окупантів знищено на околиці, друга група, до 10 осіб, повторила долю першої.

▫️ Одразу після десантування штурмовиків противника по них  відпрацювали FPV-дрони. 

▫️ Тих, хто намагався сховатися у будинках, з близької відстані ліквідував танковий екіпаж. Вночі до розгрому долучились оператори БПЛА «Вампір».

ℹ️ Зараз у Малій Токмачці немає окупантів, стверджує 118-а бригада.

💥 Майже вся ворожа техніка знищена, а саме:
2 танки;
9 БМП;
8 БТР;
2 ББМ. 

➡️ Ще 2 танки та 3 БМП пошкоджені. 

❗️ Втрат серед особового складу 118 ОМБр немає. 

☎️ Долучитися до героїчної бригади можна за телефоном +380 68 47 12 118</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2473.MP4" length="30384485" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:07:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Українські летючи санкції до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82161</link>
      <description>🔥💥Українські летючи санкції добралися до Смоленської ТЕЦ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_20-16-17.mp4" length="315230" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:16:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
