<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 15:09:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Чоловік помер у Кременчуцькому</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69941</link>
      <description>Чоловік помер у Кременчуцькому ТЦК після проходження ВЛК, — обласний ТЦК та СП

Повідомляється, що його визнали придатним до військової служби. Він лишився в ТЦК, очікуючи відправлення до навчального центру. Раптово його стан здоров’я різко погіршився — він зблід і втратив свідомість, реанімація не допомогла.

Повідомляється, що порушень в роботі ТЦК не виявлено, тілесних ушкоджень у померлого громадянина немає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_09-23-16.jpg" length="125686" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:23:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡росія планувала наступ мініму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69942</link>
      <description>🫡росія планувала наступ мінімум на двох напрямках у 2024-2025 роках, які не відбулися, — ГУР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_09-25-33.jpg" length="73327" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:25:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Пєсков: Зеленський у Білому д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69943</link>
      <description>🤡Пєсков: Зеленський у Білому домі продемонстрував повну відсутність дипломатичних здібностей

Прессекретар путіна заявив, що те, що сталося в п'ятницю в Білому домі, показало, наскільки важко буде вийти на траєкторію мирного врегулювання по Україні.

Він також заявив, що Київ миру не хоче, а тільки зусиль Вашингтона та москви буде недостатньо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-03_09-34-08.mp4" length="4999850" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:34:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Велика Британія готова закрит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69944</link>
      <description>🤝Велика Британія готова закрити повітряний простір над Україною для забезпечення мирної угоди, — Sky News

Британський прем’єр Кір Стармер повідомив, що окрім військ готовий надати літаки для забезпечення дотримання мирної угоди між Україною та Росією:

Велика Британія готова підтримати це чоботами на землі та літаками в повітрі. Європа повинна взяти на себе всю важку роботу.

Стармер додав, що деякі європейські країни «активізують планування миротворчої місії прямо зараз з реальною терміновістю».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_10-54-57.jpg" length="63282" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:54:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Це вже точно біологічна зброя</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69945</link>
      <description>🔥Це вже точно біологічна зброя!

Українські бійці, коли закінчились гранати, кинули в підвал з окупантами вулики з бджолами.

🎥 225-ій окремий штурмовий полк</description>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:01:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇭🇺Угорщина відхилила проект до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69946</link>
      <description>🇭🇺Угорщина відхилила проект документа ЄС щодо гарантій та військової допомоги Україні, - Politico

Як пише видання, на зустрічі послів ЄС у п'ятницю Угорщина відхилила проект тексту щодо України, який містить формулювання про гарантії безпеки, які блок може надати Києву, а також новий пакет військової допомоги. 

Тим часом прем'єр-міністр Словаччини Фіцо вчергове виступив проти від фінансової або військової підтримки Києва і назвав підхід Заходу "мир через силу" нереалістичним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_11-39-35.jpg" length="97952" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:39:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна з європейськими сою</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69947</link>
      <description>❗️ Україна з європейськими союзниками намагається замінити найважливішу американську зброю в арсеналі ЗСУ, — Forbes

Головна проблема — ракети до ЗРК Patriot, які виробляють лише в США. У разі відмови Вашингтона Європа може передати Україні SAMP/T.  

Україна може отримати 5000 ракет Martlet від Британії та спільне виробництво ракет NASAMS із Норвегією</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_12-05-41.jpg" length="54530" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:05:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сину, за тебе, хай вони всі п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69948</link>
      <description>«Сину, за тебе, хай вони всі повиздихають!» - пілот Су-25 атакує позиції ворога з фотографією загиблого сина в руці.

Через 40 днів після загибелі сина-пілота, Ігор Пархоменко повернувся у ескадрилью виконувати бойові завдання. 

Тепер він навчився літати зі своїм болем, поруч з молодими льотчиками, такими, як його син. 

І в кожному з них він бачить його.

Перший документальний фільм про пілотів Су-25, в якому показана бойова робота західним озброєнням, встановленим на старі радянські машини.

https://m.youtube.com/watch?v=g_0v9UPFS_U

В основі сюжету драматична доля родини досвідченого пілота, полковника штурмової авіації Ігоря Пархоменка. Він має поважний вік – 50 років, здавалося б, уже пенсійна пора для пілота давно настала, але наш герой не просто літає, він б’є окупанта за двох: і за себе, і за старшого сина.
__________________
Автор сценарію та продюсер Олександр Дріз, режисер та оператор Володимир Клюєв.
__________________
🎥 Дивіться на офіційному YouTube Повітряних Сил за посиланням</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3788.MP4" length="11585481" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:35:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🦉🌐 Підрозділ «Номад», який у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69953</link>
      <description>🇺🇦🦉🌐 Підрозділ «Номад», який укомплектований представниками корінних народів країни агресора, стає частиною Міжнародного легіону ГУР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3790.MP4" length="12219142" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:33:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За останні чотири місяці до ЗС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69954</link>
      <description>За останні чотири місяці до ЗСУ з СЗЧ повернулась понад 21 тисяча військових, — ДБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_14-37-37.jpg" length="146096" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:37:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
