<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 19:10:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бійці ДПСУ збивають БПЛА ворож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77807</link>
      <description>Бійці ДПСУ збивають БПЛА ворожої аеророзвідки

Щодня окупанти активно використовують розвідувальні безпілотники типу ZALA, Supercam та Орлан для виявлення наших військ та об'єктів критичної інфраструктури. 

Прикордонники бригади «Помста» одні з перших ще понад рік тому запровадили перехоплення ворожих розвідників FPV-дронами. 

Разом з операторами радарів пілоти влаштовують справжнє полювання. 

Хто кого перехитрить, ворожий безпілотник чи антидрон, спритний український FPV-мисливець, у відео</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:48:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наші білоруські брати, які доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77808</link>
      <description>Наші білоруські брати, які допомагають тримати фронт в Зарорізькій області, спалили ворожий танк, працювали бійці тактичної групи ім.Кривцова Полку ім. Калиновського.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9335.MP4" length="10679568" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 15:58:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На перемовини прибув Умєров.

</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77809</link>
      <description>На перемовини прибув Умєров.

Він та Мединський нібито проводять зустріч у Стамбулі тет-а-тет.

Про це повідомляють росЗМІ, але, можливо, це не відповідає дійсності.

AFP: в українській делегації уточнюють, що на зустрічі Умєрова та Мединського був присутній ще й міністр закордонних справ Туреччини.

В українській делегації також повідомили, що зустріч глав делегацій та турецького міністра щойно закінчилася, і за нею почнеться зустріч делегацій у повному складі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9336.MP4" length="9379174" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:09:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог просунувся біля Олександ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77810</link>
      <description>Ворог просунувся біля Олександрограда, Комара, Воскресенки, Диліївки, Торського, Карпівки та у Леонідівці, - так інформує DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_17-29-23.jpg" length="49321" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:29:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В Стамбулі розпочався третій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77811</link>
      <description>❗️В Стамбулі розпочався третій раунд переговорів між Україною та рф. 

Як сказали в Кремлі, сторони сідають за стіл переговорів з діаметрально протилежними позиціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_17-42-28.jpg" length="110847" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:42:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️❗️У Києві продовжують збират</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77812</link>
      <description>⚡️❗️У Києві продовжують збиратися на протест проти обмежень повноважень НАБУ і САП

Також протести проходять Львові, Одесі,  Дніпрі та інших місцях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_17-48-14.jpg" length="141179" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:48:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Китайські хакери змогли зла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77816</link>
      <description>❗️ Китайські хакери змогли зламати ядерне агентство США через недосконале програмне забезпечення, - Microsoft 

📲 Хакерські угруповання з КНР атакували Нацуправління з ядерної безпеки США через вразливість у програмі SharePoint, якою користуються в агентстві.

💿 Злом стався через недоліки в локальній версії програми SharePoint, що вплинуло на функціонал більше 100 серверів у 60 організаціях: енергетика, держуправління, освіта та консалтинг.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_17-52-51.jpg" length="99879" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 17:52:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стіл переговорів в Стамбулі пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77817</link>
      <description>Стіл переговорів в Стамбулі перед їх початком.

UPD:Переговори між Україною та рф у Стамбулі завершилися, - пишуть росЗМІ.

Тривали вони 40 хвилин, якщо росіяни не брешуть.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_18-22-00.jpg" length="208873" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:22:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві триває мітинг проти за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77819</link>
      <description>В Києві триває мітинг проти закону, який обмежує незалежність НАБУ та САП.

Водночас, НАБУ заявляє, що обидві структури «вітають ініціативу Президента щодо підготовки законопроєкту, спрямованого на зміцнення системи правопорядку, забезпечення незалежності антикорупційних інституцій. 

НАБУ і САП готові долучитися до обговорення та підготовки законодавчого рішення, яке усуне правові ризики, відповідатиме стандартам верховенства права та забезпечить більший потенціал для гарантування справедливості в Україні».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-23_18-46-29.mp4" length="1972515" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 18:46:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна запропонувала російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77821</link>
      <description>Україна запропонувала російській стороні провести зустріч лідерів за участі Ердогана та Трампа до кінця серпня, повідомив секретар РНБО Умєров за підсумками третього раунду перемовин.

Українська сторона також заявила, що готова припинити вогонь, зокрема удари по критичній та цивільній інфраструктурі. 

Також обговорили подальші етапи обміну полоненими та цивільними. Російська сторона погодилася на повернення людей, які перебувають у полоні понад три роки, зокрема важкопоранених і молодих. У обміні візьмуть участь понад 1 200 людей, заявив Умєров.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-23_19-08-58.jpg" length="158147" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:08:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
