<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 11:17:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🙈Майдан в Україні коштував $5 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🙈Майдан в Україні коштував $5 мільярдів і фінансувався США, -  Кеннеді-молодший 

Американський політик заявив, що США через USAID нібито фінансували Майдан у 2014 році, вклавши $5 млрд. у протести в Києві. За його словами, це призвело до «держперевороту» проти «демократично обраного уряду».

Раніше цей самий Кеннеді розповідав  про «біолабораторії США в Україні», де начебто збирають ДНК росіян і китайців для створення етнічної зброї.

Залишається додати, що Кеннеді свідомий антивакцинатор і головний претендент на місце міністра охорони здоров'я в США.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:05:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Героїчний боєць бригади «Анна </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68287</link>
      <description>Героїчний боєць бригади «Анна Київська» веде ближній стрілецький бій і валить окупанта.

Бригада, яка спочатку потрапила в скандал з СЗЧ, зараз стає потужним фактором стримування росіян в районі Покровська.

За цим посиланням на канал YouTube можна подивитись, що ми побачили на позиціях 155-ої бригади https://m.youtube.com/watch?v=sWox9uf87Rs</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2651.MP4" length="14979323" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:22:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У російському тіньовому флоті </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68288</link>
      <description>У російському тіньовому флоті 230 старих танкерів вартістю $6 млрд., які росії продав Захід. 

Міжнародний дослідницький проект Shadow Fleet Secrets дійшов висновку, що європейські та американські судновласники за останні роки продали 230 старих танкерів до так званого російського тіньового флоту. Загалом з 2022 до 2024 року вони отримали не менше 6 мільярдів доларів від цих продажів.

Гроші не пахнуть.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_10-45-20.jpg" length="139239" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:45:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Центр Ізюма після сьогоднішньо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68289</link>
      <description>Центр Ізюма після сьогоднішнього обстрілу російською балістичною ракетою.

Під завалами одна людина. 

На цю хвилину в Ізюмі ушпиталили 24 людини.

Серед них - дівчинка 15 років, отримала осколкове поранення, стан - середній. 

Ще троє людей - в операційній, медики надають всю необхідну допомогу пораненим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2653.MP4" length="6564210" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:52:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68291</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали російських агентів, які намагались підірвати наряд поліції на Буковині через фейковий виклик на 102

Для вчинення теракту фігуранти заклали у покинутій господарській будівлі саморобний вибуховий пристрій (СВП), споряджений саморізами для максимального ураження.

Фігуранти два місцеві наркодилери віком 17 та 18 років, які потрапили у поле зору російських спецслужб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_11-12-44.jpg" length="49796" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:12:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
