<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 18:16:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇬🇧 «На міста України падає дощ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86937</link>
      <description>🇬🇧 «На міста України падає дощ бомб, температура −20°C, 60% Києва без електроенергії, люди ставлять намети у своїх вітальнях, щоб зігрітися», — так реагує британський прем’єр Кір Стармер на запрошення Трампом російського диктатора путіна до трампівської «Ради миру» разом з союзниками України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5508.MP4" length="6591294" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷Частина Мурманська залишилась</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86938</link>
      <description>🤷Частина Мурманська залишилась без світла та тепла через вибух на енергетичному обʼєкті. 

 Відсутність опалення та світла також  в Сєвєроморську, де знаходиться головна база ядерних морських сил рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-23_16-20-47.mp4" length="64967" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:20:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⁉️Стали відомі деталі плану СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86941</link>
      <description>⁉️Стали відомі деталі плану США та ЄС щодо $800 млрд інвестицій в Україну після війни, — Politico

 Фінансова стратегія розрахована до 2040 року і передбачає оперативний 100-денний план запуску проєктів.

 План інтегрований у 20-пунктну мирну угоду, яку США намагаються погодити між Києвом і москвою, та передбачає наявність гарантій безпеки.

 Єврокомісія планує додатково виділити Києву 100 млрд євро у межах бюджетної підтримки та інвестиційних гарантій наступного семирічного бюджету, починаючи з 2028 року.

Раніше у варіанті мирного плану Трампа фонд пропонували наповнити $100 млрд із заморожених російських активів, проте цей пункт виключили</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_16-30-23.jpg" length="96112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:30:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупований Вугледар сьогодні. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86942</link>
      <description>Окупований Вугледар сьогодні. В місті, де загиблих ховали прямо перед будинками, залишилось 20 людей. Ціна приходу російських «визволителів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5509.MP4" length="11106443" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Водолази ДСНС провели надскла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86946</link>
      <description>💪Водолази ДСНС провели надскладну спецоперацію, щоб відновити одну із ТЕЦ в Києві після російського обстрілу. Рятувальники шість діб працювали у крижаній воді в 15-градусний мороз.
Про це повідомив міністр внутрішніх справ.

Через ворожу атаку на станції пошкодило трубу, і обладнання почало затоплювати. Це ставило під загрозу постачання тепла та світла для тисяч киян, адже ремонтувати техніку у воді було неможливо.

Попри екстремальні умови, водолази спустилися під воду та зупинили витік. Їхня самовіддана робота дозволила енергетикам продовжити відновлення станції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-23_16-59-13.mp4" length="839196" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:59:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американці вважають Буданова к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86947</link>
      <description>Американці вважають Буданова козирем України на переговорах, — Sky News

Глава Офісу Президента Кирило Буданов може стати ключовим козирем України на тристоронніх перемовинах в Абу-Дабі, повідомляє Sky News.  

Джерела видання, що консультують американських військових і розвідку, наголошують: присутність Буданова на переговорах оцінюється надзвичайно позитивно.

«Буданов — єдиний член адміністрації Зеленського, якого сприймають серйозно. Американські військові та розвідка поважають його. США люблять Буданова. Те, що Буданов там, — це позитивний факт», — цитує Sky News своє джерело.  

Кореспондентка Саллі Локвуд додала, що нинішня зустріч «відчувається інакше», ніж попередні безрезультатні переговори. За її словами, жодна зі сторін не прибула б до Абу-Дабі без компромісного варіанту для обговорення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_17-10-17.jpg" length="38009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚙 Бійці 110-ї ОМБр уперше зуст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86948</link>
      <description>🚙 Бійці 110-ї ОМБр уперше зустріли на фронті вкрай дивну автівку — такого ще не бачили, схоже, витягнули з чийсь приватної колекції. Але хоч би якою екзотичною вона була, це все одно засіб пересування окупантів — тож його знищили!

🗡 Наш сайт | Instagram | Facebook | YouTube | TikTok | 

🪖Рекрутинг - 073 110 40 07 |Допомогти фонду 110 ОМБр ⬇️

🔥 Моно 🏦 ПриватБанк</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1922.MP4" length="5331705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:25:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 Прискорене членство в ЄС і 8</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86949</link>
      <description>🔴 Прискорене членство в ЄС і 800 млрд доларів: ЗМІ дізналися деталі плану процвітання України

Неназвані європейські чиновники та дипломати розповіли Politico, що 18-сторінковий документ описує 10-річний план, який гарантує відновлення України з прискореним шляхом до членства в ЄС. 

Європейська комісія розіслала план європейським столицям перед самітом лідеров у Брюсселі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_17-39-50.jpg" length="132837" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
