<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 04:10:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>путін розпочав цю війну. путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>путін розпочав цю війну. путін скоїв військові злочини. путін – диктатор, який убив своїх опонентів, — республіканець Дон Бейкон 

Цим дописом він висловив незгоду з риторикою Трампа. 

Зеленський набирає понад 50%. Україна хоче бути частиною Заходу, путін ненавидить Захід.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:04:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Одеса без світла після атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69131</link>
      <description>❗️ Одеса без світла після атаки РФ — частина населення не має опалення

Місто зараз перебуває під атакою БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-19_19-07-01.jpg" length="41120" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макрон і Стармер зустрінуться </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69134</link>
      <description>Макрон і Стармер зустрінуться з Трампом у Вашингтоні наступного тижня

Про це повідомив радник Трампа з нацбезпеки Майк Волц в ефірі Fox News. Головною темою переговорів може стати ініціатива щодо розміщення миротворців в Україні, яку активно просуває Макрон.

Трамп, як відомо, виступає категорично проти відправки американських сухопутних військ в Україну. На перемовинах, ймовірно, обговорюватимуть інші форми підтримки Києва з боку США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-19_19-12-50.jpg" length="35133" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:12:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Це було щиро. Сльози співчутт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69136</link>
      <description>🤝Це було щиро. Сльози співчуття, розуміння, готовність допомагати.

Представники більше 20 країн, посли ЄС, військові атташе, громадські діячи під час показу у Бухаресті нашого фільму «Абсолютне зло» не стримували емоцій і відроджували віру в людство, людяність і здоровий глузд.

💬 «Уявіть собі, ми маємо армію більше, ніж мільйон людей, - добре озброєних, добре тренованих, можливо, найкращу в Європі. В нас є солдати, які, можливо, є найкращими в світі. Невже ви думаєте, що така армія сприйме угоду, яка виключатиме позицію України?», - так я відповів на запитання канадського посла про так звану «мирну угоду».

Ми представляли фільм "Абсолютне зло" разом одним з тих самих найкращих солдатів в світі,  Геннадієм Харченком, колишнім вʼязнем росіян, бійцем «Азова», який два з половиною роки був в російському полоні. Гена вижив в тому самому бараку в Оленівці, який спалили російські нелюди, щоб вбити полонених «азовців».

Після показу в багатьох були сльози на очах, які , я сподіваюсь конветуються у підтримку нашої країни. Яка нам потрібна на всіх рівнях.

Коли зараз непокаране «абсолютне зло» сміється в обличчя світу і готується взяти реванш, а ті, хто повинен захищати цінності демократії, продають справедливість, як партію бекону, така підтримка безцінна.

Дякую посольству України в Румунії за організацію показу нашого фільму про військові злочини росіян для дипкорпусу.

Можу сказати одне - ми на правильному боці історії. Ми не залишимось наодинці з агресором. Це я знаю абсолютно точно. Як сказав один з дипломатів після показу, аналогії з "Мюнхеном 1938" надто очевидні, щоб людство не повторило криваву помилку. Що б там не придумали собі ті, хто вважає себе володарями світу по обидва боки океану.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-19_20-21-57.jpg" length="110867" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:21:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Смачний приліт авіабомби AASM</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69142</link>
      <description>💥Смачний приліт авіабомби AASM Hammer по будинку з ворожим ДРГ та БК на Курщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-19_21-02-33.mp4" length="1884571" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 21:02:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білий дім опублікував зображен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69143</link>
      <description>Білий дім опублікував зображення Трампа в короні з написом «Довгих літ королю»

На картинці американський президент позує на фоні Нью-Йорка. Підпис під зображенням: «Long live the King»

Коли важко відрізнити гумор від клініки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-19_21-28-19.jpg" length="143204" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 21:28:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Херсон, русняві виродки вдарил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69144</link>
      <description>Херсон, русняві виродки вдарили КАБом по багатоповерхівці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-19_22-49-05.jpg" length="65377" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 22:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
