<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 11:09:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️На Одещині лунають вибухи. Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84627</link>
      <description>⚡️На Одещині лунають вибухи. Табун до 30 дронів тримає курс на Одесу/область з різних боків. Частина дронів летить зі сторони Чорного моря</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:05:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін у захваті від нової стра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84628</link>
      <description>путін у захваті від нової стратегії національної безпеки США, оскільки його інтереси збігаються з інтересами Трампа щодо Європи, - коментатор Bloomberg

На думку колумніста Марка Чемпіона, стратегія закликає до розриву трансатлантичного альянсу, до якого Кремль прагнув з 1945 року.

Головна причина - інтереси США тепер збігаються з інтересами Москви щодо Європейського Союзу. Автори американської стратегії вважають, що Європейський Союз не повинен бути єдиним економічним гігантом з ВВП понад 30 трильйонів доларів, а атомізованою групою малих країн, якими можна маніпулювати і які можна використовувати для отримання економічної вигоди.

Другий інтерес, який Трамп і Путін розділяють у Європі - відсторонення ліберальних лідерів. Чемпіон зазначає, що у "культурних війнах" президенти є союзниками, а ліберальна Європа - їх ворог, оскільки ліберальні лідери представляють загрозу для внутрішньої політичної риторики, від якої обидва залежать, щоб залишатися при владі.

Трампу необхідно, щоб ліберальна Європа зазнала невдачі, якщо він хоче переконати американських виборців в тому, що він пропонує єдине рішення їх проблем. Цим пояснюється визнання в новій стратегії безпеки США, що Америка дає собі право втручатися в європейську політику для забезпечення приходу до влади лідерів у стилі MAGA.

Оглядач підкреслює, що підтримка цих вигадок вимагає маніпуляцій, а ультраправі "міні-Трампи" вже чекають свого часу, щоб захопити владу по всій Європі.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:50:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡росія легалізувала масову кон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84630</link>
      <description>😡росія легалізувала масову конфіскацію житла на окупованих територіях

На болотах був прийнятий закон, який дозволяє окупаційним властям оголошувати житло "безгосподарним" і потім передавати його новим користувачам. Цей механізм буде діяти до 2030 року. 

 Квартири та будинки планують розподілити серед російських військових, силовиків і чиновників, яких завозять у регіон.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:29:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️❗️Польща розглядає передаван</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84632</link>
      <description>✈️❗️Польща розглядає передавання Україні літаків МіГ-29 в обмін на ракетно-дронові технології та співпрацю у цій сфері.

Переговори щодо цього вже тривають, - повідомили у польському Генштабі</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:36:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп своїми останніми заявами</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84633</link>
      <description>Трамп своїми останніми заявами намагається розірвати союз між США та Європою, вважає Папа Римський

Лев XIV прокоментував свіжі інтерв'ю американського лідера, у яких він «намагається зруйнувати те, що має бути дуже важливим альянсом сьогодні й у майбутньому».</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:41:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Сизранський НПЗ призупинив св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84634</link>
      <description>🔥Сизранський НПЗ призупинив свою роботу після атаки Сил оборони 5 грудня, - Reuters

Під час атаки було виведено щ ладу установку первинної переробки нафти АВТ-6. Це ключове обладнання заводу, яке раніше вже постраждало від ударів дронів.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:41:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞У Києві знайшли мертвим сина </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84635</link>
      <description>🔞У Києві знайшли мертвим сина першого космонавта незалежної України Леоніда Каденюка — 41-річного Дмитра Каденюка, — РБК-Україна

Тіло чоловіка виявила мати у квартирі на площі Лесі Українки. За даними джерел, Дмитро лежав біля вхідних дверей із численними пораненнями, у руці був ніж. Передсмертної записки не знайшли, а характер травм може свідчити про боротьбу</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:32:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸В США розглядають можливість</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84636</link>
      <description>🇺🇸В США розглядають можливість виходу з НАТО: республіканський конгресмен Томас Массі вніс відповідний законопроект

📝 «НАТО — це пережиток холодної війни. Сполучені Штати повинні вийти з Альянсу і направити ці гроші на захист нашої країни, а не інших держав. Сьогодні я вніс HR 6508, щоб припинити членство США в НАТО», — написав конгресмен.

Документ передбачає вихід країни з Альянсу та перенаправлення мільярдів доларі на власну оборону,</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:36:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕸Виглядає моторошно: величезне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84638</link>
      <description>🕸Виглядає моторошно: величезне сплетіння павутини оптоволокна на Купʼянському напрямку вже покриває не лише поля, а й цілі ліси</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:26:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 рф працює над миром в Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84639</link>
      <description>🤡 рф працює над миром в Україні, а не над перемир’ям, — пєсков, коментуючи пропозицію Зеленського щодо енергетичного перемир’я</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:21:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ССО знищили групу з пʼятьох ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84640</link>
      <description>ССО знищили групу з пʼятьох російських військових на Донеччині

Користуючись погодними умовами, ворог хотів просочитись в тил українських позицій.

Проте оператори 8-го полку Сил спеціальних операцій України під час виконання спеціальних дій у лісовій місцевості Донеччини успішно нейтралізували усю групу диверсантів.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:46:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна буде розділена за ко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84641</link>
      <description>❗️Україна буде розділена за корейським сценарієм, зважаючи на теперішні умови війни: WP розкрив деталі мирного плану США щодо України на даний момент 

• Уздовж усієї лінії припинення вогню (від Донецької області до Херсона), пропонується створити демілітаризовану зону, подібну до корейської. За якою буде більш глибока зона, куди буде заборонено вводити важке озброєння. Таким чином американці намагаються переконати Зеленського вивести війська з Донбасу: до цього дня і Південна, і Північна Кореї заявляють про своє законне право на весь півострів.

• «Обмін територіями» — невід'ємна частина угоди, але Україна і США досі сперечаються про те, як будуть проведені кордони.

• ЗАЕС не перебуватиме під окупацією рф. Обговорюється, що США можуть взяти на себе управління об'єктом.

• Україна може вступити до ЄС вже в 2027 році. Адміністрація Трампа вважає, що зможе подолати опір Угорщини.

• Штати нададуть гарантії безпеки, аналогічні «статті 5» НАТО. Європейські країни підпишуть окремі гарантії безпеки.

• Суверенітет України буде захищений від будь-якого російського вето.

• Підвищення обмежень армії з 600 до 800 тис. Але Україна відмовляється від будь-яких формальних конституційних обмежень, як хоче росія.

• Адміністрація Трампа пропонує виділити 100 млрд дол. заморожених російських активів на відновлення України.

• Ведуться переговори з BlackRock про створення Українського фонду розвитку, який залучить 400 мільярдів доларів на відновлення.
• Трамп хоче аналогічних інвестицій і для росії.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:47:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
