<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 16:11:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Влучання дрону в Кривому Розі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76645</link>
      <description>Влучання дрону в Кривому Розі сьогодні зранку.

UРD місцеві ЗМІ повідомляють, що приліт був в районі ТЦК</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-30_07-59-16.mp4" length="184474" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:59:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повідомляють про 3 поранених в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76646</link>
      <description>Повідомляють про 3 поранених внаслідок влучання дрону в будівлю ТЦК у Кривому Розі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-30_08-11-07.mp4" length="441812" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 08:11:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀🪖У червні 6 із 7 інцидентів (</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76648</link>
      <description>👀🪖У червні 6 із 7 інцидентів (86%), пов’язаних з ТЦК, виявилися фейками, лише 36 випадків (14%) підтвердилися, — Сухопутні війська 

➖1 особу відсторонено від виконання обов’язків;
➖ 5 — притягнуто до дисциплінарної відповідальності;
➖ тривають 30 службових розслідувань. 

Суспільство й надалі інформуватимуть про факти порушень, розслідування та покарання всіх, хто не дотримувався своїх посадових обов’язків, або порушив закон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-30_09-16-35.jpg" length="100763" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 09:16:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Багатостраждальний Торецьк, ру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76649</link>
      <description>Багатостраждальний Торецьк, русня контролює частину руїн міста, але вже понад рік, незважаючи на постіійні штурми, українські захисники не віддають Торецьк  окупантам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-30_10-59-15.jpg" length="235458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 10:59:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни змінили тактику штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76653</link>
      <description>Росіяни змінили тактику штурмових дій в районі Сіверська, вони кратно збільшили кількість розрахунків БПЛА, сподіваючись з повітря задавити оборонців українських позицій, - бригада «Рубіж».

За минулу добу над зоною відповідальності ОТУ «Сіверськ» збито 15 ворожих БПЛА.

Також росіяни масово відправляють одноразових солдатів, задача яких донести максимально міну чи боєприпас.

💬 «Просто іде один російський військовий з протитанковою міною. Його задача просто дійти до укриття де сидять наші хлопці, закласти цю міну, для того, щоб знищити укриття. Не штурмуючи його, не підтягуючи сили. Просто знищують поступово одне за одним укриття», - начальник штабу бригади «Рубіж» Микола Гриценко.

На фоні російського наступу один з підрозділів бригади, 4-ий батальйон особливого призначення «Сила Свободи», теж ефективно вдосконалює тактику повітряних ударів, не даючи ворогу просуватись</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:59:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Розстріляв українського війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76654</link>
      <description>🤬 Розстріляв українського військовополоненого: СБУ повідомила про підозру окупанту

"Тужилов (російський солдат - ред.) брав участь у боях під Вовчанськом у червні 2024 року. Під час штурму місцевого заводу рашист разом зі спільником розстріляли трьох військовослужбовців ЗСУ, які потрапили в полон", - розповіли в СБУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-30_13-50-43.jpg" length="56364" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вони кажуть, що ще вчора були </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76656</link>
      <description>Вони кажуть, що ще вчора були «запрограмовані» вбивати  українців, а сьогодні вже хочуть вступити до РДК, - ось що український полон робить з окупантами.

Російські полонені в «Азові» навоювались під Торецьком

Повна версія тут https://m.youtube.com/watch?v=ZGb7ZuVm1o8&amp;pp=0gcJCcMJAYcqIYzv</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8437.MP4" length="15547153" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:20:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ексзаступника мера Харкова зат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76657</link>
      <description>Ексзаступника мера Харкова затримали за підозрою у розкраданні 5,4 млн. грн на будівнитві фортифікацій, - так кажуть в прокуратурі

Ексзатупник та директор одного із підприємств, як основний підрядник, залучили керівника фірми-прокладки та двох таких самих ФОПів, які здійснили закупівлю майна для облаштування фортифікації за цінами завищеними більше ніж на 30% від ринкових.

Слідство встановило, що група своєю діяльністю завдала державі збитків в сумі 5,4 млн гривень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8419.MP4" length="1174542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:25:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Кадри затримання російських п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76658</link>
      <description>👌Кадри затримання російських пропагандистів - співробітників ФСБ в Азербайджані За даними видання Minval, це виконавчий директор бакинської філії «Sputnik-Азербайджан» Ігор Картавих та шеф-редактор Євген Білоусов. Посла Азербайджану викликали до МЗС Росії у зв'язку з «недружніми діями Баку».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-30_15-06-55.mp4" length="1238272" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 15:06:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
