<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 19:07:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Зеленський опублікував зверн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83684</link>
      <description>‼️Зеленський опублікував звернення до українського народу

«Зараз один з найважчих моментів нашої історії. Зараз Україна може опинитися перед дуже складним вибором: або втрата гідності, або ризик втрати ключового партнера. Або складні 28 пунктів, або вкрай важка зима, найважча, та подальші ризики. Життя без свободи, гідності і справедливості і щоб ми вірили тому, хто напав уже двічі. Від нас чекатимуть відповідь».</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:45:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Деякі фрази в "мирній угоді" </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83687</link>
      <description>🤯Деякі фрази в "мирній угоді" США для України, схоже, спочатку були написані російською мовою — у кількох місцях формулювання здаються традиційними для російської та дивними для англійської мови —  видання The Guardian.

 Зокрема, третій пункт плану звучить так: "Очікується (в оригіналі – It is expected), що росія не буде вторгатися в сусідні країни, а НАТО не буде розширюватися далі".

"It is expected" є незграбною пасивною конструкцією в англійській мові і виглядає прямим перекладом російського слова "ожидается".

Також у текст проникли інші росіянізми, зокрема, ambiguities (неоднозначности) та to enshrine (закрепить)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_15-34-03.jpg" length="36188" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:34:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ «Примари» ГУР не зго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83688</link>
      <description>Підрозділ «Примари» ГУР не згоден з пропозицією Трампа, бо вважає Крим українським і має намір звідти прибрати весь металобрухт чужинців 

В Криму він спалив гвинтокрил Ка-27 і дороговартісні системи ППО

Є ураження: 

- гелікоптера Ка-27; 
- РЛС «Ліра-А10»;
- РЛС 55Ж6У «Небо-У»;
- купольної РЛС «Небо-СВ»;
- РЛС П-18 «Терек».

Також на відео помітно, як дрон ухиляється від ракети з ворожої установки «Панцирь-С1».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3387.MP4" length="20217290" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:11:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Компанія «Fire Point» обіцяє, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83689</link>
      <description>Компанія «Fire Point» обіцяє, що в цьому році планує кодифікувати тактичну балістичну ракету FP-7,  а в 2026 році — балістичну ракету малої дальності FP-9.

Виробництво гіроскопів розгорнуто в іншій країні. Якій саме, не повідомляється.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_16-30-10.jpg" length="52072" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:30:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reuters показало, наскільки ве</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83690</link>
      <description>Reuters показало, наскільки великі території Україна повинна без бою передати Росії на вимогу Трампа

План Дональда Трампа передбачає вивід ЗСУ із неокупованої частини Донеччини та Луганщини — зокрема, Слов’янсько-Краматорської агломерації. 

Хоча передбачається, що на цих землях буде створено демілітаризовану зону, де-факто вони опиняться під контролем Росії.

Відео: Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_16-57-26.mp4" length="1086973" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:57:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через кілька років після «угод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83692</link>
      <description>Через кілька років після «угоди» росія може перегрупуватися і здійснити повторне вторгнення, яке в України тоді не буде спроможності відбити  - BILD.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_17-00-53.jpg" length="31209" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:00:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺🤡 Досягнення "цілей СВО" йде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83694</link>
      <description>🇷🇺🤡 Досягнення "цілей СВО" йде і воєнним шляхом, але Росія готова до "мирного врегулювання питання", — путін

США не обсуждают напрямую с россией мирный план по Украине, поскольку Киев и Европа против;</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_17-42-08.mp4" length="2889882" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:42:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Десять з половиною років за по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83696</link>
      <description>Десять з половиною років за поширення російської пропаганди отримав британський політик.

Колишнього євродепутата від Великої Британії та лідера відділень правопопулістських партій UKIP та Reform UK в Уельсі Нейтана Гілла засуджено до десяти з половиною років в'язниці за те, що він отримував тисячі фунтів за проросійські та антиукраїнські промови в Європарламенті.

Гроші йому платили «люди Медведчука» з 2018 по 2019 рік.

Тексти промов, які йому посилали, Гілл іноді просто читав з аркуша. 

Також він входив до ради директорів 112-го каналу та News One, які контролював Медведчук.

Приблизно в той час, коли Гілл займав депутатське крісло в Європарламенті, я писав про агентів російського впливу в Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3392.MP4" length="4620260" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:47:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>➡️ Одеса, падає збитий «шахед»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83697</link>
      <description>➡️ Одеса, падає збитий «шахед».

❗️ За час війни рф запустила по Україні понад 112 000 «шахедів», - Сирський 

💬 «З початку широкомасштабного вторгнення, російські терористи запустили понад 112 тисяч ударних безпілотників типу «Шахед», головними цілями яких стали житлові будинки та цивільна інфраструктура, що призвело до загибелі дітей та мирних жителів», - повідомив головком ЗСУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3393.MP4" length="2377852" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:29:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10-ий армійський корпус та бій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83698</link>
      <description>10-ий армійський корпус та бійці 116-ої бригади спростовують заяви путіна про взяття Купʼянська, показавши, як вони ліквідовують ворожі групи в місті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3394.MP4" length="30301056" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:04:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
