<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 16:13:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Відповідь на запитання, чому р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84353</link>
      <description>Відповідь на запитання, чому росіяни практично не використовують наземні роботизовані комплекси - в цьому кадрі.

Український FPV-дрон залітає в так званого «верблюда».

Такі солдати найнижча каста російської армії.

Задача цих пішохідних курʼєрів доправляти на собі вантаж прямо на позиції, але це часто місія в один кінець.

Але ресурс людей, яких можна зробити «верблюдами», в російській армії колосальний, тож на роботах можна і зекономити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3764.MP4" length="25123011" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:29:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрон «Молнія-2» з прикріпленою</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84354</link>
      <description>Дрон «Молнія-2» з прикріпленою скотчем міною відмовився летіти і зробив феєрверк окупантам, які його запускали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3765.MP4" length="3852469" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩росіяни брешуть про нібито за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84356</link>
      <description>💩росіяни брешуть про нібито захоплення Добропілля біля Гуляйполя — Генштаб.

Військові повідомили, що російська диверсійно-розвідувальна група проникла на околиці села, скориставшись несприятливими погодними умовами. Наразі ця група знищена, а населений пункт залишається під контролем ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-04_12-43-13.mp4" length="2680846" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:43:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Зеленський повинен бути ду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84358</link>
      <description>❗️ «Зеленський повинен бути дуже обережним в найближчі дні». «США зрадили Україну та Європу» — такі думки висловили європейські лідери, свідчить стенограма телефонної розмови між президентом Франції, канцлером Німеччини, президентом Фінляндії, генсеком НАТО та президентом Зеленським. 

Згідно інформації Der Spiegel, Макрон попередив Зеленського, що США «можуть втрутитися в питання територій без надання гарантій безпеки» і використав слово «зрада». 

Мерц, в свою чергу сказав Зеленському, що «США грають в ігри — і з вами, і з нами», а президент Фінляндії Стубб додав — «ми не можемо залишити Володимира Зеленського з цими двома людьми», маючи на увазі Кушнера і Віткоффа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_12-49-12.jpg" length="165296" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:49:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гармата М109 «Paladin» навалює</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84360</link>
      <description>Гармата М109 «Paladin» навалює по окупантах на півночі Сумщини і підрізає їм логістику на території Курщини.

Так працює самохідний артдивізіон впертої і затятої 17-ої бригади. 

Той самий підрозділ і ті самі бійці, яким ми з вами неодноразово допомагали автотехнікою, - і це краще, ніж просто слова привітань на День ракетних військ та артилерії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3766.MP4" length="29474082" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:54:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні російським окупантам </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84361</link>
      <description>Сьогодні російським окупантам на території Криму спалили літак МіГ-29.

Операцію провів підрозділ ГУР «Примари».

Крім МіГ-29 на аеродромі «Кача» в Криму, оператори спецпідрозділу ГУР також уразили російський аеродромний радіолокаційний комплекс «Іртиш» поблизу тимчасово окупованого Сімферополя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3768.MP4" length="17436288" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обійми і танцюючі дівчата. Так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84362</link>
      <description>Обійми і танцюючі дівчата. Так сьогодні військового злочинця і масового вбивцю зустрічали в Індії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-04_14-07-36.mp4" length="1821120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:07:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За матеріалами СБУ 15 років тю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84363</link>
      <description>За матеріалами СБУ 15 років тюрми отримав зрадник Віктор Белоусов , який коригував атаки рф по Черкащині

Контррозвідка СБУ затримала його «на гарячому» поблизу об’єкта Сил оборони.
 
Засудженому 42 роки, він переселенець з Бахмута, восени 2022 року переїхав до центрального регіону України, а згодом почав працювати на фсб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_15-21-41.jpg" length="83088" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:21:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЦК мобілізують з вулиці неп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84365</link>
      <description>❗️ТЦК мобілізують з вулиці непридатних чоловіків, які після ВЛК робляться придатними, - керівниця медичної служби "УЛЬФ" Аліна Михайлова.

З останніх перлів придатних за версією ВЛК в ТЦК:
• два чоловіка з шизофренією;
• чоловік з пухлиною мозку;
• чоловік, який негайного потребував заміни кульшових суглобів;
• двоє з вродженою глухотою;
• один з відкритою формою туберкульозу;
дуже дуже багато багато людей з алкогольним делірієм.

"ТЦК ще й заявляють військовим, що якщо зараз не візьмете оцих "доходях" - вам потім х*й дадуть взагалі людей на бригаду", - додає вона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_15-48-30.jpg" length="37499" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уявіть Київ, який щодня вижива</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84367</link>
      <description>Уявіть Київ, який щодня виживає між імперіями. Звучить надто знайомо, правда? 🇺🇦🔥

Але це про XVII–XVIII століття – саме таким столицю показує двотомник від видавництва РВВ «Київ і Київщина…». 

Місто, що горіло у пожежах, втрачало архіви, витримувало тиск сусідів і все одно продовжувало жити, розвиватись і боротися за себе.

Читаєш документи тієї доби – і ніби бачиш відбиток сьогодення: Київ тоді тримався вперто, як і зараз.

Ті ж виклики, той самий характер, та сама готовність стояти попри все.

📚Перший том – історія епохи гетьманів.
📚Другий – унікальні міські документи, які дивом пережили великі пожежі й повертають нам живий голос старого Києва. 📜

Сьогодні➖ 20% 🎁

І якщо шукати подарунок із сенсом – це саме той випадок. Історія, яка надихає й пояснює, чому Київ незламний уже століттями.

Подивитися і ЗАМОВИТИ можна ТУТ 👇

https://rvv.com.ua/product/kyyiv-i-kyyivshhyna-drugoyi-polovyny-hvii-pershoyi-chverti-xviii-stolittya-narys-istoriyi-i-dokumenty-rynsevych-v-p/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-04_15-50-11.jpg" length="234487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:50:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
