<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 07:10:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🥴 Лавров накинувся зі звинувач</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79343</link>
      <description>🥴 Лавров накинувся зі звинуваченнями на західні країни, які нібито заважають переговорам між Україною та рф.

"Вони просто шукають привід для того, щоб переговори не відбулися. І хочуть, щоб це сталося не з їхньої вини, не з вини Зеленського, який теж "артачиться" і висуває якісь умови, вимагає негайної зустрічі з путіним незалежно ні від чого", - сказав Лавров.

Лавров стверджує, що західні країни намагаються "порушити той процес, який загалом був започаткований путіним і Трампом, який дав дуже непогані результати"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-24_12-59-01.mp4" length="20386346" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 12:59:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️З російського полону звільни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79345</link>
      <description>‼️З російського полону звільнили мера Херсона Володимира Миколаєнка, — Суспільне.

російські окупанти викрали колишнього мера 18 квітня 2022 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-24_13-13-44.jpg" length="86574" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 13:13:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙏 Наймолодшому звільненому сьо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79349</link>
      <description>🙏 Наймолодшому звільненому сьогодні українському військовому — 26 років, найстаршому — 62 роки 

Також додому повернулися 8 цивільних осіб, незаконно позбавлених волі в росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-24_16-03-41.mp4" length="1622275" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:03:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Україна  повертає території</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79351</link>
      <description>⚡️ Україна  повертає території. ГУР і Третій корпус повернули Новомихайлівку на Донеччині під контроль українських сил!

Згідно з перехопленнями, операція застала окупантів раптово. Ворог втратив близько роти особового складу та був змушений перекидати резерви з інших ділянок фронту.

Завдяки злагодженій роботі розвідки, штурмовиків, важкої техніки та БПЛА українські підрозділи поліпшили тактичне положення та посилили оборону смуги на напрямку.

Станом на зараз Новомихайлівка зачищена від росіян і перебуває під повним контролем української армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-24_16-37-04.mp4" length="2573315" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:37:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запальний феєрверк з нагоди Дн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79352</link>
      <description>Запальний феєрверк з нагоди Дня незалежності влаштував прикордонний підрозділ «Фенікс» на Донеччині: 4 мотоцикли, 2 вантажівки та самохідна гаубиця «Мста-С» поповнили статистику втрат техніки російських окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0646.MP4" length="29261263" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:04:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷 В Угорщині жарт президента З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79354</link>
      <description>🤷 В Угорщині жарт президента Зеленського про "дружбу" не зрозуміли. 

Під час пресконференції з нагоди Дня Незалежності Зеленський обіграв слово "дружба": "Ми завжди підтримували дружбу з Угорщиною, але тепер існування "Дружби" залежить від позиції Будапешта". 

Проте в Угорщині розцінили жарт Зеленського як погрозу. Очільник МЗС Угорщини Петер Сіярто написав:

"Президент Зеленський використав національне свято України, щоб погрожувати Угорщині. Ми рішуче відкидаємо залякування з боку президента України (...) Останніми днями Україна здійснила серйозні атаки на наше енергопостачання. Атака на енергетичну безпеку є атакою на суверенітет. Війна, до якої Угорщина не має жодного відношення, ніколи не зможе виправдати порушення нашого суверенітету. 
Закликаємо президента Зеленського припинити погрози Угорщині та безрозсудні атаки на нашу енергетичну безпеку!".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-24_19-21-18.mp4" length="1196968" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:21:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макрон українською мовою приві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79355</link>
      <description>Макрон українською мовою привітав  з Днем Незалежності.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-24_19-54-02.jpg" length="134904" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:54:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уповноважена з прав людини рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79356</link>
      <description>Уповноважена з прав людини рф Наталія Москалькова заявила, що нібито відбулися переговори з українською стороною на території Білорусі

Москалькова зазначила, що у ході переговорів у Білорусі сторони нібито обговорювали питання військовополонених. Зокрема питання "взаємного" возз'єднання родин та відвідування полонених</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_02-48-49.jpg" length="149404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:48:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Херсона Володимир Миколаєн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79359</link>
      <description>Мер Херсона Володимир Миколаєнко до і після російського полону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_03-20-48.jpg" length="74262" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:20:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
