<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 12:31:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>✈️Літак, який мав везти держсе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>✈️Літак, який мав везти держсекретаря США Марко Рубіо в Європу, розвернувся через технічну несправність, - повідомляє АР.

Свою поїздку він мав продовжити іншим літаком, тож наразі невідомо, чи встигне він до Німеччини на заплановану на сьогодні ранкову зустріч з віце-президентом США Джей Д. Венсом і президентом України Володимиром Зеленським.

👉Нагадаємо, сьогодні у Мюнхені розпочнеться міжнародна безпекова конференція і перша
велика зустріч української влади із командою Дональда Трампа</description>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 06:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європа може дати до 25 тис. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68841</link>
      <description>❗️Європа може дати до 25 тис. солдатів для розміщення в Україні після мирного врегулювання, однак потрібно щонайменше 120 тисяч, – WELT з посиланням на чиновників ЄС і НАТО.

Кілька високопоставлених військових чиновників зазначили виданню, що така стабілізаційна місія не матиме сенсу, якщо солдатам не дадуть права втручатися із застосуванням важкого озброєння</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_09-14-29.jpg" length="175368" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:14:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Закликала до «відокремлення» Л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68842</link>
      <description>Закликала до «відокремлення» Львівщини — завдяки СБУ на 13 років сіла соратниця Медведчука

Йдеться про Інну Іваночко – ексочільницю обласного осередку забороненої ОПЗЖ. За завданням росіян ще до початку повномасштабної війни агентка на позивний Інга організовувала акції на підтримку так званого «відокремлення» Львівщини від України. Окрім того, регулярно поширювала кремлівські меседжі на заборонених телеканалах Медведчука. СБУ затримала зрадницю у серпні 2022 року. За матеріалами Служби безпеки, суд визнав агентку винною та призначив їй 13 років позбавлення волі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_09-44-14.jpg" length="99046" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:44:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Операція "Месники". Поліції </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68847</link>
      <description>⚡️Операція "Месники". Поліції України та Молдови затримали трьох "вагнерівців"

 Вони брали участь у битві за Донецький аеропорт, захопленні Бахмута, створенні "Дебальцевського котла" у складі ПВК "Вагнер" та батальйону "Сомалі"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_10-47-49.jpg" length="129062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:47:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Міністр оборони США Хегсет з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68851</link>
      <description>⚡️Міністр оборони США Хегсет заявив про плани розмістити більше американських військ у Польщі, оскільки "контури українських кордонів залишаються невизначеними"

Європа братиме участь у переговорах щодо війни між рф та Україною , заявив глава Пентагону.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_11-16-06.jpg" length="140266" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 росія не завдає ударів по яд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68852</link>
      <description>🤡 росія не завдає ударів по ядерних об'єктах України. Все це провокація і "підтасовка", – прессекретар путіна пєсков.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_11-28-31.jpg" length="29096" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:28:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Збираємо,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68853</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Збираємо, щоб врятувати поранених бійців з Курського, Купянʼського, Харківського та інших напрямків.

Військово-клінічний медичний центр Північного регіону в Харкові отримав унікальні системи «IC-Flow», які надають можливість бачити ушкодження внутрішніх  органів. Це в рази покращує хірургічну тактику лікування поранення. 

Але для роботи системи потрібна контрастна речовина. Без неї - іноді не побачиш складні поранення. І можеш втратити шанси врятувати життя наших хлопців.

Прошу долучитися до збору грошей на контраст та іншої критично важливої допомоги.

🎯 Ціль 100 000 грн.

🔗 Банка
https://send.monobank.ua/jar/4s19uEX7hy

Переможемо тільки разом. І, попри все, ми віру в перемогу не втрачаємо та своїх не кидаємо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3080.MP4" length="9686615" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:08:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
