<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:22:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Україна вивчає план США щодо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86128</link>
      <description>‼️Україна вивчає план США щодо буферної економічної зони, яка може з’явитися між українськими та російськими військами у разі перемир’я, – Зеленський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_06-02-54.jpg" length="127836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:02:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «FPV викурює окупантів. Вони</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86129</link>
      <description>💬 «FPV викурює окупантів. Вони ще не знають, що поруч наша штурмова група», - 425-ий полк «Скеля» показав, як в одному з районів Покровська відбувається координація атаки штурмовиків та операторів дронів.</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:18:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Шість тисяч французьких війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86130</link>
      <description>⚡️Шість тисяч французьких військових будуть розміщені далеко від фронту в Україні після укладення мирної угоди, — повідомляє Le Monde з посиланням на Макрона</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_08-39-44.jpg" length="149000" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:39:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп вважає путіна перешкодою</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86131</link>
      <description>Трамп вважає путіна перешкодою до миру, президент США втомився від його ігор, — The Telegraph 

▪️Трамп працює за принципом батога і пряника. І у нього закінчилися пряники.
▪️Рішення Трампа про захоплення нафтового танкера під прапором РФ і підтримку санкцій, були сигналом путіну, що у нього закінчується час для припинення війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_08-55-54.jpg" length="65869" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:55:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В столиці до тепла підключил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86132</link>
      <description>⚡️В столиці до тепла підключили понад чотири тисячі будинків, які були відключений внаслідок вчорашнього атаки. Ще у близько 2 тисячи будинків тепло обіцяють повернути найближчим часом.

Водночас по всьому місту відбуваються серйозні стрибки напруги. Електроприлади краще тимчасово вимкнути.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_09-28-10.jpg" length="54939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія виділить 270 м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86133</link>
      <description>Велика Британія виділить 270 млн доларів на підготовку військ для розгортання в Україні.

Велика Британія інвестує 270 млн доларів у фінансування підготовки військових до розгортання в Україні. Міністр оборони Великої Британії Джон Гілі, під час візиту до Києва, зазначив, що ці кошти будуть використані для модернізації транспортних засобів, систем зв'язку та захисту від дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_09-55-12.jpg" length="50488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:55:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тегеран у вогні. За даними жур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86135</link>
      <description>Тегеран у вогні. За даними журналу Time, загинуло вже більше двохсот людей

Незважаючи на блокування Інтернету в країні, з Ірану просочуються відеозаписі (ймовірно, блокування обходиться за допомогою Starlink). Вони показують драматичні події в Тегерані. Місто горить. Зокрема, у вогні мечеть Аль-Расул на північному заході міста. Подібні кадри надходять з району Саадат-Абад: демонстранти скандують "Смерть Хаменеї", з сусідньої будівлі видно вогонь.

Інші записи показують горящі житлові будинки в районі Нармак на північному сході Тегерана. На задньому плані чутні постріли і крики людей. Іранські емігрантські телеканали опублікували кадри з протестів в інших іранських містах, включаючи Мешхед на сході країни, Тебриз на півночі і Кум на південь від Тегерана. Про це повідомляє інформаційне агентство AP.

Режим у багатьох місцях відповів застосуванням вогнепальної зброї. Сотні людей, як повідомляє Iran Human Rights,  отримали поранення. Кількість загиблих може бути значно вищою, ніж передбачалося раніше. Американський журнал Time зв'язався з лікарем з Тегерана; він розповів виданню, що тільки в шести лікарнях столиці зареєстровано не менше 217 загиблих демонстрантів, "більшість — від бойових патронів". Ці цифри поки що неможливо перевірити.

Верховний аятолла Алі Хаменеї, судячи з усього, виконує свої погрози. Раніше він заявив, що "сили безпеки" повинні жорстко розправлятися з демонстрантами. Глава іранської судової системи Голям-Хоссейн Мохсені-Еджеї поклявся, що покарання протестуючих людей буде "рішучим, максимальним і без будь-якої правової поблажливості"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-10_10-50-31.mp4" length="1004354" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:50:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворожа САУ зайняла дуже помітн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86139</link>
      <description>Ворожа САУ зайняла дуже помітну позицію десь в Запорізькій області, і оператори дронів 210-го штурмового полку негайно перетворили її на зручну мішень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5007.MP4" length="7944162" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:28:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Проблема корупції в ТЦК і СЗ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86141</link>
      <description>❗️Проблема корупції в ТЦК і СЗЧ у військах: готуємо ефективні рішення, — Буданов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_12-00-13.jpg" length="143589" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:00:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Макрон повідомив парламенту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86142</link>
      <description>⚡️ Макрон повідомив парламенту про план розміщення 6 тисяч французьких військових в Україні після укладення мирної угоди, — Le Monde

Водночас президент Франції зауважив, що сили «не будуть на передовій», не братимуть участі в бойових діях і розгортатимуться як підрозділи стримування для підтримки української армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-10_12-34-23.jpg" length="71195" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відео з бодікамери агента мігр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86143</link>
      <description>Відео з бодікамери агента міграційної та митної служби США, який застрелив Рене Гуд в Міннеаполісі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5013.MP4" length="4345103" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:36:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
