<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 14:08:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺 Шість країн закликали Брюсс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70939</link>
      <description>🇪🇺 Шість країн закликали Брюссель прискорити вступ України до Євросоюзу

Глави зовнішньополітичних відомств Швеції, Фінляндії, Данії, Латвії, Литви та Естонії у спільному листі звернулися до Єврокомісії із закликом активізувати процес приєднання України до ЄС. Вони наголосили, що Київ демонструє значний прогрес у впровадженні реформ, тому настав час ухвалювати рішення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_12-01-48.jpg" length="128976" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:01:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Адміністрація Трампа, ймовірно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70940</link>
      <description>Адміністрація Трампа, ймовірно, видалила дані про викрадення українських дітей росіянами, — Reuters.

Дослідники втратили доступ до величезної кількості даних, включаючи супутникові знімки, про факти викрадення та місцезнаходження близько 30000 дітей, вивезених з України.

Фінансова вартість бази даних оцінюється в $26 мільйонів.

Головне, що це були докази, які дозволяли притягнути особисто путіна до відповідальності в Міжнародному суді.

Кремлівський упир відтепер може почувати себе безкарним без юридичних доказів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_12-05-44.jpg" length="63903" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:05:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️"У Європі не було силових за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70941</link>
      <description>❗️"У Європі не було силових захоплень території з часів Другої світової і ми не хочемо, щоб це сталося": глава Фінляндії Стубб про підтримку України

Президент Фінляндії Александр Стубб пригадав окупацію земель власної країни й наголосив на підтримці України у війні з РФ 

Президент Фінляндії наголосив, що ЄС постійно працює над забезпеченням незалежності, суверенних прав для України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_12-38-13.jpg" length="50528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:38:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вимагали від підприємця «відка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70943</link>
      <description>Вимагали від підприємця «відкати» за поставку комплектуючих до бронетехніки ЗСУ: підозри отримали два директори держпідприємств 

За відмову платити посадовців погрожували створювати штучні перешкоди для виконання умов угод. Розмір «відкату» залежав від типу деталей та кількості в партії. Із липня 2023 по лютий 2025 року вони отримали майже 2 млн грн.  

Підозрювані під вартою, але можуть внести заставу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_12-56-23.jpg" length="203500" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:56:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Повне припинення вогню в Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70946</link>
      <description>❗️Повне припинення вогню в Україні, думаю, зможемо встановити вже через кілька тижнів. Вірю, що путін діє добросовісно, —  Віткофф.

З приводу останнього речення, вони такі наївні, чи їм просто начхати?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_12-59-09.jpg" length="47305" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:59:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Полум'я вирує все сильніше. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70947</link>
      <description>🔥🔥Полум'я вирує все сильніше. Площа пожежі після удару дронів на НПС «Кавказька» зросла до майже 3800 кв.м.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_13-03-05.mp4" length="727363" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:03:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удар РСЗВ HIMARS касетним боєп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70948</link>
      <description>Удар РСЗВ HIMARS касетним боєприпасом M30 DPICM по позиціях трьох північнокорейських 170-мм САУ М1978 «Коксан» ЗС рф у Курській області за допомоги коригування аеророзвідки 14-го полку СБС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4385.MP4" length="6314304" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:07:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥А ще у русні в Кємєрово рапто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70949</link>
      <description>🔥А ще у русні в Кємєрово раптово спалахнув НПЗ, просто свято якесь</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-19_13-10-37.mp4" length="1276210" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:10:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Це наш будинок», - бій зі шту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70950</link>
      <description>«Це наш будинок», - бій зі штурмовою групою росіян серед руїн Торецька. Неймовірний героїзм бійців полку «Сафарі» обʼєднаної бригади Нацполіції «Лють». Торецьк вже вісім місяців поспіль є кісткою в горлі росіян. Вони не можуть його захопити і періодично пробують накопичити сили для того, щоб вибити українців. В Торецьку і зараз спостерігається активне накопичення ворога в центральній частині міста. Ворог намагається прорватися в напрямку шахти «Торецька-Центральна», а також по центру міста в район стадіону «Авангард». Такі бої, як той, який показала «Лють», можуть тривати годинами. І ситуації, коли на одному поверсі будівлі наші, а на іншому росіяни, є типовими для Торецька. Завдяки тому, що росіяни тут буксують, противник не може здійснити свої плани з оточення Костянтинівки, стратегічно важливого міста для українського війська.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:25:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт безпілотника по лікарні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70952</link>
      <description>Приліт безпілотника по лікарні в Сумській області.

Вночі 19 березня сім російських безпілотників атакували Краснопільську лікарню на Сумщині. 

Під час рятувальної операції у Краснопільській лікарні російські війська завдали ще 5 повторних ударів, повідомляє ДСНС. 

Частково зруйноване укриття, в якому заблокованими опинилися 22 пацієнти, серед них 7 маломобільних, - «Суспільне»

Рятувальникам вдалося всіх звільнити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4391.MP4" length="19462642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:01:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
