<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 11:11:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Німеччині двом громадянам Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86355</link>
      <description>В Німеччині двом громадянам України оголосили звинувачення у підготовці диверсій за завданням росії, - видання Deutsche Welle.

З Кельна українці Владислав Т. і Данило Б. надсилали до України поштові відправлення з GPS-трекерами.

Метою був збір інформації про маршрути пересування вантажів, яка згодом планувалась бути використаною для доставки посилок із вибуховими пристроями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_07-31-21.jpg" length="69112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:31:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫂В офіційному акаунті України </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86356</link>
      <description>🫂В офіційному акаунті України в X опублікували пост із підписом: «Стоїмо разом із народом Ірану»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_07-34-20.jpg" length="11809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:34:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тегеран, столиця Ірану, вночі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86357</link>
      <description>Тегеран, столиця Ірану, вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5119.MP4" length="2414689" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:44:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇱🇻 Латвія закуповує 18 колісни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86359</link>
      <description>🇱🇻 Латвія закуповує 18 колісних артилерійських систем Archer, які себе добре показали в Україні.

⏯️ Як працював Archer в Україні на відео https://m.youtube.com/watch?v=t_-ej-aF6YU</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5124.MP4" length="3012957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники-оператори БпЛА б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86361</link>
      <description>Прикордонники-оператори БпЛА бригади «Сталевий кордон» ліквідували щонайменше двох окупантів на Курському напрямку.

Також бійці уразили вісім ворожих укриттів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5125.MP4" length="17280623" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:05:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴ЄС може призначити окремого п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86362</link>
      <description>🔴ЄС може призначити окремого переговорника для контактів із путіним, — Politico

Європейські уряди тиснуть на ЄС, вимагаючи єдиного переговорника з питань України. 

Ідею підтримують Франція та Італія, а також частина Єврокомісії й низка інших країн. Наприклад, Макрон і Мелоні останніми тижнями закликають відкрити дипломатичні канали з путіним та його оточенням.

Процес відбувається на тлі застою мирних ініціатив Білого дому та побоювань, що США можуть домовитися з рф за спиною Європи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_08-32-38.jpg" length="107081" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:32:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>НАБУ та САП оприлюднили розмов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86363</link>
      <description>НАБУ та САП оприлюднили розмови Юлії Тимошенко, стверджуючи, що йдеться про «перекупівлю» нардепів або фінансування «в конвертах» за «правильне» голосування в парламенті.

Також в мережі було «злито» відео обшуків, ймовірно, в офісі Тимошенко.

Глава фракції «Батьківщина» спростовує звинувачення антикорупційних органів, стверджуючи, що обшуки відбулись без санкції суду, тобто, незаконно.

Ця ситуація, не виключено, може спричинити парламентську кризу в країні. 

Якщо так станеться, невідомо, як буде відбуватися голосування, зокрема, по продовженню воєнного стану або по інших ключових питаннях для України.

UPD. Верховна Рада продовжила воєнний стан ще на 90 днів, тобто, до 4 травня. 

В депутатів вистачило розуму або інстинкту виживання.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:28:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міноборони потрапляє в мої рук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86365</link>
      <description>Міноборони потрапляє в мої руки з дефіцитом бюджету в «мінус» 300 млрд., 2 млн. українців у розшуку та 200 тис. у СЗЧ. Нам потрібно вирішити ці проблеми, — Федоров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5128.MP4" length="6412145" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На території Запорізької АЕС в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86366</link>
      <description>На території Запорізької АЕС виявлена російська військова техніка. В кінці відео схематично вказані місця паркування бронетехніки і транспортних засобів російських окупантів, які виявила аеророзвідка. Покажіть це МАГАТЕ, може, тоді їм стане більш зрозуміло, хто насправді ядерний терорист.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5132.MOV" length="18150949" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:52:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Львові оголошено план пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86367</link>
      <description>❗️У Львові оголошено план перехоплення через стрілянину по працівникам ТЦК, - місцеві ЗМІ.

Чоловік обстріляв бус ТЦК та втік на авто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_11-02-52.mp4" length="265576" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:02:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
