<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡русня верещить, що начебто «з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤡русня верещить, що начебто «знищила» газосховище у Львівській області «Орєшніком» без бойової частини.

Насправді метою удару неподалік кордону з ЄС було демонстративне залякування Заходу новою швидкісною ракетою.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:00:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️💥 Збито 244 цілі противника,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️💥 Збито 244 цілі противника, - ПС

Основний напрямок удару – Київщина. російські терористи били безпілотниками, іскандерами, "калібрами" та балістичною ракетою з полігону Капустин Яр, Астраханської обл. 

Зафіксовано влучання 18 ракет та 16 ударних БпЛА на 19-ти локаціях</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Балістична ракета, якою рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️ Балістична ракета, якою росіяни вночі атакували Львів, рухалась зі швидкістю 13 тисяч кілометрів на годину, - ПС

Удар було завдано з полігону Капустін Яр, Астраханська область</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:48:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Кличко закликає киян «тимча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86083</link>
      <description>⚡️ Кличко закликає киян «тимчасово виїхати за місто».

💬 «Половина багатоквартирних будинків Києва - майже 6 тисяч - наразі без теплопостачання через пошкоджену масованою атакою ворога критичну інфраструктуру столиці. Також у місті перебої з водопостачанням.

Комунальники заживили соціальні заклади - зокрема, лікарні й пологові будинки, від мобільних котелень. І разом з енергетиками працюють над тим, аби відновити електро- та теплопостачання в будинки киян.
Ми робимо все, щоб зробити це якнайшвидше. Але комбінована атака на Київ  минулої ночі була найболючішою для обʼєктів критичної інфраструктури столиці.

Міські служби працюють у режимі надзвичайної ситуації. Й погодні умови, нажаль, за прогнозами, найближчими днями будуть складними.

Також звертаюся до мешканців столиці, в кого є можливість тимчасово виїхати за місто, де є альтернативні джерела живлення та тепла, зробити це».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-09_10-00-05.jpg" length="147967" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😢 У Києві понад 400 тисяч роди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86084</link>
      <description>😢 У Києві понад 400 тисяч родин тимчасово без світла після масованої атаки, - ДТЕК

Без світла залишилась частина жителів в Деснянському, Дніпровському, Дарницькому та Голосіївському районах Києва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-09_10-07-18.jpg" length="111712" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:07:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀США просто зараз захоплюють ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86086</link>
      <description>👀США просто зараз захоплюють черговий танкер, цього разу Olina в Карибському морі поблизу Тринідаду.

Білий дім називає це зусилля по контролю над експортом венесуельської нафти, — Reuters.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-09_12-54-10.jpg" length="103566" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:54:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ продемонструвала уламки «О</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86089</link>
      <description>СБУ продемонструвала уламки «Орєшніка», яким рф атакувала Львівську область.

Серед знайдених деталей:
▪️ блок стабілізації і наведення;
▪️ запчастини з двигунної установки;
▪️ фрагменти механізму орієнтації;
▪️ сопла з блоку розведення.

Слідчі СБУ кваліфікують застосування цієї зброї по цивільній інфраструктурі України як воєнний злочин з боку рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-09_13-25-15.jpg" length="98051" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:25:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
