<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 13:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ГУР дослідив складові нового р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77727</link>
      <description>ГУР дослідив складові нового російського БпЛА, - майже всі основні компоненти зроблені в Китаї.

БПЛА - розвідник та фальш-ціль для виявлення позицій української ППО. 

▫️Фюзеляж типу «дельта», всі блоки китайського походження. 

▫️Контролер з автопілотом, навігаційні модулі, антени, датчик швидкості та трубка Піто – від китайської компанії CUAV Technology.

▫️В 2022 компанія оголосила про обмеження постачання своєї продукції і до України, і до рф з метою недопущення її використання у військових цілях. 

▫️На БПЛА також стоїть двигун та модуль запалювання DLE (Mile Haoxiang Technology), сервоприводи KST, камера Razer виробництва Foxeer Technology, модуль передачі даних Mayatech RFD900X, відеопередавач ReadyToSky, регулятор живлення Hobbywing Technology та акумулятор HRB Power. 

▫️На БПЛА також китайська копія австралійського модуля передачі даних RFD900x компанії RFDesign. 

▫️Двигуни DLE раніше використовувались рф в БпЛА «Гербера», сервоприводи KST – в модулях для КАБів та БпЛА «Shahed-136».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_07-43-43.jpg" length="84958" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Станція метро Арсенальна здат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77728</link>
      <description>🤔Станція метро Арсенальна здатна витримати ядерний удар, – соцмережі.

Станцію Арсенальна збудували у 1960 році на глибині 105,5 м як укриття для партійної верхівки.

Вона здатна витримати ядерний вибух потужністю 40 кт, має бункери, резервні гілки та спецархіви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_08-27-08.mp4" length="13326902" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:27:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський окупант вирішив при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77729</link>
      <description>Російський окупант вирішив причаїтися у спальному мішку посеред поля, - аеророзвідка 4-го батальйону 101-ї бригади охорони Генштабу ЗСУ вважає це неправильним рішенням.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:52:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У російському полоні помер най</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77730</link>
      <description>У російському полоні помер найстаріший цивільний полонений, 74-річний Олександр Марков.

В травні 2024 року чоловіка заарештували в Енергодарі, а в березні 2025 року окупаційна влада засудила його за «державну зраду» до 14 років колонії.

Олександр помер 26-го червня під час етапування до вʼязниці в місті Усть-Лабінськ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_08-59-09.jpg" length="61581" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:59:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Армія рф окупувала Грушевськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77732</link>
      <description>❗️Армія рф окупувала Грушевське і просунулася біля Воскресенки, Оріхового, Маяка та Затишка (колишнє Суворово) в Донецькій області, - DeepState.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_09-19-44.jpg" length="48598" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:19:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Брехня нас погубить», - цитат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77733</link>
      <description>«Брехня нас погубить», - цитата з посту DeepState, який ресурс зробив задовго до того, як російська ДРГ проникла до Покровська.

«Війна це мистецтво брехні», – сказав Сунь Цзи, але це стосується лише ворога. Неможна брехати своїм. Неможна брехати самим собі. 

На карті локація, де, за свідченнями військових, стався вогневий контакт з російськими диверсантами. Не центр Покровська, але й не околиця.

За тими даними, які повідомляють військові, причиною проникнення стала не просто нестача піхоти, а те, що командування та сусіди не знали про її відсутність на цій ділянці.

Ще рік тому, коли проблема відсутності піхоти стала наростати, один з командирів розповів про брехливі доповіді: «Якщо хтось прой@бує позицію, то не спішить доповідати, а чекає, поки в сусіда буде ще більший прой@б. Тоді під його прой@б підсовує свій. Тоді є шанс, що не «прилетить» від командування».

Цю проблему кілька місяців тому ми озвучували керівництву ГШ. 

Схоже, вона залишилась невирішеною, і попередження DeepState не почули.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_09-24-41.jpg" length="90383" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:24:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ зенітних безпілотних</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77734</link>
      <description>Підрозділ зенітних безпілотних систем 31-ої бригади вдало атакує російські дроні в небі над Запорізькою областю.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:07:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі біля берега виловили «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77735</link>
      <description>В Одесі біля берега виловили «шахед».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9271.MP4" length="26875946" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:24:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Раді частина нардепів спробу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77736</link>
      <description>В Раді частина нардепів спробувала блокувати трибуну під час голосування за законопроект, який обмежує незалежність НАБУ і САП, але за нього все ж таки проголосували 263 депутати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1955.MOV" length="3803838" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:42:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️12 поранених після авіаударі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77738</link>
      <description>❗️12 поранених після авіаударів РФ по Слов'янську та Краматорську

♦️Росіяни скинули бомби на житлові будинки.

У Краматорську в результаті ФАБ-250 загинула дитина 2015 р.н., поранено 8 мирних, від 20 до 58 років. У Слов'янську постраждали четверо: двоє чоловіків та дві жінки, від 39 до 63 років. У всіх діагностовано мінно-вибухові травми, переломи, різані рани. Пошкоджено багатоповерхівки та машини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_10-54-06.jpg" length="49376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 10:54:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Працювали з колумбійським підр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77739</link>
      <description>Працювали з колумбійським підрозділом «Р.У.Г» на Сумщині. Його командир, капітан з позивним «Гамлет», стверджує, що до України з Колумбії приїхало близько двох тисяч військовослужбовців. Повністю українською наш сюжет можна подивитись за цим лінком.

https://www.youtube.com/watch?v=HOOAl1RUT5A&amp;t=16s (Ukr)

Ми розуміємо, наскільки важливо, щоб в Колумбії з першоджерел отримували інформацію про російську агресію, а також про безцінний внесок її громадян в оборону та порятунок України. Тому звертаємось до наших іспаномовних підписників максимально поширити історію про колумбійців в українському однострої, яку ми зробили іспанською. Лінк можна знайти тут.

https://www.youtube.com/watch?v=Kq7UFC--S6Q&amp;t=37s (Español)

В коментарі під сюжетом також вказані контакти 47-ої окремої бригади, де можуть дати максимально детальну інформацію про унікальний підрозділ, в якому служать колумбійці.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:50:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20-ий полк Сил безпілотних сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77740</link>
      <description>20-ий полк Сил безпілотних систем К-2 знайшов пункт управління ворожих БПЛА і вирішив власними засобами усунути цей фактор небезпеки</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:09:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
