<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 18:11:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🫤Частина оточення Трампа хоче </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69464</link>
      <description>🫤Частина оточення Трампа хоче замінити Зеленського більш "зговірливим наступником" на посаді українського президента, — ABC News

У США сподіваються, що той із меншою ймовірністю перешкоджатиме " зусиллям США з примусу до укладання мирної угоди "</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_16-30-44.jpg" length="100716" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:30:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Три роки тому Трамп не сумніва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69465</link>
      <description>Три роки тому Трамп не сумнівався, хто агресор, і закликав відправити літаки для захисту України

Дональд Трамп, виступаючи в ефірі Fox News 21 березня 2022 року, розкритикував адміністрацію Джо Байдена за недостатню допомогу Україні у той час, коли Путін «вбиває тисячі українців».

Трамп заявив, що надіслав би Києву літаки і «навіть більше», та запропонував використати американські дрони для розвідки та ціленаведення українських ракет. 

Лідер республіканців також наголосив на необхідності зменшити ціну на нафту, щоб забрати в Путіна можливість фінансувати війну в Україні. 

Відео: Fox News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-24_16-46-23.mp4" length="17165387" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:46:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Може бути підписана вже сьог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69466</link>
      <description>❗️Може бути підписана вже сьогодні: США та Україна близькі до укладення угоди про мінерали на сотні мільярдів доларів

В рамках документу, США висловлять бажання зберегти Україну «вільною, суверенною та безпечною», згідно з проектом, отриманим Axios.

Також відомо, що попри останню версію документа, в нього ще можуть бути внесені зміни.

Ключова цитата: «Уряд Сполучених Штатів Америки має намір надати довгострокові фінансові зобов’язання для розвитку стабільної та економічно процвітаючої України», — йдеться у чернетці.
Проект також передбачає, що:

— США відшкодують частину своїх витрат, пов’язаних із «захистом, відновленням та поверненням України» до довоєнного рівня ВВП.

— висловлюється бажання, щоб Україна залишалася вільною, але в ньому відсутні будь-які військові зобов’язання з боку США.

— Україна повинна внести до фонду 500 мільярдів доларів — причому внесок України повинен бути вдвічі більшим, ніж внесок США

— 50% доходів України (за вирахуванням операційних витрат) від «видобутих матеріалів» — включаючи мінерали, нафту і газ — будуть направлятися до фонду.

Також в тексті є пункти, які стосуються проектів у районах, «тимчасово окупованих рф, у випадку, якщо такі території будуть звільнені»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_16-53-54.jpg" length="168857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:53:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ООН підтримала резолюцію, яку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69467</link>
      <description>ООН підтримала резолюцію, яку ініціювали країни Європи та Україна із засудженням російської агресії. США та рф проголосували проти, а Китай — утримався.

Вашингтон сьогодні розсилав лист із проханням проголосувати за американський варіант резолюції щодо війни рф в Україні і проголосувати проти «будь-якого іншого варіанту».

Їх варіант, передбачає не називати росію агресором, й закликає «негайно припинити конфлікт».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_16-56-02.jpg" length="225116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:56:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙈Трамп написав про серйозні пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69468</link>
      <description>🙈Трамп написав про серйозні переговори з Путіним щодо завершення війни.

"Я веду серйозні переговори з президентом Росії Володимиром Путіним про закінчення війни, а також про великі угоди  з економічного розвитку, які будуть укладені між Сполученими Штатами та Росією. Переговори відбуваються дуже добре", - зазначив президент США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-13-46.jpg" length="100129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:13:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🦉 Авторський канал командира п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69469</link>
      <description>🦉 Авторський канал командира підрозділу ГУР МО «Химера», де він ділиться своїми думками та не боїться казати неприємну правду

Мочить корупціонерів та нерішучість союзників. Інсайдить про таємні операції його підрозділу 🤙🏻

Підтримайте підпискою: 

https://t.me/+6egYIVw5v68xNGNk
https://t.me/+6egYIVw5v68xNGNk
https://t.me/+6egYIVw5v68xNGNk</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-24-14.jpg" length="115075" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:24:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Сьогоднішні  прильоти в окупо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69470</link>
      <description>💥Сьогоднішні  прильоти в окупованій Горлівці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-24_17-47-00.mp4" length="331795" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇪 Ірландський уряд передасть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69472</link>
      <description>🇮🇪 Ірландський уряд передасть РЛС для захисту населених пунктів в Україні, — The Irish Times.

Йдеться про застарілі РЛС Giraffe Mark IV, які має працюють на 50 км і можуть супроводжувати до 20 цілей одночасно.

Ірландія має на озброєнні 7 таких систем, з яких буде передано щонайменше 3 системи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-50-18.jpg" length="119495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:50:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Зеленський "кричав" на мініст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69473</link>
      <description>😳Зеленський "кричав" на міністра фінансів США Бессента під час його візиту до Києва, коли вони обговорювали угоду щодо корисних копалин, - Financial Times

Джерела стверджують, що в кабінеті "спалахнула напруженість", а Зеленський був "дуже злий". FT описує ситуацію так: "Низький голос, що кричав усередині, був безпомилково впізнаваний".

Бессент вимагав від Зеленського негайно підписати угоду, але український президент відмовився. Пізніше, стоячи поруч із "помітно схвильованим" Бессентом, у якого тремтіли руки, Зеленський заявив журналістам, що Київ обговорить угоду в Мюнхені з Венсом та іншими американськими чиновниками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-53-28.jpg" length="127905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:53:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Я не бачу проблеми у відправ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69474</link>
      <description>❗️Я не бачу проблеми у відправці європейських військ як миротворців в Україну, — Трамп

Також Президент США  сказав, що планує цього або наступного тижня зустрітися з Зеленським для підписання угоди по корисним копалинам</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-56-05.jpg" length="56271" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:56:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Канадці переконують підтрим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69475</link>
      <description>❗️ Канадці переконують підтримувати Україну через пиво.

➡️ Сорт називається «Проблема нікуди не ділась»

🙈 Принт - людина із завʼязаними очима і ротом.

🥫  Текст на банці.

📝 «В 2022 ми стали свідками повномасштабної агресії Росії в Україні. Через три роки війна триває, люди гинуть, але ми небезпечно ставимося до цього, як до чогось нормального. Ми вперше зварили це пиво рік тому, щоб нагадати звичайним людям і політикам, що війна це ненормально. Зараз ми маємо зробити це знову. Війна це не історія. Це відбувається зараз. І це не «окей». Частина прибутку від цього пива йде на допомогу постраждалим від війни, тому що, ігноруючи війну, її неможливо зупинити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_18-03-45.jpg" length="195029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:03:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
