<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 23:08:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росія підтверджено втратила бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74883</link>
      <description>Росія підтверджено втратила більше 4000 танків, - сайт Oryx з 24 лютого 2022 року веде підрахунок візуалізованих втрат російської техніки.

Всього - 4029.

З яких знищені - 2946, пошкоджені - 158, залишені - 392, захоплені в якості трофею - 533.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_17-34-07.jpg" length="121420" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 17:34:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення системи «Град» російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74884</link>
      <description>Знищення системи «Град» російської армії безпілотним підрозділом «Птахи Мадяра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7139.MP4" length="10948813" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 17:41:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ізраїль підписав угоду про при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74885</link>
      <description>Ізраїль підписав угоду про припинення вогню в Газі, але ХАМАС її ще не підписав, — прессекретарка Білого дому Керолайн Левітт

Вона заявила, що спецпосланець Стів Віткофф представив терористам ХАМАС пропозицію про припинення вогню, яку Ізраїль підтримав і схвалив. 

Ізраїль підписав цю пропозицію до того, як вона була надіслана ХАМАС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7141.MP4" length="9451964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:14:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Склад делегації рф на перемо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74886</link>
      <description>❗️Склад делегації рф на перемовинах 2 червня не змінюється, — заявила Марія Захарова

 У кремлі підтвердили, що російська делегація залишиться в тому ж складі, що й на попередніх зустрічах щодо переговорів з Україною.

 Це може свідчити про відсутність нових підходів або жорстке дотримання вже озвучених ультиматумів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_18-28-37.jpg" length="122116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:28:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Гарт» збли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74888</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Гарт» зблизька показали свій дрон «Вампір», яким палять російську техніку та наводять жах на окупантів.</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:30:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вікторія Рощина посмертно отри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74889</link>
      <description>Вікторія Рощина посмертно отримала відзнаку «За відданість професії за найтяжчих умов», — «Суспільне»

Цю відзнаку вона посмертно отримала в конкурсі професійної журналістики «Честь професії 2025». Українська журналістка загинула в російському полоні. Її тіло зі слідами тортур нещодавно повернули в Україну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_18-34-38.jpg" length="83124" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:34:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки ракетної атаки по пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74890</link>
      <description>Наслідки ракетної атаки по передмістю Харкова

Сьогодні близько 18:30 ворог завдав ракетного удару по передмістю Харкова. Влучання зафіксовано по території цивільного підприємства у Чугуївському районі. 

Пошкоджено приміщення та машини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_19-27-53.jpg" length="161961" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 19:27:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Для мене Бандера і ОУН-УПА </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74896</link>
      <description>🤷‍♂Для мене Бандера і ОУН-УПА — звичайні військові злочинці, вбивці, геноцидники, і так ми завжди будемо їх називати, — президент Польщі Дуда 

«Коли я приїжджаю в Україну, а мене обіймають люди, у яких на руках пов'язки в кольорах бандерівського прапора — це абсурд. Польща ніколи не погодиться із законами України, які вважають ОУН-УПА борцями за свободу України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-29_20-36-21.mp4" length="10388076" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 20:36:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 США готуються до ймовірного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74897</link>
      <description>😐 США готуються до ймовірного сценарію повітряної війни з рф над Європою, — газета Stars and Stripes 

Повідомляється, що американська дослідницька організація Rand Corporation на замовлення ВПС США підготувала аналітичну доповідь, у якій змоделювала можливий розвиток великомасштабного конфлікту з росією.

Згідно з аналізом, у перші дні такого протистояння рф, ймовірно, зможе завдати ударів по позиціях сил НАТО, завдяки розміщеним системам ППО та авіації. Однак, уже після початкового етапу, Альянс отримає перевагу в повітрі над Східною Європою.

На думку експертів, ключову роль відіграє нейтралізація російської протиповітряної оборони. Це дозволить силам НАТО активно використовувати розвідувальні дрони та літаки, виявляти слабкі місця супротивника й завдавати прицільних ударів по командних пунктах, логістичних вузлах і бойових підрозділах. Усе це дасть змогу перехопити стратегічну ініціативу в доволі короткий термін.

У доповіді також наголошується на потенційній ескалації: у разі серйозних втрат російських військ або якщо москва сприйме дії НАТО як загрозу своїй територіальній цілісності, конфлікт може перерости у ядерний.

Автори документу підкреслюють, що йдеться не про прогноз, а про сценарне моделювання — однак таке планування необхідне з огляду на високий рівень ризиків у регіоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_20-56-55.jpg" length="70869" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 20:56:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
