<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 17:18:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥 Ядерна ракета Путіна не літа</title>
      <description>💥 Ядерна ракета Путіна не літає без українських інженерів, — Тімоті Райт, експерт з ракет з Міжнародного інституту стратегічних досліджень, в коментарі Business Insider

На думку експерта, Росія не має необхідних компетенцій для запуску ракет типу РС-28 "Сармат", які Путін обіцяв поставити на бойове чергування. Ще з радянських часів ними займалися українські конструкторські бюро. За його словами, росіяни не мають досвіду роботи з рідинними двигунами і в цьому одна з причин того, чому вони мають багато проблем з новою ракетою.

Українські ракетні фахівці продовжували співпрацювати з Росією до 2014 року, але після цього всі контакти між країнами у військовій сфері було припинено. 

Фабіан Гоффман, експерт з ракет з Ядерного проекту в Осло, має сумніви, що Росія має фахівців з необхідними знаннями для розробки "Сармата".

💬 "Усі, хто створював попередню ракету, пішли на пенсію чи померли. Деякі ще є в Україні, яка відігравала важливу роль у російській програмі МБР. Тож це серйозна проблема", — сказав він Business Insider</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-30_16-51-02.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 16:51:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сумах вже 7 загиблих і 13 по</title>
      <description>В Сумах вже 7 загиблих і 13 поранених, серед яких дитина. 

Тварі.

UPD. Вже вісім жертв в Сумах.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 16:31:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
