<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:15:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Схоже, що російська нафта, як</title>
      <description>🔥Схоже, що російська нафта, яка йде через російський порт Усть-Луга перестала транспортуватись після удару українських дронів — Bloomberg

▪️Особа обізнана з обстановкою повідомила, що 29 січня потоки в Усть-Лузі впали до нуля.

▪️У середу зʼявилась інформація, що безпілотники України завдали удару по російській насосній станції "Андреаполь" на Балтійській трубопровідній системі-2, яка живить Усть-Лугу, що призвело до зупинки трубопроводу.

Україна в період з вересня 2023 року і до сьогодні завдала близько сотні ударів по нафтопереробних заводах та нафтобазах на території росії, - карта «Слово і діло».

У вересні-грудні 2023 року Україна вразила три російські нафтобази – у містах Орел, Сочі та Воронеж – а також Афіпський нафтопереробний завод.

Протягом минулого року українські дрони та ракети понад 80 разів успішно атакували російські НПЗ та паливні бази</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-30_19-05-25.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 19:05:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китай монопольно забезпечує ро</title>
      <description>Китай монопольно забезпечує росію галієм та германієм, рідкісними металами, які використовуються для виготовлення зброї, — стверджують «‎Схеми» та «Радіо Свобода‎»

Серед двох десятків китайських фірм, які експортують  підсанкційні галій та германій до росії, третина державні китайські компанії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-30_19-02-24.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 19:02:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
