<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 09:18:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀Мені дозволено знищити країну</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88369</link>
      <description>👀Мені дозволено знищити країну. Мені навіть дозволено ввести руйнівне ембарго проти іноземної країни. Я можу робити все, що захочу, — Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-20_18-48-54.mp4" length="2401163" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:48:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️90 мільярдів можуть не дійти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88372</link>
      <description>⚡️90 мільярдів можуть не дійти до України, - наш друг Орбан щойно заблокував європейський кредит, - пише Financial Times

🇭🇺 Посол Угорщини в ЄС заявив сьогодні 20 лютого, що офіційний Будапешт виступає проти того, щоб Євросоюз використовував бюджет блоку для надання коштів Україні.

🇪🇺 А для ухвалення рішення надати €90 млрд., його мають одностайно схвалити всі 27 країн ЄС.

💶 Лідери країн Євросоюзу погодили кредит у грудні, щоб допомогти Україні, яка у квітні зіткнеться з дефіцитом бюджету. 🇭🇺🇸🇰🇨🇿 Водночас Угорщина, Словаччина та Чехія погодилися допомогти Україні лише за умови, що вони не нестимуть відповідальності за витрати за цим кредитом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_19-53-34.jpg" length="10017" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:53:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>І американці, і росіяни кажуть</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88374</link>
      <description>І американці, і росіяни кажуть «Хочете, щоб війна закінчилася завтра? Виведіть ЗСУ з Донеччини», — Зеленський сказав  «Agence France Presse», що Україна війну не програє. Месіджи: 

▪️ «Я ще не вирішив, чи буду балотуватися на майбутніх виборах».
▪️ «Ми війну точно не програємо, питання в тому, чи ми переможемо».
▪️ «ЗСУ звільнили 300 км² на півдні».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_20-21-59.jpg" length="50204" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:21:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Удмуртія. Приліт по військово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88375</link>
      <description>💥Удмуртія. Приліт по військовому підприємству, де виробляють Іскандери і міжконтинентальні ракети Тополь-М. 1400 км від України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6378.MP4" length="7130834" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:48:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Виробник опублікував відео пу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88377</link>
      <description>🔥Виробник опублікував відео пусків " Фламінго" і пообіцяв деталі згодом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-20_21-45-01.mp4" length="2173660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:45:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог атакував Одесу безпілотн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88378</link>
      <description>Ворог атакував Одесу безпілотнмками, є влучання в житлові будинки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-21_00-22-35.mp4" length="571640" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:22:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російського морпіха, який розс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88380</link>
      <description>Російського морпіха, який розстріляв українських військовополонених у Курській області, засуджено до довічного ув’язнення.

53-річний Володимир Іванов служив у 40-й окремій бригаді морської піхоти Тихоокеанського флоту рф. В січні 2025 року під час боїв на Курщині його група взяла в полон двох українських військових. Попри те, що українці склали зброю та підняли руки, Іванов разом із побратимами холоднокровно застрелили їх.

Того ж дня сам Іванов потрапив у полон. Українські спецпризначенці вийшли на морпіхів невипадково — розвідка за допомогою дрона помітила росіян і тіла страчених бійців ЗСУ поряд із ними, і відплата наздогнала злочинців швидше, ніж вони могли собі уявити.

Тоді ж у полон потрапили й інші російські військові, які виявились свідками. 

Пізніше в суді вони дали свідчення проти Іванова. 

Володимир заявляв, що лише виконував наказ командира.

Російські воєнні злочинці переконані, що правосуддя їх не наздожене, але знайти їх часто є лише питанням часу та технічних можливостей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-21_08-26-24.jpg" length="53221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:26:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вночі було атаковано Нєфтего</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88383</link>
      <description>💥🔥Вночі було атаковано Нєфтегорський газопереробний завод в Самарський області.

Повідомляють про масштабну пожежу, яку досі не вдалося локалізувати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-21_08-44-05.mp4" length="2337343" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:44:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Агенти рф орендували кварти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88385</link>
      <description>❗️ Агенти рф орендували квартири біля Офісу президента перед вторгнення, щоб ліквідувати Зеленського, — CNN

Ліквідація президента була ключовим пунктом плану рф із військового та політичного захоплення України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-21_08-54-42.jpg" length="169768" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:54:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
