<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 11:07:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Пожежа в харківській лікарні п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81796</link>
      <description>Пожежа в харківській лікарні після удару російських воєнних злочинців. Відомо про 4 постраждалих, - мер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-13_19-32-38.mp4" length="656444" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:32:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Запущений російськими терор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81797</link>
      <description>❗️ Запущений російськими терористами FPV-дрон вперше долетів до центру Харкова, - ISW

🔴 росія намагається розширити «зону ураження»: FPV-дрон зафіксували в Київському районі Харкова 13 жовтня

📝 «Заступник директора українського виробника засобів РЕБ та офіцер запасу Повітряних сил Анатолій Храпчинський повідомив, що російські війська могли використовувати інший БПЛА-носій для перенесення FPV на відстань від 10 до 20 кілометрів від цілі. Храпчинський заявив, що російські війська могли використовувати FPV-дрон із 2,5 кг вибухівки. Він оцінив, що удар був частиною тактики терору рф та її зусиль щодо розширення «зони ураження», оскільки російські війська знаходяться надто далеко, щоб використати традиційну ствольну артилерію чи міномети проти Харкова», - так коментують в ISW.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_05-15-56.jpg" length="258830" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:15:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито і подавлено 69/96 повітр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81798</link>
      <description>Збито і подавлено 69/96 повітряних цілей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_06-03-59.jpg" length="77725" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:03:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп заявив, що Ердоган мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81799</link>
      <description>❗️ Трамп заявив, що Ердоган може допомогти у врегулюванні російсько-української війни 

🇺🇸🇹🇷➡️ За словами Трампа, президента Туреччини Реджепа Таїпа Ердогана поважають як в Україні, так і в росії. 

💬 «Його поважають люди, і він мій друг, я приятелюю з крутими, але не зі слабкими», - в своїй характерній манері пояснив Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2228.MP4" length="14666958" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 06:21:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Лідери США, Єгипту, Катару </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81800</link>
      <description>⚡️ Лідери США, Єгипту, Катару і Туреччини на саміті в єгипетському курортному місті Шарм-ель-Шейх підписали угоду про припинення вогню в секторі Газа, - BBC News Україна

📑 Документ базується на мирному плані з 20 пунктів, який запропонував Дональд Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_07-07-54.jpg" length="112905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:07:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>33-ій окремий штурмовий полк р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81801</link>
      <description>33-ій окремий штурмовий полк разом з 24-им окремим батальйоном «Айдар» пробивають оборону противника на півдні України. 

В ході операції на Оріхівському напрямку в Запорізькій області українські штурмовики звільнили населені пункти Малі Щербаки, Щербаки та частково Степове.

А також підрозділи зуміли поповнити обмінний фонд, захопивши російських полонених.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2231.MP4" length="6247919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:24:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐США зможуть передати Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81802</link>
      <description>😐США зможуть передати Україні лише 20–50 ракет Tomahawk — цього недостатньо, щоб змінити хід війни, — Financial Times.

США мають близько 4150 ракет Tomahawk, однак передати Україні зможуть лише кілька десятків. Нові закупівлі обмежені, — колишній співробітник Пентагону Марк Канчіан

Наразі США мають більше 4 тисяч цих ракет</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_07-36-47.jpg" length="85074" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:36:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В розшуку ТЦК 1,5 млн чолов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81803</link>
      <description>⚡️ В розшуку ТЦК 1,5 млн чоловіків призовного віку, – нардеп Янченко повідомила, що вони не оновили дані</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-14_08-12-29.mp4" length="5510242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:12:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 ХАМАС публічно стратив жител</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81804</link>
      <description>🔞 ХАМАС публічно стратив жителів Гази, нібито через співпрацю з Ізраїлем: ЗМІ публікують моторошне відео.

Повідомляється, щоб під таким приводом бойовики мстяться конкурентам з інших кланів та прагнуть придушити будь-які спроби завести в Газі незалежне управління.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-14_09-13-41.mp4" length="569835" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:13:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Китай суттєво допоміг рф здо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81805</link>
      <description>❗️Китай суттєво допоміг рф здобути перевагу в оптоволоконних дронах у війні проти України — WP

Видання повідомляє, що протягом літа КНР різко збільшила експорт ключових компонентів необхідних для виробництва оптоволоконних дронів -  самого оптоволокна та літієвих батарей для виробництва FPV.

Офіційний Пекін заявляє, що займає нейтральну позицію в конфлікті, а китайські виробники, на яких припадає 80% світового ринку комерційних дронів, скоротили прямий експорт готових дронів до рф. Однак офіційні дані про торгівлю Китаю свідчать, що Пекін дозволив різке збільшення поставок компонентів, які дають змогу російським виробникам виробляти оптоволоконні дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_09-30-45.jpg" length="91029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:30:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Передача Україні ракет «Томаг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81807</link>
      <description>🤡Передача Україні ракет «Томагавк» призведе до  ядерної війни — Лукашенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_09-45-47.jpg" length="87126" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:45:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В разі, якщо Китай нападе на Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81808</link>
      <description>В разі, якщо Китай нападе на Тайвань, він змусить рф воювати проти НАТО, щоб відволікти альянс, — генсек НАТО

Але для росії все буде невесело, вважає колишній американський топ-генерал.

У разі війни росії і НАТО Калінінград і Севастополь знищать у перші години, і це не буде схоже на початок війни в Україні, — колишній командувач військами США в Європі Бен Ходжес</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-14_09-48-50.jpg" length="112464" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:48:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
