<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:18:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Своїх найманців з росії забира</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88630</link>
      <description>Своїх найманців з росії забирає Південна Африка.

Президент Південно-Африканської Республіки Сиріл Рамафоса заявив, що його уряду вдалося забезпечити звільнення з лав зс рф кількох громадян країни. 

Йдеться про тих самих 17 чоловіків віком від 20 до 39 років, до вербування яких була причетна донька колишнього президента ПАР Дудузіле Зума.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_17-40-28.jpg" length="50914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️🇺🇦🇺🇸Зараз відбувається телеф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88631</link>
      <description>‼️🇺🇦🇺🇸Зараз відбувається телефонна розмова між Зеленським та Трампом, — ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_18-25-25.jpg" length="52059" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:25:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор наземного роботизован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88633</link>
      <description>Оператор наземного роботизованого комплексу з ударним кулеметним модулем зупинив просування ворожої штурмової групи, бій з російськими окупантами виграв робот 32-ої бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6561.MP4" length="19393147" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:46:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Проти України в складі російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88637</link>
      <description>Проти України в складі російської армії воюють понад 1780 громадян із країн Африки, повідомив Сибіга на спільній пресконференції із міністром закордонних справ Гани.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_19-42-48.jpg" length="103459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:42:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀‼️ Катер під американським пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88640</link>
      <description>👀‼️ Катер під американським прапором увійшов у кубинські води та відкрив вогонь по прикордонникам, - МВС Куби

Міністерство внутрішніх справ Куби повідомило, що коли кубинський прикордонний катер із п’ятьма військовослужбовцями наблизився для перевірки судна поблизу каналу Ель-Піно (провінція Вілья-Клара), екіпаж човна відкрив вогонь. Унаслідок цього був поранений командир кубинського катера.

Під час подальшого зіткнення четверо осіб на іноземному судні загинули, ще шестеро отримали поранення. Їм надали медичну допомогу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_19-46-25.jpg" length="186183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:46:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп не розуміє, чого насправ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88643</link>
      <description>Трамп не розуміє, чого насправді хоче путін: його стратегія базується на ілюзії, що кремль задовольниться територіальними поступками та нейтралітетом України, — The Telegraph

Насправді:

путін прагне повного контролю над Україною, а не лише Донбасу чи Криму.

Мета кремля — перетворити Україну на маріонетку, як Білорусь.

росія хоче впливати на внутрішню політику України: мова, вибори, церква.

📍 Трамп покладається на «персональну дипломатію» та переговорні навички, але путін сприймає компроміси як слабкість.

 Основна перешкода для миру — путін не готовий змиритися з існуванням вільної прозахідної України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_20-46-15.jpg" length="83203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:46:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬У Харкові вперше зафіксували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88645</link>
      <description>🤬У Харкові вперше зафіксували застосування російського FPV-дрона на оптоволокні, — обласна прокуратура 

Дрон влучив у дерево в Київському районі міста.

Також російські пабліки  опублікували відео, де інший FPV-дрон нібито атакує автівку на вʼїзді до Харкова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_21-04-48.jpg" length="114134" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:04:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
