<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 14:10:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥У російському Ярославлі палає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78741</link>
      <description>🔥У російському Ярославлі палає завод лакофарбової продукції

Відомо, що вогонь охопив близько 4,5 тис. кв. м, дах будівлі вже обвалився.

Підприємство виробляє спеціальні покриття для військової техніки, що захищають її від корозії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_05-07-12.mp4" length="548040" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:07:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили оборони України зачисти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78743</link>
      <description>⚡️Сили оборони України зачистили від російських окупантів населені пункти Степне та Новокостянтинівка (колишнє Перше Травня) в Сумській області, - Генштаб

Воїни 225-го окремого штурмового полку активними діями витіснили ворожі підрозділи за межі державного кордону України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_06-00-07.jpg" length="45586" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сьогодні вночі окупанти завд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78744</link>
      <description>❗️Сьогодні вночі окупанти завдали ракетного удару по території одного з навчальних підрозділів Сухопутних військ ЗСУ

Оповіщення особового складу було здійснено належним чином одразу після надходження сигналу «Ракетна небезпека». Попри вжиті заходи безпеки, під час переміщення до обладнаних укриттів та сховищ, група військовослужбовців потрапила в зону ураження касетних боєприпасів. Відомо про одного загиблого та 11-х поранених різних ступенів тяжкості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_06-11-25.jpg" length="30931" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:11:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На найбільш критичний напрямок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78745</link>
      <description>На найбільш критичний напрямок лінії фронту, Покровський, перекинуто корпус «Азов», - заява 1-го корпусу Нацгвардії 

📝 «Декілька днів тому 1-й корпус НГУ «Азов» зайняв визначену смугу оборони на Покровському напрямку.

Обстановка залишається складною та динамічною. 

Противник, намагаючись просуватися на напрямку, зазнає значних втрат у живій силі та техніці.

Підрозділами корпусу сплановані та вжиті заходи щодо блокування сил противника у визначеному районі. 

Про результати буде повідомлено пізніше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_06-59-50.jpg" length="227699" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 06:59:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Щонайменше 12 іноземних добров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78746</link>
      <description>Щонайменше 12 іноземних добровольців загинуло під час ракетного удару по тренувальній базі в районі міста Кропивницький, - пише київський кореспондент «The New York Times»

Серед них громадяни США, Колумбії, Тайваню, Данії та інших країн.

Ракетний удар по базі стався 21 липня, в той момент, коли добровольці сідали за обід.

Речник Інтернаціонального Легіону не коментує кількість загиблих.

За словами речника, її можна буде назвати тільки тоді, коли закінчиться слідство.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_08-22-59.jpg" length="196112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:22:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські аналоги «шахедів» п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78747</link>
      <description>Українські аналоги «шахедів» пролітають над росією і прямують до Татарстану навідатись на завод, на якому збирають їхні російські прототипи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0165.MP4" length="8229797" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:28:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Буданов перевірив позиції спец</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78750</link>
      <description>Буданов перевірив позиції спецпризначенців ГУР на відбитих у ворога так званих «вишках Бойка» та на острові Зміїний.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0168.MP4" length="15197199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 10:50:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Про ситуацію на Покровському н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78751</link>
      <description>Про ситуацію на Покровському напрямку з перших вуст. 

Термінове звернення заступника командира батальйону «Сила Свободи» 4-ої БРОП «Рубіж» НГУ майора Володимира Назаренка. 

Бійці стримують російську орду саме в районі Добропілля, на тій ділянці, яку зараз називають критично важливою для оборони Донецької області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0169.MP4" length="19140223" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:13:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱 Польща депортує 57 українці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78752</link>
      <description>🇵🇱 Польща депортує 57 українців та шістьох білорусів через заворушення на концерті білоруського репера Макса Коржа у Варшаві, - заявив Премʼєр країни Дональд Туск. 

Нагадаємо, в неділю, група людей бігала по стадіону - дехто з фаєрами та прапорами повʼязаними з ОУН-УПА. Туск назвав це "непотрібним актом агресії", який шокував поляків.

За рішенням премʼєра Туска, їм доведеться залишити Польщу добровільно або примусово</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_12-13-27.mp4" length="1306120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:13:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «російський прорив» ( «russ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78753</link>
      <description>❗️ «російський прорив» ( «russian breach») на північ від Покровська викликав обурення та розгубленість у Києві перед зустріччю путіна і Трампа, - пише Financial Times.

«За лічені дні російські сили просунулися майже на 15 км вздовж вузького коридору біля Добропілля, важливого логістичного центру. Цей маневр загрожує перерізати ключову дорогу на Краматорськ і обійти українські укріплення.

За словами експерта Майкла Кофмана, прорив не став несподіванкою через слабкі оборонні лінії, але ситуація може погіршитися».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_12-22-28.jpg" length="94222" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 12:22:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
