<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 14:08:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Момент одного з влучань в Харк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71700</link>
      <description>Момент одного з влучань в Харкові. Троє постраждалих через російські атаки. Серед них - одна дитина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4887.MP4" length="2285178" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 22:24:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецпредставник путіна Кирило </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71701</link>
      <description>Спецпредставник путіна Кирило Дмитрієв їде до Вашингтона, щоб зустрітися зі Стівеном Віткоффом, — CNN

Вони обговорять «зміцнення відносин між двома країнами» та «завершення війни в Україні».

Це буде перший візит посадовця росії до Вашингтона після вторгнення до України.

Для отримання візи з Дмитрієва тимчасово зняли санкції.

Кирило Дмитрієв, якого називають «гаманцем Путіна» і навіть його «наступником», виконує ключову роль у неофіційних контактах з командою Трампа.

Народився він у Києві в родині професора біофізики, і в нього досі є український паспорт.

Його дружина Наталія Попова найкраща подруга старшої доньки путіна Катерини Тихонової. Злет Кирила Дмитрієва в Москві пов’язують із вдалим одруженням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-02_06-17-30.jpg" length="73383" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни, ймовірно, створюють у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71702</link>
      <description>Росіяни, ймовірно, створюють умови для захоплення Борової на півдні Харківщини, – ISW

В своєму черговому аналізі Інститут вивчення війни стверджує, що нещодавно окупанти розширили плацдарм в районі Лимана і мають перевагу в живій силі.

📝 «Російські війська спочатку зосередилися на наступі від Іванівки до Колодязів у загальному напрямку на Лиман, але нещодавно, ймовірно, переорієнтували свої сили на наступ на північний захід від Іванівки до Нового, Катеринівки і далі до Борової».

Але, судячи з того, що 3-я штурмова бригада відбила в росіян село Надія на Луганщині, наші сили зрозуміли російський задум.

Про те, як відбивали село Надія, в деталях можна дізнатися за посиланням.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-02_06-34-23.jpg" length="53614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:34:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф готує наступ у квітні: їх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71703</link>
      <description>❗️рф готує наступ у квітні: їхні підрозділи понад місяць перебувають на полігонах і готуються. На нашому напрямку це 2-3 дивізії, — командир 1 штурмового батальйону 3 ОШБр Володимир Фокін</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-02_06-55-34.mp4" length="2971506" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:55:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ефективне збиття російських ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71704</link>
      <description>Ефективне збиття російських баражуючих боєприпасів «Ланцет» підрозділом APEX Predator і одним з канадських добровольців, який воює в лавах Сил оборони України оператором БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4895.MOV" length="16030412" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:41:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кілька світових лідерів провел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71705</link>
      <description>Кілька світових лідерів провели таємні переговори з володимиром путіним, — так стверджує друг кремлівського упиря президент Сербії Вучич

«Не лише Орбан і не Фіцо», - робить натяки Вучич.

Також він стверджує, що знає як мінімум двох таких лідерів, бо в нього є друзі в Кремлі, які про них сказали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4897.MP4" length="16241097" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:06:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна знищила рекордну кільк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71706</link>
      <description>Україна знищила рекордну кількість російських гармат впродовж одного дня 28 березня, а саме 122 установки, - Forbes

Загалом протягом березня було знищено 1644 одиниць артилерії, що приблизно втричі більше порівняно з тим, що було в 2023 році, стверджує видання. 

Ймовірно, йдеться не тільки про гармати, а й також про міномети. 

Для порівняння Forbes наводить такі цифри. 

На озброєнні США всього близько 3000 артилерійських систем, а у Великій Британії - всього дві сотні, хоча, очевидно, ці дані не враховують те, що є на складах.

Журнал пише, що росія активно спустошує свої склади з радянським озброєнням, щоб заповнити втрати.

До того ж, росія почала закуповувати нетипові північнокорейські 170-мм гармати, що може свідчити про брак власних систем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-02_09-28-07.jpg" length="104235" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:28:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рідкісний випадок. Одним скидо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71707</link>
      <description>Рідкісний випадок. Одним скидом з безпілотника зупинили цілу групу штурмовиків. Боєприпас влучив у так званий «мінний шлагбаум» і знищив піхотинців противника, кажуть оператори 46-ої ОАЕБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4899.MP4" length="1493406" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:47:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більше 8 тисяч колишніх засудж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71708</link>
      <description>Більше 8 тисяч колишніх засуджених підписали контракт із ЗСУ, - Мін’юст</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-02_11-15-55.jpg" length="130620" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:15:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одним ударом знищено відділенн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71709</link>
      <description>Одним ударом знищено відділення окупантів в районі міста Часів Яр на рідкісній броньованій машині.

Український FPV прилітає влучно до російських штурмовиків на бронетехніці. 

Пересувалися вони на незвичній техніці, машині хімічного захисту РХМ-4, зробленій на базі БТР-80 та призначеній для розвідки зараженої місцевості. 

Ймовірно, катастрофічний брак бронетехніки змушує росіян відправляти на поле бою спеціальні зразки техніки, зроблені в штучних екземплярах.

Робота підрозділу БПЛА «Рарог», який входить до складу 24-ої ОМБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4903.MP4" length="9101969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий показав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71710</link>
      <description>Російський військовий показав наслідки удару ракети M30A2 тактичної системи HIMARS по гелікоптерах Ми-28 та Ми-8 у Бєлгородській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4904.MP4" length="13869464" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:47:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні створили жіночий під</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71711</link>
      <description>В Україні створили жіночий підрозділ безпілотних систем «Гарпії».

Підрозділ «Гарпії» заявлений, як «середовище для жінок, які прагнуть помститися ворогу, захистити своїх дітей, родини та державу, використовуючи безпілотні та роботизовані системи».

Командирка підрозділу Дарія має псевдо «ДШК», учасниця Революції Гідності.

З початку повномасштабного вторгнення жінка виконувала бойові завдання у складі кількох українських спецпідрозділів.

Заповнити анкету на вступ можна за посиланням: https://usforces.army</description>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:40:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворожий безпілотник «Молнія» в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71712</link>
      <description>Ворожий безпілотник «Молнія» вдарив по Київському району міста Харків, влетів у 8-ий поверх 16-поверхівки, — міський голова Терехов

БПЛА «Молнія» це такий крилатий FPV-дрон, зроблений з лайна і палок за три копійки. Безпілотник фактично терористична зброя, призначена не для ураження цілей на полі бою, а для створення паніки, наприклад, на блок-постах або на вулицях міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-02_13-28-30.jpg" length="54831" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 13:28:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща не відправить солдатів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71713</link>
      <description>Польща не відправить солдатів до України, щоб рф не могла сприйняти це, як намір Варшави разом з москвою поділити Україну. Ми не хочемо давати їм привід для пропаганди, – МЗС Польщі в розмові з RMF24 про відправку миротворців до України.

Для кого ця «відмазка»? Для польських виборців чи українців, щоб «зберегти обличчя»?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4907.MP4" length="12703857" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 13:34:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
