<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 15:10:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала 32-річного Сергі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82816</link>
      <description>СБУ затримала 32-річного Сергія Носова, який коригував російські удари по Краматорську за завданням фсб.

Він шукав локації запасних командних пунктів та блокпостів українських військ.

Крім цього, Носов стежив за маршрутами руху колон Сил оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_11-07-09.jpg" length="112766" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:07:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏥 В Україні почали будувати пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82819</link>
      <description>🏥 В Україні почали будувати підземні шпиталі, –  The
 Guardian

Це не тимчасові укриття, а повноцінні хірургічні комплекси, розгорнуті на глибині понад 6 метрів. Вони забезпечують найвищий рівень безпеки для медиків та поранених, дозволяючи проводити складні операції безпосередньо біля лінії фронту.

Ключові характеристики шпиталів:
Повна автономність: Оснащені власними системами життєзабезпечення, вентиляції та резервного живлення.
Високотехнологічна «начинка»: Кожен комплекс має операційні, палати інтенсивної терапії, рентген-кабінети та маніпуляційні.
Стратегічна перевага: Скорочують час евакуації, що є критичним для порятунку життів у «золоту годину».
Наразі вже два таких комплекси рятують життя бійців. У планах — будівництво ще 20 таких підземних медичних центрів для посилення фронтової медицини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_11-59-20.jpg" length="65127" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:59:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Судані повстанці збили літак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82820</link>
      <description>В Судані повстанці збили літак Іл-76, ймовірно, з російським екіпажем, як заявляють місцеві ресурси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2883.MP4" length="4219553" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:02:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡російські клоуни Шаман і Мізу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82822</link>
      <description>🤡російські клоуни Шаман і Мізуліна рядків у псевдовійськове хакі і розписались в окупованому Донецьку.

русня змушена влаштовувати такі дешеві шоу для підтримки ілюзії «звільнення» Донбасу. 🇷🇺</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-05_12-40-58.mp4" length="5209526" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:40:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Триває оборона Покровсько-М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82823</link>
      <description>⚡️ Триває оборона Покровсько-Мирноградської агломерації. Оточення наших підрозділів та частин немає, - Генштаб

Проводяться заходи щодо блокування противника, який намагається просочуватися та накопичуватися в місті Покровськ. Триває активна протидія спробам груп ворожої піхоти закріпитися.

Одночасно ведеться робота з укріплення флангів оборони Покровсько-Мирноградської агломерації, забезпечення  та захисту логістичних маршрутів. 

Також в Генштабі заявили про просування ЗСУ на Добропільському напрямку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_12-47-57.jpg" length="133965" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:47:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські дрони зупинили експ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82824</link>
      <description>Українські дрони зупинили експорт палива з російського порту Туапсе, — Reuters

Удар, який БпЛА нанесли 2 листопада, пошкодив об’єкти портової інфраструктури, через що експорт нафтопродуктів призупинено. Окрім цього, місцевий нафтопереробний завод, що належить «Роснафті», припинив переробку сирої нафти.

Перед атакою підприємство планувало наростити обсяги експорту у листопаді. Під час операції в порту перебували три танкери, які мали отримати нафту, дизель та мазут. Після вибухів судна відвели від причалів і поставили на якір подалі від об’єктів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_12-55-29.jpg" length="43917" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:55:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐵За дорученням путіна, силові </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82826</link>
      <description>🐵За дорученням путіна, силові відомства (МЗС, Міноборони та інші) розпочинають підготовку до ядерних випробувань

Диктатор додав, що якщо США і учасники ДВЗЯІ проведуть ядерні випробування, то росія вживе відповідні заходи.

*ДВЗЯВ — це Договір про всеосяжну заборону ядерних випробувань. Станом на 2025 рік його підписали 187 держав</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_14-21-37.jpg" length="59321" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:21:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Анджеліна Джолі в Херсоні!</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82828</link>
      <description>🔥Анджеліна Джолі в Херсоні!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_15-00-50.jpg" length="237253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:00:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
