<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:07:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤝Нідерланди виділяють додатков</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84564</link>
      <description>🤝Нідерланди виділяють додаткові 700 млн євро на підтримку України, — NOS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_12-06-31.jpg" length="139596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецпідрозділ «Альфа» СБУ огол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84565</link>
      <description>Спецпідрозділ «Альфа» СБУ оголосив про відкритий рекрутинг персоналу для виконання та забезпечення спеціальних операцій.

Сьогодні «Альфа» розширюється і запрошує до себе цивільних спеціалістів. 

Шукають своїх, - тих, хто діє та проявляє ініціативу.

«Альфа» обіцяє надати найкращу підготовку та спорядження, надійних побратимів та людяних командирів.

Заповнити анкету можна тут: bit.ly/alfa_recruit

Можна задати прямі запитання по телефону 4444 або детально прочитати про набір на alfa.ssu.gov.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3895.MP4" length="8478907" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂️ Син Дональда Трампа на «D</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84566</link>
      <description>🤦‍♂️ Син Дональда Трампа на «Doha Forum» продемонстрував, що насправді думає нинішня верхівка США про війну в Україні та й про Україну взагалі.

Кілька заяв.

▫️ Корумповані багатії одразу втекли з України, залишивши «тих, кого вони вважали селянським класом», воювати. 

▫️ Зеленський затягує війну, бо не виграє вибори, якщо вона закінчиться. 

▫️ В Монако 50% суперкарів Bugatti та Ferrari з українськими номерами.

▫️ Україна не хотіла припиняти війну і укладати мир з росією, бо йшов  грошовий потяг. 

▫️ Україна більш корумпована, ніж росія.

▫️ Америка перестала бути «ідіотом з чековою книжкою».

Формально ця людина не має посади в адміністрації свого батька, але є рупором того, що думає і про що говорить найближче оточення Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3896.MP4" length="7357204" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:53:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленському в Лондоні тисне ру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84567</link>
      <description>Зеленському в Лондоні тисне руку Залужний. Сьогодні тут відбувається зустріч з європейськими лідерами щодо нової стратегії США. Багато експертів вважають, що «США вже не на боці Європі», і потрібно вибудувати систему власної стратегії, частиною якої, очевидно, буде Україна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_12-58-37.jpg" length="78955" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В путіна вистачить грошей ще н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84568</link>
      <description>В путіна вистачить грошей ще на 18 місяців війни, - експерт Берлінського центру Карнегі Олександр Габуєв

Старший науковий співробітник Берлінського центру Карнегі з вивчення росії та Євразії Олександр Габуєв переконаний, що час працює проти лідера Кремля. 

За розрахунками експерта, у Москви залишилося грошей лише на 12–18 місяців війни.

«Додаткові санкції могли б скоротити цей термін», — заявив Габуєв в інтерв'ю виданню Handelsblatt.

Але в реальності, прогнозуємо, ймовірно, ми побачимо додатковий тиск на українців та спроби відтягнути застосування ефективних санкцій, що, очевидно, послабить фінансове навантаження на росію</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_14-53-47.jpg" length="108026" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:53:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Мирні переговори зайшли у гл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84570</link>
      <description>⚡️Мирні переговори зайшли у глухий кут через територіальне питання: американці наполягають на тому, щоб Україна покинула Донбас, – Politico з посиланням на джерела

💬"Щодо питання території, американці прості: Росія вимагає від України відмовитися від територій, а американці продовжують думати, як це зробити", – сказав виданню високопоставлений європейський чиновник.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_15-30-09.jpg" length="115087" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні в бою загинув пілот С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84571</link>
      <description>Сьогодні в бою загинув пілот Су-27, старший штурман 39-ої бригади тактичної авіації підполковник  Іванов Євгеній Віталійович, - Повітряні Сили

Співчуття рідним та близьким

Шана і світла памʼять герою українського неба</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_15-30-35.jpg" length="34519" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️російські спецслужби плануют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84572</link>
      <description>‼️російські спецслужби планують розхитати ситуацію в Україні під виглядом нібито «мирних протестів», — Лубінець

За словами омбудсмана, ворог готує серію псевдопротестів під назвою «Проти війни» у великих містах — Одесі, Дніпрі, Харкові, Миколаєві та Києві.

За інформацією українських органів, російські спецслужби хочуть використати людську вразливість: планують матеріально залучати переважно жінок, зокрема матерів військових, полонених або зниклих безвісти. Саме на емоційному тлі РФ розраховує створити медійність та спровокувати внутрішній резонанс.

Мета цих акцій — дестабілізація ситуації всередині країни та тиск на українське керівництво, особливо на тлі активних консультацій України та США щодо умов припинення війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_15-45-08.jpg" length="160526" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:45:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Найґрунтовніше дослідження мин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84573</link>
      <description>Найґрунтовніше дослідження минулого Вінниччини, яке виходило за останні роки❗️

Книги, які повертають до життя справжню Вінниччину XVIII століття. Реальні люди, справжні імена, живі історії, записані триста років тому.
Саме це дає новий комплект із двох томів. 📚

✔️Том 1 — пояснює, як тут жили наші предки.

Хто керував парафіями, як працювала церква, чим жили громади, які були порядки та звичаї. 🕯️

✔️Том 2 — відкриває документи того часу.

Описи сіл, людей, майна, традицій…

І найголовніше — сотні реальних імен мешканців Вінниччини, записаних у XVIII столітті. 📝

Хтось упізнає своє прізвище, хтось — рідне село, хтось — події, про які ніколи не чув.
Цей комплект дає можливість побачити, якою була Вінниччина насправді. 🌿

Якщо хочеться зрозуміти, звідки ми родом і ким були наші предки, — ці книги дадуть відповіді, яких немає більше ніде. ✨

🔥Саме зараз діє АКЦІЙНА ЦІНА на комплект від видавництва РВВ

Подивитися і купити можна за посиланням 👇

https://rvv.com.ua/product/vinnyczke-namisnycztvo-dekanat-rusko-katolyczkoyi-czerkvy-u-xviii-st-doslidzhennya-publikacziya-aktiv-vizytaczij-zinchenko-a-l-petrenko-o-s/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_15-54-45.jpg" length="186524" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:54:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня вгатила КАБом по житлов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84574</link>
      <description>🤬русня вгатила КАБом по житловому сектору в Краматорську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-08_16-27-52.mp4" length="277303" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:27:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Ці дні можуть стати вирішал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84575</link>
      <description>‼️ Ці дні можуть стати вирішальними для України і всього світу, і ми маємо багато сильних козирів, — Мерц і Макрон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_16-29-56.jpg" length="156288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:29:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Для того, щоб росія втримал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84576</link>
      <description>❗️ Для того, щоб росія втрималася, путін мав прийняти угоду Трампа, але тепер економічний колапс росії може призвести до падіння кремлівської влади, — так пише Саймон Тісдол, колумніст The Guardian.

📄 Кілька тез. 

🔹 Під Кремль написали такий варіант угоди, який винагороджував агресію росії, передаючи їй шматки української території, що ставило під загрозу незалежність України. Якби проєкт угоди Трампа був реалізований, він би розколов НАТО.

🔹 Але путін, через свої неоімперські амбіції, сказав «ні». Він вважає, що може отримати ще більше, продовжуючи воювати. Він «переконав ідіота Трампа» (це цитата, якщо що), що перемога росії неминуча. Той повірив.

🔹 Продовження війни має катастрофічні наслідки для російської економіки, яка нібито демонструє зростання. Доходи Кремля від нафти та газу впали на 27%, на росію насувається рецесія при інфляції 8% та ключовій ставці вище 16%. Бюджетний дефіцит зростає, половина ліквідного суверенного фонду була розтрачена, ціни на імпорт стратегічних товарів збільшились.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_17-28-08.jpg" length="97466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:28:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військовим вдалось уникнути от</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84577</link>
      <description>Військовим вдалось уникнути оточення на південь від Мирнограда та здійснити спланований вихід з «кишені», залишивши населені пункти Лисівка та Сухий Яр, - про це повідомлило «Суспільне» з посиланням на джерело</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-08_17-32-02.jpg" length="58077" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:32:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
