<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 02:56:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Здавайтесь!» — кричали росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78425</link>
      <description>«Здавайтесь!» — кричали росіяни.

Та командир підрозділу Сил спеціальних операцій з позивним «Мітяй» не бачив жодних приводів здаватися.

💬 «Було навіть трохи дивно: ми в повному складі, на позиції, з БК, гранатами, звʼязком — а вони лізуть в бій. Чому ми маємо здаватись? Самонадіяно це виглядало, м'яко кажучи», - так пояснює командир своє рішення прийняти бій.

Зрештою, взяли в полон самих російських штурмовиків. 

Ситуація сталася приблизно місяць тому на Північно-Слобожанській лінії оборони.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Білорусі готуються до війни </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78426</link>
      <description>В Білорусі готуються до війни з Україною, інакше ніяк не можна оцінити зміни до законодавства про воєнний стан, внесені до нижньої палати парламенту країни.

Проєкт під назвою «Про зміну законів з питань забезпечення військової безпеки та оборони» передбачає уточнення завдань зс і функцій гш Білорусі.

Приводом для введення воєнного стану може стати і «збройна агресія проти Союзної держави», тобто не лише Білорусі, а й росії. 

Тобто, удари дронів по військових об’єктах на території росії можуть бути підставою для його введення в Білорусі.

Причина дуже проста - Лукашенко вважає, що путін перемагає, і думає, що залучення білоруської армії на фінальному етапі війни не несе для нього великих ризиків.

Обидві істоти помиляються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_16-32-37.jpg" length="22200" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:32:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В місті Батайськ на території </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78427</link>
      <description>В місті Батайськ на території військової частини приблизно о 18:25 за місцевим часом стався вибух.

Місцева влада не коментує.

Соцмережі припускають, що був невдалий для російської армії пуск ракети С-300, яка впала на містечко. «Очень много скорых выезжает из части и заезжают новые, видимо много пострадало», - пишуть вони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_16-48-30.jpg" length="3355" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія атакувала Куп’янськ авіа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78428</link>
      <description>росія атакувала Куп’янськ авіабомбами, під завалом, за словами сусідів, троє людей, які переховувались у підвалі зруйнованої багатоповерхівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9862.MP4" length="11181092" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:29:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сирський на сторінці в Faceboo</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78429</link>
      <description>Сирський на сторінці в Facebook розповів про свої підрахунки російських втрат.

💬 «Завдяки злагодженій і професійній бойовій роботі всіх складових Сил оборони України втрати ворога в живій силі з початку року склали  267 460 осіб».

Водночас головнокомандувач визнає, що Україні бракує людей, а росія їх не шкодує.

💬 «Противник збільшує своє угруповання на 9 тисяч осіб щомісяця. Російське керівництво має на меті до кінця року сформувати 10 нових дивізій, дві вже створено».

💬 «Тому не маємо іншого вибору, як продовжувати заходи мобілізації».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9865.MP4" length="11329463" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 17:42:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 безпілотники «Supercam» і 2 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78430</link>
      <description>3 безпілотники «Supercam» і 2 дрони «Zala» перехопили в небі Сумщини оператори зенітних безпілотних систем прикордонної бригади «Сталевий Кордон»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9866.MP4" length="7751209" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 18:03:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Так вам и надо, русские!»

В </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78431</link>
      <description>«Так вам и надо, русские!»

В Краснодарському краї жінку оштрафували на 30 тисяч рублів за статтею про дискредитацію армії за фразу «Так вам і треба, росіяни», яку вона вигукнула в поїзді Самара-Адлер. 

Це сталося 18 липня під час атаки дронів на станцію Лихая у Ростовській області, коли уламки БПЛА зупинили рух.

В тих краях чимало російськомовних не ідентифікує себе, як росіяни. 

На запитання «Яка в тебе національність?» багато хто відповідає «Казак», навіть якщо в офіційних даних таких людей вказано «росіяни».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_18-17-31.jpg" length="21165" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 18:17:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 рф розглядає можливість обме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78433</link>
      <description>🤔 рф розглядає можливість обмеженого повітряного перемир’я з Україною, припиняючи удари дронами та ракетами, як жест на адресу Трампа, але водночас продовжуючи війну, — Bloomberg

Цей крок має на меті зменшити тиск потенційних санкцій США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-05_19-32-41.jpg" length="166490" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:32:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ отримають нову допомогу ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78434</link>
      <description>ЗСУ отримають нову допомогу від Хорватії в рамках механізму SAFE

Хорватська зброя дуже якісно і неочікувано ефективно показала себе на полі бою на різних етапах війни проти агресивної росії.

Зокрема, відіграв важливу роль в стриманні російської агресії мобільний варіант хорватської РСЗВ «RAK-SA-12», який є на озброєнні в Держприкордонслужбі.

Ми неодноразово знімали хорватські установки на позиціях. 

SAFE, тобто, «Security Action for Europe», - програма фінансування розміром €150 млрд., в межах якої ОПК України може на рівних правах брати участь у проєктах разом із військовою промисловістю ЄС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9869.MP4" length="4878037" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 19:37:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська тактична авіація за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78435</link>
      <description>Українська тактична авіація завдала нищівного удару по скупченню російських операторів дронів, які тероризували цивільне населення Херсонщини.

Пункт управління знаходився в будівлі колишньої санепідемстанції тимчасово окупованого міста Олешки.

В споруді був також розгорнутий командний пункт батальйонного рівня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9870.MP4" length="11105071" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 20:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Пожежа неподалік Орлівки в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78438</link>
      <description>❗️ Пожежа неподалік Орлівки в Одеській області внаслідок ударів «шахедами», - її видно навіть з Румунії через Дунай.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9871.MP4" length="19824818" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 23:27:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
