<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 15:09:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️рф вночі атакувала 3 "кинджа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82721</link>
      <description>⚡️рф вночі атакувала 3 "кинджалами", 4 балістичними ракетами, а також 138 дронами (близько 80 із них - "шахеди")

Протиповітряною обороною збито/подавлено одну аеробалістичну ракету Х-47М2 "Кинджал" та 115 ворожих БпЛА типу "Шахед", "Гербера" і дронів інших типів

Зафіксовано влучання ракет та 20 ударних БпЛА на 11 локаціях. Атака триває, в повітряному просторі декілька ворожих дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_06-34-20.jpg" length="81526" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:34:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ISW: росія зосередила зусилл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82722</link>
      <description>⚔️ISW: росія зосередила зусилля на захопленні Покровська та Мирнограда 

Як зазначає Інститут вивчення війни, російські війська перекинули основні сили на напрямок Покровська та Мирнограда на Донеччині, намагаючись прорвати українську оборону. Водночас інтенсивність атак поблизу Костянтинівки помітно знизилася.

Повідомляється, що російська тактика наступу на Покровському напрямку призводить до високого рівня втрат.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_08-08-29.jpg" length="191696" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:08:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Урок від розумних. Ізраїльська</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82723</link>
      <description>Урок від розумних. Ізраїльська армія почала вилучати службові автомобілі китайського виробництва, - «9-ий канал».

Раніше таким автомобілям заборонили також заїжджати на територію військових частин. 

Є підстави вважати, що китайські автомобілі можуть відслідковувати та збирати чутливі дані, а потім передавати їх на сервери до Китаю.

Враховуючи, що Китай є партнером Ірану та союзником росії, збір інформації може проводитись в інтересах цих держав також.

А в нас тисячі зроблених в Китаї відеокамер працюють онлайн 24/7 на вулицях великих міст, які обстрілює російська армія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_08-44-13.jpg" length="108744" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:44:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп носить у внутрішній кише</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82724</link>
      <description>Трамп носить у внутрішній кишені листівку з підказкою, скільки воєн він закінчив, - програма «60 minutes»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2829.MP4" length="4195844" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:51:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏭 Генштаб підтвердив удари по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82725</link>
      <description>🏭 Генштаб підтвердив удари по Саратівському НПЗ

ℹ️ Станом на 2023 рік обсяг переробки Саратовського НПЗ становив 4,8 млн. тонн. Підприємство також працювало на армію окупантів. 

💥 Крім того, уражено склад матеріально-технічних засобів у населеному пункті Розкішне.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_10-01-46.jpg" length="61572" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:01:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Storm Shadow»: Велика Британі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82726</link>
      <description>«Storm Shadow»: Велика Британія надала Україні додаткову партію крилатих ракет, — Bloomberg</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_10-40-26.jpg" length="51996" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 Колега, журналіст ТСН Дмитро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82727</link>
      <description>📝 Колега, журналіст ТСН Дмитро Святненко: 

«Мого брата вбили в суботу. Він воював із 23-го. Пройшов ад у Кринках, Курахово, Мар'янка, Красногорівка. Його вбили росіяни. Але не на полі бою. В глибокому тилу. 

Його разом із побратимами зібрали на плацу, щоб Нагородити. Зібрали найкращих. Найкращих пілотів і піхотинців бригади. У наказовому порядку. На відкритій місцевості. Прилетіла балістика. Історія недбальства (чи не недбальства) повторилась. 

За день до ... його записували бригадна прес-служба. Ставили в зразок іншим. Він виносив поранених, рятував побратимів - не дарма позивний «Знахар». Із «матроса протитанкіста» став пілотом бпла. Був першим хто почав літати на оптиці. 

Він вчив і мотивував побратимів... Врешті решт, коли його відпустили у відпустку за кордон, він повернувся. В суботу його вбили. 
Далі коротке відео про мого брата Володимира Святненко. Йому було 43. Подробиці про похорон повідомлю пізніше».

Facebook</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:26:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чотири броньованих пересувних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82728</link>
      <description>Чотири броньованих пересувних їжаки окупантів зупинились на мінах в зоні відповідальності 46-ї ОАМБр і були спалені FPV-дронами.

Така монстроподібна техніка використовується для штурмів на різних напрямках. 

На позиції 46-ої бригади рухались два танки та два бронетранспортери російської армії, які, користуючись туманом, намагалися перетнути річку по переправі. Але підірвалися на дистанційному мінуванні та застрягли в багнюці. Справу довершили дрони. І зупинена бронетехніка стала схожою на якісь острівці в кущах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2834.MP4" length="8949595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:54:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Тест на «паляницю» ще актуа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82731</link>
      <description>❗️ Тест на «паляницю» ще актуальний, - «азовець» виявився провідником ворожих диверсантів.

Незвичайний випадок стався у прифронтовій Костянтинівці.

Розвідники артилеристів 28-ої бригади взяли в полон росіянина, який просочився в глибину українських позицій.

Зовуть Олег, служить в 72-ій бригаді зс рф, командування поставило йому завдання завести ДРГ до Костянтинівки. 

Провідник диверсантів зустрів  українців та намагався видати себе за «азовця», але не пройшов добре відомий тест на слово «паляниця».

Українці запропонували окупанту здатися. В 28-ій бригаді ніхто над ним не знущався, не бив, не погрожував.

💬 «Ми розуміємо, що враг, так. Але ж ми не чудовиська якісь. Дали чай, нагодували».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2836.MP4" length="18264501" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢Китайські НПЗ почали зупиняти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82732</link>
      <description>🛢Китайські НПЗ почали зупиняти закупівлі російської нафти після санкцій США проти "Роснефти" та "Лукойла", - Bloomberg

Повідомляється, що державні гіганти Sinopec і PetroChina вже скасували низку запланованих поставок. І навіть приватні НПЗ тимчасово зупиняють закупівлі, побоюючись вторинних санкцій.

За оцінками аналітиків Rystad Energy AS, під скорочення потрапили близько 400 тисяч барелів нафти на добу, що становить майже 45% російського експорту до Китаю. Найбільше постраждав популярний сорт ESPO, ціни на який різко впали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_12-47-47.jpg" length="59379" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:47:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Завдано удару морськими дронам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82733</link>
      <description>Завдано удару морськими дронами та БПЛА по елітному спецпідрозділу зс рф на захопленій буровій установці «Сиваш», - ВМС України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2838.MP4" length="28659195" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:45:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Найяскравіша літературна под</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82734</link>
      <description>‼️Найяскравіша літературна подія осені🍁

В суботу у Львові відкриється грандіозний поетичний фестиваль «Земля Поетів» 💫

8-9 листопада одразу на ЧОТИРЬОХ локаціях 
FESTrepublic поєднаються поезія, театр і музика. На гостей чекають поетичні читання, перформанси, філософські дискусії, вечірні концерти та ще безліч форматів.

🔥 Музичні хедлайнери: «Жадан і Собаки», «Vivienne Mort», Марія Бурмака, «Мертвий Півень» та Юрій Іздрик. 

💙 Чудові поетичні дуети Катерини Калитко і Артура Дроня, Сергія Жадана і Марʼяни Савки, Наталки Білоцерківець і Людмили Таран, Юлі «Тайри» Паєвської й Дмитра Лазуткіна. Та багато інших улюблених поетів і поеток, музикантів, філософів, літературознавців, акторів та блогерів.  

✨ Ознайомитись із насиченою програмою можна на сайті фестивалю. 

Під час фестивалю відбуватиметься збір для 2-го корпусу Національної гвардії України «Хартія».

🎟 Досі без квитка? Придбати за посиланнями: 

• concert.ua
• gastroli.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-03_13-59-38.jpg" length="191167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:59:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 ГУР продовжує вибивати "очі"</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82735</link>
      <description>💥 ГУР продовжує вибивати "очі" Криму 

У результаті удару по ворожому пункту управління зенітно-ракетного дивізіону С-400 “тріумф” знищено російську багатофункціональну РЛС 92Н6Е та обладнання системи автономного енергозабезпечення пункту управління С-400.

Також ГУР успішно уразили аеродромний оглядовий радіолокатор “АОРЛ-1АС” та РЛС П-18 “терек”</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-03_14-29-15.mp4" length="1347383" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:29:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
