<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 15:09:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Одесі девʼять людей, в тому </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81177</link>
      <description>В Одесі девʼять людей, в тому числі, дитина, загинули через зливу і повінь, - ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_08-35-37.jpg" length="128596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:35:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відомого колаборанта Володимир</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81178</link>
      <description>Відомого колаборанта Володимира Леонтьєва, гауляйтера Нової Каховки, поранено в результаті атаки безпілотника по його машині.

Пізніше інший колаборант Володимир Сальдо підтвердив смерть «соратника» в шпиталі.

До війни Леонтьєв займався бізнесом, працював на керівних посадах на підприємствах Херсонщини. Одне із них «Чумак», великий виробник бакалії, звідки Леонтьєв був звільнений після того, як організував підпільний цех з виробництва фальсифікованої продукції цієї ж марки. А у 2011 році Леонтьєв був фігурантом справи про розкрадання майна Новокаховського заводу будівельних матеріалів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_08-45-21.jpg" length="41036" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:45:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Україні випустили ракету «О</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81180</link>
      <description>По Україні випустили ракету «Онікс», чотири балістичні ракети «Іскандер-М»/KN-23 та 49 дронів

ППО збила та подавила 44 ворожих БпЛА.

Зафіксовано влучання 5 ракет та БпЛА противника на 6 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_09-02-22.jpg" length="67376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:02:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент влучання по машині гаул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81181</link>
      <description>Момент влучання по машині гауляйтера Нової Каховки Володимира Леонтьєва і сам вибух, в результаті якого зрадник отримав смертельні поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1781.MP4" length="4891055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:13:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна та Румунія планують ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81182</link>
      <description>Україна та Румунія планують виробляти разом бойові дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_11-17-43.jpg" length="62786" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:17:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Мюнхені закрили «Октоберфест</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81183</link>
      <description>В Мюнхені закрили «Октоберфест» через загрозу вибуху. Підозрюють рух «Антифа», - DW Deutsche Welle

Сьогодні в Мюнхені на півночі міста вже знайшли вибухівку в будинку, в якому до того виникла пожежа. Один загиблий. 

Лівацький рух «Антифа» виник в росії. До сьогодні Кремль використовує його для дестабілізації ситуації в Європі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_11-27-57.jpg" length="83919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:27:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>14-ий полк Сил безпілотних сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81184</link>
      <description>14-ий полк Сил безпілотних систем отримав бойовий прапор під час святкування Дня Захисників та Захисниць України.

Полк атакує цілі в глибині території росії, в тому числі, по нафтопереробних заводах.

Ідея полку виникла у 2022 році, коли офіцери Сил спеціальних операцій натрапили на невикористані дрони-камікадзе з дальністю до 120 км. 

Після успішних експериментальних операцій із глибинного ураження ворога було створено 1-й батальйон БпАК, а згодом – 2-й. 

22 серпня 2023 року офіційно сформували 14-й окремий полк БпАК. Командир полку – колишній офіцер ССО «Чарлі», повний кавалер ордену Богдана Хмельницького, саме він сьогодні отримав прапор від Зеленського.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1789.MP4" length="14024280" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:33:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Армія окупантів отримала парті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81185</link>
      <description>Армія окупантів отримала партію нових бойових машин підтримки танків, «Терминатор», які до цього обмежено застосовувалися у війні проти України.

З підприємства «Упалвагонзавод» викатили щонайменше п’ять нових БМПТ «Терминатор» на ешелоні.

«Терминатор» концептуально призначений для вогневої підтримки танкових підрозділів. 

Машина озброєна двома гарматами калібру 30 мм, двома автоматичними гранатометами АГ-30, а також протитанковими керованими ракетами комплексу «Атака».

Попри те, що дані машини обладнані протидронним захистом, дуже сумнівно, що такі великі цілі активно будуть застосовуватись в умовах щільного використання дронів.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:48:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Покровське на Дніпропетровщині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81186</link>
      <description>Покровське на Дніпропетровщині обстріляли «Іскандером», - Денис Христов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1791.MP4" length="15520473" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:35:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заманювали військових «на поба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81187</link>
      <description>Заманювали військових «на побачення».

СБУ запобігла 2 терактам у Львові, ворог збирався підірвати українських військових під виглядом запрошення на побачення з дівчатами.

На випередження врятовано українських воїнів, яких окупанти намагалися дистанційно підірвати за допомогою СВП.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-01_13-47-49.jpg" length="81374" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:47:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удар росіян по підстанції в ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81189</link>
      <description>Удар росіян по підстанції в районі Славутича, через що місто і частина Чернігівщини сьогодні залишилися без світла та води, — мер Славутича Юрій Фомічев.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1794.MP4" length="2015920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:48:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дуже схоже на те, що «шахеди»,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81190</link>
      <description>Дуже схоже на те, що «шахеди», нажаль, почали атакувати рухомі цілі. 

Нова модель російських дронів з нічною камерою була застосована для ураження українського ешелону, який рухався залізничною колією. 

Кадри оприлюднили російські пропагандисти.

Перший безпілотник атакував локомотив.

Інші почали завдавати ударів по цистернах з пальним. 

В той момент, коли на місце атаки підлетіли гелікоптери, «шахеди» почали маневрувати.  

Атака сталася на відстані 150 кілометрів від державного кордону України.

Треба зробити висновки і шукати протидію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1795.MP4" length="29282054" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:56:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
