<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 16:11:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Відео удару росіян по ТРЦ «Dre</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73703</link>
      <description>Відео удару росіян по ТРЦ «Dream Town» в Києві 4 травня демонструє весь той жах, в якому щодня і щоночі живуть українці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6326.MP4" length="5545986" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 12:46:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білоруські добровольці розраху</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73704</link>
      <description>Білоруські добровольці розрахунку «РБМК» Полку Калиновського зараз на запорізькому напрямку за допомогою FPV-дронів знищили ворожу систему РЕБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6325.MP4" length="3970152" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 12:56:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вперше українські ракетники та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73705</link>
      <description>Вперше українські ракетники та спецпризначенці знищили північнокорейську реактивну установку KN-09.

Виявити ціль в Курській області і скоригувати вогонь по ворожій системи вдалося за участі операторів дрону 4-го полку ССО «Рейнджер».

Зроблена в США установка HIMARS уразила її одним пострілом.

Снаряд GMLRS влучив за кілька метрів від північнокорейської РСЗВ, яка від осколків загорілася.

Північнокорейську установку знищили неподалік населеного пункту Первомайський, вважає дослідник відкритих даних «Скрипка».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6327.MP4" length="8650349" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 13:11:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ На Новопавлівському напрямк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73706</link>
      <description>❗️ На Новопавлівському напрямку українські бійці знищили РСЗВ «Возрождение»

▫️ FPV-дрони батальйону безпілотних систем вистежили і влучно вдарили по ворожій РСЗВ.

▫️ Підбита реактивна система залпового вогню «Возрождение» запущена в серійне виробництво в 2023 році.

📝 «Це була жирна ціль, тож оператори ББС майстерно спрямували на неї дрони. Установка перетворилася на купу металобрухту», - звітує 110-а ОМБР

🎥 Відео: 110 окрема механізована бригада імені генерал-хорунжого Марка Безручка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6328.MP4" length="11398498" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 13:25:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Російський військовослужбове</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73709</link>
      <description>🔞 Російський військовослужбовець вчиняє суїцид не на фронті, а під час перебування в своїй військовій частини, знімаючи це на відео.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6329.MP4" length="26854108" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 13:54:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Покровська окупанти с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73710</link>
      <description>В районі Покровська окупанти спробували здійснити «плавучий наступ».

На Покровському напрямку російське командування поставило завдання штурмовикам дістатися до українських позицій водоймою.

Але 3-я бригада НГУ «Спартан» вчасно побачила «водолазів» та дронами зірвала плавучий наступ росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6330.MP4" length="10790534" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:11:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ США хочуть початку прямих п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73711</link>
      <description>⚡️ США хочуть початку прямих перемовин між Україною та росією, - Венс

💬 «Ймовірно, неможливо бути посередником у цьому питанні без принаймні деяких прямих переговорів між Росією та Україною», - сказав віце-президент США. 

🇺🇸  За його словами, Вашингтон готовий брати участь в такому процесі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_14-23-31.jpg" length="10776" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:23:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Американські бази НАТО в Руму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73712</link>
      <description>«Американські бази НАТО в Румунії стали причиною війни в Україні», — каже путін у фільмі до 25-річчя свого правління 

У МЗС Румунії назвали ці твердження безпідставними та наголосили, що саме росія є єдиною реальною загрозою безпеці в Європі.

Насправді румунській владі варто було б пояснити суспільству, що російський диктатор несе маячню не просто так, а хоче вплинути на результат виборів і дає пас електорату проросійського по суті кандидата Джордже Сіміона, в якого є всі шанси стати президентом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_14-32-38.jpg" length="112478" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:32:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ℹ️ Стало відомо, що за дрони в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73713</link>
      <description>ℹ️ Стало відомо, що за дрони вдарили вночі по ключовим оборонним заводам рф, «Базальт» та «Сплав».

▫️ Два заводи ВПК в російському тилу атакували далекобійні дрони СБУ. Вони завітали до міста Красноармійськ в Московській області на «Базальт», головне оборонне підприємство рф з виготовлення озброєння і боєприпасів для усіх родів військ армії рф.

▫️ Там місцеві жителі нарахували щонайменше 7 вибухів, після яких розпочалася пожежа. 

▫️ А також дрони прилетіли на завод «Сплав» в Тулі, єдине в рф підприємство, яке проектує і розробляє реактивні системи залпового вогню і патрони.

▫️ Після прильотів дронів на території підприємства виникла сильна пожежа та задимлення.

▫️ Окрім того, рух українських безпілотників змусив росіян ввести на території московської області «план ковер». Це створило транспортний колапс. Авіакомпанії скасували сотні рейсів.

💬 «На відміну від росіян, які б’ють по житловим багатоповерхівкам у мирних містах, СБУ працює чітко по військових об’єктах», - так відкоментували в СБУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6336.MP4" length="1781606" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 14:35:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядає Дворічна, населен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73717</link>
      <description>Так виглядає Дворічна, населений пункт, в боях за який окупанти застрягли і не можуть наразі реалізувати план оточення Купʼянська.

Хлопці, які розгортають синьо-жовтий прапор, провели в Дворічній більше трьох місяців без інтернету та стабільної логістики, але зупинили росіян в східній частині зруйнованого селища.

Саме для цих хлопців в нас триває терміновий збір на наземного робота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6342.MP4" length="16372821" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 15:30:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
