<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 10:08:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ запобігла теракту у Львові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80256</link>
      <description>СБУ запобігла теракту у Львові в цивільній забудові: для встановлення вибухівки рф завербувала двох хлопців 14 і 15 років

Вони на замовлення рф намагалися підірвати таунхаус, де проживав воїн Сил оборони.

Для вчинення злочину фігуранти залишили біля входу в будинок саморобний вибуховий пристрій, який заховали в горщику для квітів.

Щоб російські спецслужбісти могли дистанційно активувати вибухівку у момент наближення військового до помешкання, агенти додатково встановили камеру з віддаленим доступом.

Співробітники СБУ завчасно викрили ворожий задум і затримали виконавців в момент закладання пристрою на вході до будівлі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_07-02-56.jpg" length="163059" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:02:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«То є курва, дрон!»
З'явились </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80262</link>
      <description>«То є курва, дрон!»
З'явились перші фото безпілотників рф, збитих над територією Польщі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_07-16-29.jpg" length="65146" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:16:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80264</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-ої бригади, які збивають «шахеди» та інші дрони над лінією бойового зіткнення в Сумській області, негайно потребують автомобіль. 

На жаль, машини стали «розходним матеріалом» на фронті.

Але без транспортних засобів група втрачає мобільність. І в неї менше шансів збити «шахед» або «молнію» з вибухівкою. Які долітають до Сум або інших міст та забирають життя безневинних людей. 

Тож хлопці з 47-ої ОМБР «Маґура» дуже просять вас допомогти прикрити небо та зібрати їм на авто.

🎯 Ціль: 260 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8FCxDspyFy

💳Номер картки банки
4441 1111 2344 0848

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_07-17-37.mp4" length="1592772" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кремль готував з липня атаки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80266</link>
      <description>❗️Кремль готував з липня атаки на Польщу, застосовуючи на БПЛА польські та литовські SIM-картки, — Defense Express

Поляки були попереджені щодо таких дій та щодо тестових підключень до їх стільникових мереж.

Ймовірно, росіяни переслідували ціль розвідки ППО Польщі, особливо перед навчаннями «Захід-2025», які відбудуться через два дні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_08-01-23.jpg" length="60603" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Є ознаки, що порушення повітря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80267</link>
      <description>Є ознаки, що порушення повітряного простору Польщі було навмисним, а не випадковим, — Кая Каллас

Глава дипломатії ЄС заявила, що нічний інцидент став найбільшим порушенням європейського неба Росією від початку повномасштабної війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_09-17-30.jpg" length="111319" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅ OSINT-аналітики повідомляють</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80269</link>
      <description>✅ OSINT-аналітики повідомляють, що вночі російські дрони пройшли близько 250 км всередині польської території</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_09-44-27.jpg" length="362428" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Туск закликав Захід до «повної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80270</link>
      <description>Туск закликав Захід до «повної мобілізації» після російського нальоту на Польщу

Прем’єр Польщі Дональд Туск під час виступу в Сеймі наголосив, що Захід має підтвердити дієвість укладених союзів і натякнув на історичну паралель, пвд час Другої Світової коли союзники кинули Польшу на поталу нацистам.

Щоб Польща ніколи більше не опинилася  ситуації, коли ми думали, що маємо справжні союзи, а потім виявили, що це лише паперові союзи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_09-50-17.mp4" length="5479555" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:50:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
