<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 13:26:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Півроку блискучої операції ЗС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🔥Півроку блискучої операції ЗСУ в Курський області.

За 6 місяців бойових дій на території рф російські втрати в живій силі становлять близько 39 900 осіб, з яких приблизно 16 100 — загиблі, — Генштаб

Також обмінний фонд поповнено на 909 росіян, що дозволило звільнити з полону українських захисників.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:15:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поставили окупантам телефони  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Поставили окупантам телефони  «на літачок»: прикордонники перервали окупантам зв’язок

На Сумському напрямку бійці «Сталевого кордону» знищили антену зв’язку та комплекс РЕР, які противник використовував для розвідки та атак.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:22:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тепер головна Велика Британія,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68415</link>
      <description>Тепер головна Велика Британія, а не США.

🇬🇧 Велика Британія вперше скликає зустріч союзників України та офіційно підтвердила 12 лютого засідання у форматі «Rammstein».

Міністр оборони Британії  повідомив, що 12 лютого збирає Контактну групу в штаб-квартирі НАТО в Брюсселі.

Контактна група збереться напередодні зустрічі міністрів оборони НАТО, щоб обговорити пріоритети для України.

Міжнародна спільнота продовжує працювати разом, щоб підтримати Україну в її боротьбі з незаконним вторгненням путіна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_12-40-49.jpg" length="33715" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:40:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Келлог не представить мирний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68416</link>
      <description>⚡️Келлог не представить мирний план Трампа, як очікувалось, 14-16 лютого

Спецпредставник Трампа з питань України спростував медіа-інформацію, заявивши, що він відвідає безпекову конференцію в Мюнхені, де обговорюватимуть можливості миру в Україні. 

Конкретний план завершення війни представить сам Трамп пізніше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-06_12-52-06.mp4" length="2271873" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:52:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фото заявлене, як фіксація зни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68417</link>
      <description>Фото заявлене, як фіксація знищеної Силами безпілотних систем штурмової групи з 9 окупантів 394-го мсп рф. 

Група 5 лютого спробувала атакувати українських захисників біля села Новодарівка  в Запорізькій області.

Штурм вдалось зупинити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_13-15-21.jpg" length="88955" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:15:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
