<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 11:08:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Щодня співробітники компаній м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74080</link>
      <description>Щодня співробітники компаній малого та середнього бізнесу використовують в своїй роботі більше 11 різних застосунків для впорядкування робочих процесів. Це чати, таск-менеджери, CRM, продукти для автоматизації процесів тощо. Щоб перемикатися між ними, переносити дані, а потім фокусуватися на роботі вони витрачають 9% свого часу. А їх керівники вимушені оплачувати купу онлайн-передплат і неефективність робочих процесів.
 
Uspacy — це онлайн-сервіс, єдиний цифровий робочий простір для впорядкування щоденних процесів торгівельно-сервісних компаній малого та середнього бізнесу. Це комунікація, спільна робота та CRM. Все в одному.
 
Тож якщо вам потрібна гнучка CRM-система з менеджером завдань, бізнес-процесами, інтеграцією з соціальними мережами та месенджерами в одному продукті — починайте використовувати Uspacy! А якщо ви досі шукаєте на яку платформу нарешті мігрувати з російського Бітрікс24, то обирайте саме цей продукт!
 
РЕЄСТРУЙТЕСЯ БЕЗКОШТОВНО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_07-01-54.jpg" length="78482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:01:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Репортер: Засмучені, що путі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74083</link>
      <description>❗️Репортер: Засмучені, що путіна в Туреччині немає? 

Трамп: Ні, я не очікував. Я насправді сказав, чому путіну їхати, якщо я не поїду. Я не планував, що поїду, і сказав, що не думаю, що путін поїде, якщо я не поїду, і це виявилося правдою, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-15_07-51-50.mp4" length="2331919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:51:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ППО Угорщини збила український</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74084</link>
      <description>ППО Угорщини збила український безпілотник на кордоні між країнами, — газета Magyar Hirlap

Влада країни вважає, що БПЛА використовувався українськими спецслужбами для розвідки, оскільки його виявлено радаром у повітряному просторі Угорщини.

Видання, з посиланням на угорську розвідку, пише, що інцидент є частиною таємної війни спецслужб України та Угорщини.

А версію, що це був дрон контрабандистів, які регулярно перекидають цигарки через кордон, угорські спецслужби не розглядають?

Чи зараз угорські медіа теж отримали «методички» про нагнітання антиукраїнської істерії?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_07-56-48.jpg" length="35142" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:56:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збили дрон з ШІ, яким росіяни </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74086</link>
      <description>Збили дрон з ШІ, яким росіяни хизувались на параді в Москві.

Бійці 63-ої бригади «приземлили» рідкісну російську пташку, безпілотник ZALA Z-20.

Цей розвідник нібито оснащений штучним інтелектом для виявлення цілей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6616.MP4" length="9293776" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 08:20:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори в Стамбулі перене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74088</link>
      <description>❗️Переговори в Стамбулі перенесені на другу половину дня з ініціативи турецької сторони.

Інформацію озвучила речник російського МЗС Захарова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_09-05-26.jpg" length="105784" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 09:05:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Зеленський прибув до Анкар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74089</link>
      <description>⚡️⚡️Зеленський прибув до Анкари</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_09-16-20.jpg" length="67882" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 09:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рівень російської делегації </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74091</link>
      <description>❗️Рівень російської делегації більше схожий на бутафорський рівень, - Зеленський 

Ми подумаємо, що робити і які будуть наші кроки -  заявив президент в Анкарі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_09-24-36.jpg" length="85038" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 09:24:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зранку на Сумщині ліквідували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74093</link>
      <description>Зранку на Сумщині ліквідували наслідки російського удару БПЛА по цивільній інфраструктурі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6618.MP4" length="11607484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 09:34:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Все, красавчик, додому поверн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74094</link>
      <description>«Все, красавчик, додому повернешся», - росіяни взяли взяли в полон росіянина.

Легіон «Свобода Росії» захопив військовослужбовця 503 гвардійського мсп. 

Його позивний «Лютий», він у складі диверсійної групи намагався зайти на опорник легіонерів. Але не вдалося. Штурмовики Легіону перехопили та знищили групу противника, взявши одного полоненого.</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 10:04:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
