<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 15:09:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Двоє підлітків 14 та 17 років </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74330</link>
      <description>Двоє підлітків 14 та 17 років відмовились підпалювати автівки за завданням росіян.

СБУ та Нацполіція відзначили хлопців.

СБУ та Нацполіція нагородили юнаків з Кривого Рогу, які повідомили правоохоронців про спроби вербування з боку фсб
 
Нагородження юнаків відбулося у межах Всеукраїнської інформаційної кампанії «Спали» ФСБшника». 

На замовлення фсб неповнолітні мали підпалювати службові авто Сил оборони в обмін на «легкі гроші» з країни-агресора. 

Російські спецслужбісти направили юнакам детальні інструкції на вчинення підпалів.
 
Завдяки двом юнакам СБУ та Нацполіція ідентифікували російських «замовників» та блокували їхню розвідактивність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-11-36.jpg" length="103353" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:11:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>КНДР офіційно може бути визнан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74333</link>
      <description>КНДР офіційно може бути визнана державою-агресором.

В ВР зʼявився проєкт постанови щодо звернення до ООН, ПАРЄ, Європарламенту, НАТО, ОБСЄ з закликом визнати Північну Корею державою-агресором на міжнародному рівні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-37-51.jpg" length="109147" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:37:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📲 «Привіт! Є підробіток. Перен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74334</link>
      <description>📲 «Привіт! Є підробіток. Перенеси пакунок!»

Такі та схожі пропозиції масово приходять українцям в соцмережах і месенджерах. За цим стоять російські спецслужби, які заманюють вас «легким підробітком». А насправді – хочуть зробити вас злочинцями.

СБУ вже зафіксувала понад 600 випадків, коли українців, зокрема неповнолітніх, намагалися втягнути в диверсії та теракти. 22% завербованих – діти.

Що робити, коли вам або рідним прийшла така пропозиція? Дивіться у відео, створеному проєктом Dovidka.info спільно зі Службою Безпеки України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-20_12-44-38.mp4" length="2846149" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:44:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін під час розмови з Трам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74335</link>
      <description>🤡 путін під час розмови з Трампом скаржився на Україну

Російський диктатор під час вчорашньої розмови з президентом США заявив, що Україна буцімто "атакувала" Москву напередодні Дня Перемоги.

Також, як нафантазував Путін, нібито було попереджено і "загрози вчинення терактів" у центрі російської столиці - в районі Кремля та Червоної площі. Диктатор каже, що це були так звані намагання "залякати" лідерів, які приїхали на 9 травня на парад до Москви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_12-45-23.jpg" length="56407" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:45:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺Зеленський обговорив з Урсул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74337</link>
      <description>🇪🇺Зеленський обговорив з Урсулою фон дер Ляєн підготовку 18-го пакету санкцій ЄС проти РФ

"Російська нафта, інфраструктура торгівлі енергоресурсами, банки й фінансові схеми — це те, що найбільш болісно для Росії, а відповідно, найбільш корисно для миру", — наголосив президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_13-31-14.jpg" length="77233" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 13:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬окупанти почали цілити по Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74339</link>
      <description>🤬окупанти почали цілити по Харкову FPV-дронами з РПГ зарядом, їх падіння зафіксовані в передмісті, - Роман Доник

Раніше повідомлялось про модернізацію FPV-дронів на подолання відстані близько 40 км.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_13-36-53.jpg" length="102229" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 13:36:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кандидат у президенти Польщі К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74342</link>
      <description>Кандидат у президенти Польщі Кароль Навроцький заявив про готовність НЕ підтримувати членство України в НАТО

Він заявив про готовність піти на умови, висунуті лідером ультраправої «Конфедерації» Славоміром Менценом в обмін на його підтримку перед другим туром виборів.

Серед умов, зокрема, відмова Україні в членстві в НАТО

Консервативний історик Кароль Навроцький зайняв друге місце на виборах 29,1%, лідер, варшавський мер Рафал Тшасковський, випереджає його на два відсотки 30,8%.

Другий тур виборів за два тижні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_14-09-06.jpg" length="96971" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:09:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Номінація на дрифт року. Бо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74344</link>
      <description>❗️ Номінація на дрифт року. Боєць ГУР евакуював підбитий росіянами броньовик з поля бою.

Під час операції на Куп’янському напрямку бійці «Спецпідрозділу Тимура» ГУР МО виїхали на бойове завдання.

Їхній броньовик M1224 MaxxPro підбили росіяни.

Воїни спішились та продовжили виконувати завдання, а MaxxPro залишився в зоні ворожого ураження.

Боєць підрозділу логістики вирішив зберегти машину ― на місці переконався, що двигун справний, і на трьох колесах зі скреготом металу по асфальту успішно, «з іскрою», героїчно евакуював MaxxPro.</description>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:16:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США не припинили постачання зб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74345</link>
      <description>США не припинили постачання зброї Україні, але рішення щодо подальшого формування нових пакетів допомоги поки що не прийнято, — Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_14-47-35.jpg" length="28449" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
