<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 18:12:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥 Україна вперше застосувала "</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74871</link>
      <description>🔥 Україна вперше застосувала "материнський безпілотник"з штучним інтелектом: дальність на фронті — до 300 км, навігація — без GPS: міністр цифрової трансформації Михайло Федоров оприлюднив відео бойового застосування

Апарат здатен доставляти два ударні FPV-дрони на відстань до 300 км, де вони автономно виявляють і знищують цілі — від ворожих літаків і систем ППО до об'єктів критичної інфраструктури. На відстані до 100 км дрон-носій може повертатися для повторного використання. Вартість однієї бойової місії — близько 10 тисяч доларів, що у сотні разів дешевше запуску ракети.

Унікальність технології — у повній відмові від GPS. Система SmartPilot використовує візуально-інерційну навігацію, орієнтуючись за допомогою камер, а точність забезпечує LIDAR. Штучний інтелект не лише керує польотом, а й самостійно розпізнає та обирає цілі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-29_14-31-45.mp4" length="2181222" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:31:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війна дронів. Український безп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74872</link>
      <description>Війна дронів. Український безпілотник літає поруч з російським FPV-дроном на оптоволокні. Оператор наближає український БПЛА до російського і перерубає гвинтом оптоволоконний кабель. 🎥 Сергій "Флеш".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/FDownloader_Net_AQMotkfYh_nFMcFhCPR_AtJKSKAB8TVXYsB2HbnX9Dy0i_X.mp4" length="22521397" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:53:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Делегація росіян в Стамбулі, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74873</link>
      <description>Делегація росіян в Стамбулі, як кажуть, нахабно заявила українцям, що забере Сумську та Харківську області, — The Financial Times

Видання посилається на чиновників з рф. путін, перебуваючи на Курщині, теж нібито видав месидж, що «Суми мають бути російськими».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_15-01-42.jpg" length="131488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 15:01:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китайці успішно випробували ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74874</link>
      <description>Китайці успішно випробували багаторазову ракету для польотів у космос 

Запуск провела приватна китайська компанія Sepoch.

Політ тривав 125 секунд, ракета піднялася на 2500 метрів і після цього сіла на поверхню води. 

Експерти кажуть, що Китай має намір наздогнати SpaceX Елона Маска.

Заявка переконлива, втім, оскільки стеля польоту та його тривалість незначні, про перспективи говорити зарано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7129.MP4" length="3226419" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 15:26:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полонений з південного напрямк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74875</link>
      <description>Полонений з південного напрямку. Нацистська татуха у вигляді свастики зі словом «русь». Власне це і є візуалізація того, що собою являє сучасна російська федерація.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7130.MP4" length="4481036" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 15:54:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український МіГ-29 атакує окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74876</link>
      <description>Український МіГ-29 атакує окупантів, які засіли в укріпленнях на південному фронті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7131.MP4" length="20899622" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 16:05:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Станом на 26 травня 2025 на ае</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74877</link>
      <description>Станом на 26 травня 2025 на аеродромі «Оленья» в Мурманській області було одночасно зосереджено 40 бомбардувальників Ту-22М3, та 11 бомбардувальників Ту-95МС або 20% від загального парку таких літаків, а також 5 транспортних літаків Ан-12, - Defense Express</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_16-25-18.jpg" length="149938" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 16:25:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Извини, засуетился», - так </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74880</link>
      <description>💬 «Извини, засуетился», - так окупанти реагують на знищення власної вантажівки.

Окупанти на Херсонському напрямку використовували  «Урал-4320» для перевезення міномета з б/к, але нічний візит безпілотника «Вампір» вніс деякі корективи в їхні плани. 

Радісні емоції рашистів викликані тим, що ціллю стала саме вантажівка, а не їхній бліндаж.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7136.MP4" length="3349346" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 17:19:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія підтверджено втратила бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74883</link>
      <description>Росія підтверджено втратила більше 4000 танків, - сайт Oryx з 24 лютого 2022 року веде підрахунок візуалізованих втрат російської техніки.

Всього - 4029.

З яких знищені - 2946, пошкоджені - 158, залишені - 392, захоплені в якості трофею - 533.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_17-34-07.jpg" length="121420" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 17:34:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення системи «Град» російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74884</link>
      <description>Знищення системи «Град» російської армії безпілотним підрозділом «Птахи Мадяра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7139.MP4" length="10948813" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 17:41:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
