<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 16:11:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️З'ясувалась причина, чому Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74444</link>
      <description>‼️З'ясувалась причина, чому Україна другий рік поспіль посідає останнє місце в Європі за рівнем IQ за результатами міжнародного онлайн тесту

Це теж частина російської пропагандистської машини, направленої на дискредитацію українців.

Виявилось, що від імені українців тест проходили тисячі російських бот-акаунтів, які навмисно занижували результати і обвалювали загальний рівень учасників з України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_11-47-51.jpg" length="97996" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:47:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мерц: переговори щодо припин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74446</link>
      <description>❗️Мерц: переговори щодо припинення вогню в Україні можуть тривати місяцями

Канцлер Німеччини попередив, що не варто мати ілюзій щодо війни, яку веде росія проти України:

“Швидкого вирішення не буде. Процес може затягнутися на місяці”</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_13-02-02.jpg" length="50467" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 13:02:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська ППО з РЕБом під стін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74447</link>
      <description>Російська ППО з РЕБом під стінами Кремля.

Московська область вже третю добу під атаками БПЛА.

До Москви, щоправда, ще не долетіли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6867.MP4" length="3440793" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 13:44:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали ще</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74448</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали ще 6-х поплічників російських спецслужб, які займалися підпалами авто Сил оборони та об’єктів Укрзалізниці.

Наймолодшому із них – 13 років. 

Спочатку фігуранти погоджували з кураторами потенційні «цілі», а потім знищували їх за допомогою «коктейлів Молотова».

🔹 На Дніпропетровщині - 2 неповнолітніх з міста Самар, які спалили декілька релейних шаф.

🔹 На Одещині - двоє юнаків з обласного центру віком 17 та 18 років, а також 27-річний мешканець Чорноморська, які знищили три релейні шафи та позашляховик ЗСУ.

🔹 У Чернігові - 24-річний зварювальник СТО, який намагався спалити авто українського воїна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_14-07-02.jpg" length="129267" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 14:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬путін користався незнанням Тр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74455</link>
      <description>🤬путін користався незнанням Трампом фактів щодо війни в Україні, просуваючи фальшиві наративи, — Time

російський диктатор під час розмов з Дональдом Трампом та його помічниками завалював їх історичними наративами, користуючись їхніми прогалинами в знаннях щодо України, пише американський журнал. 

Протидія техніці путіна за столом перемовин вимагає розуміння фактів, попри спроби українських та європейських дипломатів підготувати Трампа до таких контактів, Білий дім нерідко демонстрував байдужість до деталей і глибшого контексту.

Це призводило до публічних факапів. Наприклад, під час недавньої розмови з європейськими лідерами Трамп закликав негайно почати перемовини про припинення вогню, забувши, що такі вже тривають кілька днів. А Стів Віткофф у березні не зміг правильно назвати українські регіони, на які претендує росія.

Не здобувши швидкого результату, і остаточно збитий з пантелику, Трамп вирішив, що війна в Україні може бути занадто складною, щоб її зупинити, і, схоже, більше не зацікавлений у тиску на будь-яку сторону, щоб домогтися миру, підсумовує Time.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_14-43-34.jpg" length="47712" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 14:43:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Коли навчання — це гра, а не м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74457</link>
      <description>Коли навчання — це гра, а не мука

У GoITeens ми довели: навчання може бути улюбленим заняттям дитини!
Це курси, від яких не відірватися — перевірено сотнями батьків.
🔹 Ми вчимо через гру, адаптуючи програму під вік і рівень кожної дитини
🔹 Викладають практики з ІТ-сфери, які надихають та підтримують

Ми святкуємо наше 10-річчя разом з вами !

✅ Знижки до -30%
🎁 Розіграш MacBook, iPad
🎓 Безоплатний стартовий урок

📲 Реєструйтесь — майбутнє дитини починається з натискання однієї кнопки!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_15-01-26.jpg" length="119813" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 15:01:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін хоче створити «зону безп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74458</link>
      <description>путін хоче створити «зону безпеки» вздовж кордону України та росії, тобто, окупувати частини північних областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6876.MP4" length="3544527" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 15:43:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поблизу Вовчанська знищено тех</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74459</link>
      <description>Поблизу Вовчанська знищено техніку, камери, РЕБ противника, - підрозділ «Скорпіони»

БпЛА-група «Скорпіон» прикордонної бригади «Гарт» нищить ворога дроном Vampire на Вовчанському напрямку. 

Удари по автівці, засобах спостереження, РЕБ, РЕР, ПТРК «Корсар».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6865.MP4" length="18356552" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 16:09:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
