<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 13:25:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росія, можливо, сьогодні запус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Росія, можливо, сьогодні запустила «Орешник» по Україні, але він впав на російській території, - Forbes

Експерти, які говорили з виданням, припускають, що ціллю агресорів був Київ, але так і не пояснюють, звідки вони роблять висновки.

Поки що також немає інших даних, крім Forbes, що пуск і падіння відбулись на російському полігоні.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:24:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мобільні групи протиповітряної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Мобільні групи протиповітряної оборони полюють на «шахед» в Києві.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:42:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна готова евакуювати циві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68458</link>
      <description>Україна готова евакуювати цивільних росіян із Курської області, — французька газета Le Monde

Організувати гуманітарний коридор для евакуації російських цивільних, які проживають на підконтрольних ЗСУ територіях Курщини, можливо за умови офіційного запиту від рф, заявили в ОП виданню.

Загалом у районах Курської області, які перебувають під контролем української комендатури, проживає понад 1500 російських громадян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_12-43-32.jpg" length="108404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:43:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️путіну, ймовірно, доведеться</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68460</link>
      <description>⚡️путіну, ймовірно, доведеться обміняти тисячі квадратних кілометрів землі в Україні на кілька сотень, які він втратив на Курщині, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_12-52-18.jpg" length="146893" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:52:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Міжнародний комітет Червоног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68461</link>
      <description>⚡️Міжнародний комітет Червоного Хреста звинувачують у бездіяльності родини зниклих безвісті і полонених військових.

Люди вийшли на мітинг під будівлю організації і вимагають більш РІШУЧИХ ДІЙ задля повернення військовополонених. За їхніми словами, МКЧХ ніяк не співпрацює з родинами полонених бійців. Ба більше -  підтвердження полону доводиться чекати роками, навіть коли є беззаперечні докази, опубліковані росіянами. 

Представник Міжнародного комітету Червоного Хреста вийшли до мітингувальників і заявили - щоденно працюють... на дипломатичній арені.

"Наші фахівці спілкуються з сім'ями окремо, ми також спілкуємося із різними органами, з Коордштабом, з офісом уповноваженого, з ОПУ. На жаль, відбувається так, що у нас виходить два кроки вперед — крок назад", - сказав представник МКЧХ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-07_13-15-26.mp4" length="2157545" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:15:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
