<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 13:22:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>РосЗМІ опублікували момент ніч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79154</link>
      <description>РосЗМІ опублікували момент нічного ракетного удару Х-101 по Кременчуцькому нафтопереробному заводу, який хтось з українців виклав у соцмережі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0453.MP4" length="4128511" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 10:45:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Після масштабної операції «Пав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79156</link>
      <description>Після масштабної операції «Павутина» на російській території стратегічна авіація запускає приблизно вдвічі менше ракет

В квітні та травні росія запускала з літаків у середньому 33 ракети за один удар.

За червень та липень в середньому 19 ракет за один удар, тобто, на 42% менше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_11-22-59.jpg" length="93617" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:22:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До Словаччини російська нафта </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79157</link>
      <description>До Словаччини російська нафта з нафтопроводу «Дружба» теж, як і до Орбана, більше не тече після удару «Мадяра», - компанія Transpetrol, словацький оператор</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_11-34-40.jpg" length="108575" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:34:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Далекобійні безпілотники СБУ з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79159</link>
      <description>Далекобійні безпілотники СБУ знищили два склади боєприпасів окупантів на Луганщині в ніч на 19 серпня.

Склади боєприпасів розташовані  у населеному пункті Білокуракине на тимчасово окупованій Луганщині. 

Поруч важлива залізнична гілка, якою з росії постачають боєприпаси на лінію фронту, зокрема на Покровський напрямок.

Безпілотники щонайменше сім разів влучили по території складів. 

Сліди пожежі після вибухів зафіксував сервіс FIRMS, який фіксує загоряння по всьому світу в реальному часі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_11-41-02.jpg" length="93152" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В бригаді «Хартія» новий коман</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79163</link>
      <description>В бригаді «Хартія» новий командир.

Новим командиром 13-ї бригади Національної гвардії України став Даніель Кітонє, позивний «Куба».

Даніель Кітонє народився 27 серпня 1983 року в українському Сімферополі. Більшість свого життя провів у Харкові. Після початку повномасштабної війни РФ в Україну приєднався до 127-ї окремої бригади Територіальної оборони України. Після формування «Хартії» приєднався до бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_11-50-06.jpg" length="82931" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:50:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Торецький напрямок, окупант ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79165</link>
      <description>Торецький напрямок, окупант вирішив сховатися в розбитій хаті, але до нього просто через двері завітав FPV-дрон групи «Харциз» 49-го ОШБ «Карпатська Січ».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0463.MP4" length="10309242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:01:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швейцарія пообіцяла не заарешт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79166</link>
      <description>Швейцарія пообіцяла не заарештовувати путіна, якщо він приїде на переговори із Зеленським до Женеви 

Попри ордер Міжнародного кримінального суду на арешт путіна. Швейцарія надасть йому імунітет, якщо він приїде в країну для переговорів про мир в Україні, суду, заявив голова швейцарського МЗС Іньяціо Кассіс.

Все, що відбувається, вчергове доводить, що в світі діє не сила права, а право сили, і це головний урок, який має засвоїти Україна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_13-08-28.jpg" length="105203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
