<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 06:19:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Троє людей загинули після удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Троє людей загинули після удару російських дронів по пасажирському поїзду на Харківщині — прокуратура

Два БПЛА влучили поруч із поїздом, третій у вагон, що спричинило пожежу. На момент атаки всередині перебували понад 155 пасажирів, уточнюють слідчі.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:45:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість жертв в потягу «Барв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87181</link>
      <description>Кількість жертв в потягу «Барвінкове-Львів-Чоп», по якому вдарили російські «шахеди», зросла до чотирьох, ще чотирьох пасажирів шукають рятувальники, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5611.MP4" length="3290218" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:55:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗣«Запоріжжя вже під загрозою, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87183</link>
      <description>🗣«Запоріжжя вже під загрозою, якщо нічого не зробимо, його чекають дуже складні часи» – офіцер Реуцький

Ситуація на фронті біля Запоріжжя складна і має тенденцію до погіршення, розповів в етері Радіо Свобода офіцер загону безпілотних систем «Б12» Костянтин Реуцький.  За його словами, російські війська наближаються до міста і намагаються вийти на відстань, з якої можна обстрілювати його артилерією.
«Відстань до Запоріжжя повільно, але невпинно скорочується (йдеться про лінію бойового зіткнення – ред.). Я думаю, що ворог прагне вийти принаймні на таку дистанцію, з якої він зможе працювати по обласному центру ствольною артилерією. І якщо йому це вдасться, то Запоріжжя чекають складні часи. Як ми бачимо, ворог просувається і з півдня, і зі сходу, вже захопив Гуляйполе і продовжує просування на цьому напрямку… Запоріжжя вже перебуває під загрозою. І якщо нічого не буде зроблено, Запоріжжя чекають дуже складні часи», – констатував Реуцький.

Російська армія активно намагається просуватися на Запоріжжі. Останнім часом відбуваються дуже гострі бої за містечко Гуляйполе Запорізької області. За даними спеціалізованих воєнних сайтів, центр міста – це вже «сіра зона».

❤️Радіо Свобода. Підписуйтесь</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/2701_REUTSKYY (1).mp4" length="15502210" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:43:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На місці удару рф по пасажирсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87184</link>
      <description>На місці удару рф по пасажирському поїзду виявлено фрагменти 5 тіл, — облпрокуратура

Ідентифікація загиблих буде можливою лише після проведення ДНК-експертиз</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_20-48-50.jpg" length="171330" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В Одесі пролунала серія вибу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87187</link>
      <description>⚡️В Одесі пролунала серія вибухів. Місто під атакою БпЛА,  які заходять на низькій висоті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-27_21-55-30.jpg" length="17936" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:55:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє людей поранено внаслідок </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87191</link>
      <description>Двоє людей поранено внаслідок атаки ворога на Запоріжжі, - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-28_05-36-00.mp4" length="746172" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:36:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дві людини загинули, четверо п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87194</link>
      <description>Дві людини загинули, четверо постраждали в результаті російської атаки на Київщині — ОВА

Чоловік і жінка загинули в Білогірській громаді, їхня 4-річна дитина отримала поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-28_05-41-32.jpg" length="115875" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:41:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
