<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 20:54:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤔ЗСУ ділились останнім з людьм</title>
      <description>🤔ЗСУ ділились останнім з людьми на Курщині, і не треба бачити в українцях лише імперію зла - російська омбудсмен Москалькова🧐

Уповноважена з прав людини росії Москалькова звернулася до депутатів держдуми, заявивши, що "українські солдати різні", і їхній гуманізм варто визнати.

"Працювали з хлопцями, які повернулися з полону, повертаючи курських мешканців. Їх українські військові вивезли до Сум, а з Сум через Білорусь забрали в Росію - вони розповідали різні історії. Вони розповідали про те, як українські військовослужбовці приносили їм їжу, ділилися останнім. Ми не повинні розлюднюватися і бачити в них тільки "імперію зла". Українці різні". 
Водночас росЗМІ виставили фейковий сюжет, в якому змусили українського полоненого, який ледь говорив, зізнатися у зґвалтуванні та вбивстві мешканців Курщини. Сюжет супроводжував відеоряд, знятий під час завантаження тіл мирних росіян, вбитих російськими ж бомбами, у вантажівку. Звісно, пропагандисти намагались переконати, що це жертви українських військових.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:02:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти знову взяли під кон</title>
      <description>❗️Окупанти знову взяли під контроль Новомлинськ на Харківщині, - DeepState.

"Зайняття села відбулося приблизно декілька тижнів тому. Ми сподівалися, що ситуація виправиться, але з боку командування їй надавали невелике значення. Ми неодноразово звертали увагу на проблему на даній ділянці, яка утворилася ще на початку і стала наслідком просувань ворога, а сьогодні вона прогресує",
- повідомило відомство.

Зараз росіяни збільшують кількість піхоти у Новомлинську, виставляють засоби ураження та укріплюють територію</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-31_15-47-45.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:47:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни — за 2 кілометри: полі</title>
      <description>росіяни — за 2 кілометри: поліцейські закликають жителів Мирнограда на Донеччині евакуюватися. 

Війська рф постійно обстрілюють місто, мікрорайони на околицях розбиті вщент. Електрики, питної води та газу немає. Попри це у місті продовжують перебувати близько 3х тисяч містян</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-31_15-46-28.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:46:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Т-64 з 28-ої бригади зробив та</title>
      <description>Т-64 з 28-ої бригади зробив так, щоб окупанти вже нікуди не йшли.

Російські штурмовики забігли до будівлі, і там їх почали «кріпити» українські FPV-дрони.

Росіяни планували відсидітися в укритті і далі піти на штурм.

Але, працюючи в координації з операторами дронів, екіпаж Т-64 пішов в контрнаступ.

Танкісти 28-ої ОМБр, за підтримки підрозділу «Гюрза», просто нагадали, що будівля це не найнадійніший схрон. 

Одним пострілом вони перетворили її на купу будматеріалів разом із тими, хто всередині.

Так на цій ділянці біля Торецька вдалось зупинити вороже просування.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:11:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Китайцы, корейцы, филиппинц</title>
      <description>💬 «Китайцы, корейцы, филиппинцы, непальцы, там арабы были, в Феодосии», - полонений з 810-ої бригади Павло Анатолійович Фунтіков, якого взяли на Курщині, про покидьків з усього світу, яких навчають в Криму вбивати українців.

Нажаль, ресурс таких покидьків в Росії поки що поповнюється.

Закінчуються свої «зеки», але на їхнє місце приходять іноземці.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:54:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
