<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 12:12:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👌«Я був в Україні! Через Googl</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69859</link>
      <description>👌«Я був в Україні! Через Google Maps», – у комедійному шоу Saturday Night Live красиво висміяли Трампа та Венса

Також увагу зосередили на «головному» питанні зовнішнього вигляду: де ж костюм Зеленського. Аж тут вилітає «Маск» в футболці та з бензопилою і «президент США» каже, що він одягнений «дуже офіційно та шанобливо».

Шоу SNL має величезну аудиторію. Їх випуски набирають більше 10 мільйонів переглядів серед глядачів Америки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-02_09-28-06.mp4" length="11255526" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:28:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄 НАТО може припинити своє існ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69861</link>
      <description>🙄 НАТО може припинити своє існування, – колишній головнокомандувач військ Альянсу Джеймс Ставрідіс

💬 «Я думаю, що ми рухаємося до того, не хочу перебільшувати чи бути драматичним, що ми бачимо останні дні НАТО», – заявив він</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-02_09-47-01.mp4" length="955508" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:47:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>24-а бригада, яка захищає Часі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69862</link>
      <description>24-а бригада, яка захищає Часів Яр, отримала на озброєння французькі бронетранспортери VAB</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_09-59-33.jpg" length="190483" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:59:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Володимир Зеленський перетвори</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69865</link>
      <description>Володимир Зеленський перетворився на «чистого нациста» та «зрадника єврейського народу», - заявив сьогодні Лавров 

💬 «Зеленський розгорнувся на 180 градусів з людини, яка прийшла до влади на гаслах миру, на гаслах «відчепіться ви від російської мови» і за півроку перетворився на чистого нациста і на зрадника єврейського народу».

Лавров нібито виглядає ідіотом з цією фразою, але насправді вона прозвучала цілковито сплановано і невипадково. І адресована вона не росіянам, а ізраїльтянам.

Зараз в Москві з непублічною дипломатичною місією перебуває військовий секретар Нетаньягу генерал Роман Гофман з метою «вивчення стану російсько-ізраїльських стосунків». 

Росіяни йдуть ва-банк, щоб Ізраїль не покращив стосунки із офісом Зеленського і не підтримував країну, президентом якої є етнічний єврей. 

І, як вони вважають, швидше за все, їм це вдасться, адже навіть ймовірна причетність росії до атаки ХАМАС в жовтні 2023-го, яка дискутується в самому Ізраїлі, не змусила Нетаньягу переглянути свої стосунки з путіним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_10-24-56.jpg" length="80855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:24:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡русня хизується антидроновим </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69867</link>
      <description>😡русня хизується антидроновим тунелем з сітки, який окупанти встановили на великому відрізку між Бахмутом та Часовим Яром</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-02_10-50-04.mp4" length="9725132" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:50:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В опитуванні CNN нарешті знайш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69868</link>
      <description>В опитуванні CNN нарешті знайшли ті самі 4% Зеленського 

І от яка назва опитування: Хто найбільше винен у суперечці в Овальному кабінеті?

Трамп: 50%
Джей Ді Венс: 42%
Всі однаково: 4%
Зеленський: 4%</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_11-22-36.jpg" length="65642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:22:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Ілон Маск продовжує критикува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69871</link>
      <description>😐Ілон Маск продовжує критикувати Зеленського, опублікувавши твіт: «Ви можете зупинити трамвай у будь-який момент, але відмовляєтесь, тому що вам потрібні гарантії, що він не почне рухатися знову через кілька років».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_11-52-38.jpg" length="101241" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:52:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
