<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 07:08:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Деталі підписання меморандум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72597</link>
      <description>❗️Деталі підписання меморандуму про корисні копалини між Україною та США

- підписання відбулося у онлайн-форматі. З українського боку його підписала міністр економіки Юлія Свириденко, з американської – міністр фінансів Скотт Бессент.

- меморандум не є угодою. Підписаний документ підтверджує наміри укласти повну угоду у майбутньому.

- над угодою, яку належить підписати, ще працюють технічні команди США та України, а потім цю угоду має ратифікувати Верховна Рада.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_04-07-21.jpg" length="114682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:07:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️рф зранку вдарила по Харкову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72598</link>
      <description>⚡️рф зранку вдарила по Харкову балістичними ракетами з касетним начинням. Саме тому площі ураження дуже великі 

Вже відомо про одного загиблого і 40 постраждалих, серед них дві дитини: 4 роки та 2,8 років. Пошкоджено 15 багатоквартирних будинків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-18_04-13-24.mp4" length="1324649" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:13:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни атакували Харків трь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72601</link>
      <description>❗️росіяни атакували Харків трьома ракетами «Іскандер», одна з яких із касетною бойовою частиною розірвалася поруч із багатоповерхівкою, – мер Терехов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-18_04-29-56.mp4" length="2431961" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:29:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Наслідки ракетної атаки у Дн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72602</link>
      <description>❗️Наслідки ракетної атаки у Дніпрі — пошкоджені фітнес-центр, готель та офіс, - ОВА

Також відомо, що три шахеди одночасно атакували підприємство в Сумах. Загинула одна людина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_04-48-01.jpg" length="210638" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:48:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Внаслідок ракетного удару по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72605</link>
      <description>⚡️Внаслідок ракетного удару по Харкову потрощено понад 20 житлових багатоповерхівок і більше 30 приватних будинків. Кількість поранених зросла до 54 осіб. Одна людина загинула.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-18_04-56-36.mp4" length="3706773" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:56:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На стінах будинків в Основʼянс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72607</link>
      <description>На стінах будинків в Основʼянському районі Харкова чітко помітно сліди від шрапнелі, якою були начинені «Іскандери», що прилетіли сьогодні зранку по місту. Росіяни навмисно завдають ударів ракетами зі шрапнеллю, щоб було якомога більше жертв і постраждалих. Тероризм в чистому вигляді.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Металеві елементи, якими була </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72608</link>
      <description>Металеві елементи, якими була споряджена ракета «Іскандер» в Харкові.

Судячи по уламках деталей, принаймні один з випущених по місту боєприпасів був крилатою ракетою «Іскандер-К». 

Така ракета автоматично коригується весь час польоту і автоматично огинає рельєф місцевості.

Кількість постраждалих внаслідок ракетного удару рф по Харкову зросла до 57 осіб. Одна людина загинула.

Ворог застосував балістичні ракети з касетними боєприпасами, аби завдати максимальної шкоди. Серед поранених — п’ятеро дітей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5591.MP4" length="7145678" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:58:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сумах росіяни нанесли удар п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72610</link>
      <description>В Сумах росіяни нанесли удар по "надзвичайно важливому військовому об'єкту" - кондитерському цеху.

Загинув підприємець, який приїхав за замовленням партії великодневих пасок, працівниця цеху отримала поранення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-18_06-18-56.jpg" length="157387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 06:18:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
