<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 15:17:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡 Не може бути й мови про можл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69001</link>
      <description>🤡 Не може бути й мови про можливість територіальних поступок Україні в процесі врегулювання війни , – Лавров.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_11-04-00.mp4" length="9534408" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція готова відправити мирот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69002</link>
      <description>Швеція готова відправити миротворців в Україну після укладення перемир’я, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-27-19.jpg" length="58631" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:27:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США запропонували відправити в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69003</link>
      <description>США запропонували відправити в Україну миротворців із Китаю та Бразилії, — The Economist

Китайські та бразильські миротворці мають долучитися до контингенту ЄС. За даними видання, віцепрезидент США Джей Ді Венс у ході спілкування з європейськими чиновниками на Мюнхенській безпековій конференції зазначив, що виключно європейські сили будуть менш ефективними для стримування потенційної агресії з боку Росії.

При цьому Вашингтон виключив можливість розміщення американських військових в Україні, але адміністрація Дональда Трампа готова надати підтримку військам країн-членів НАТО, які будуть відправлені до України з миротворчою місією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-41-08.jpg" length="59226" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:41:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Премʼєр-міністерка Італії Джо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69004</link>
      <description>🔥Премʼєр-міністерка Італії Джорджія Мелоні підтримала заяви президента країни Серджо Маттарелли, який порівняв Росію з нацистською Німеччиною і накликав цим гнів Москви.
Про це, як пише "Європейська правда", повідомляє агентство Reuters.
У промові минулого тижня президент Італії розкритикував "загарбницькі війни", які призвели до Другої світової війни.
"Це був проєкт Третього Рейху в Європі. Нинішня російська агресія проти України має таку ж природу", – додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-47-55.jpg" length="22644" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:47:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський прибуде до Саудівсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69005</link>
      <description>Зеленський прибуде до Саудівської Аравії під час перемовин США та росії, — Sky News

Президент України може приїхати до країни у вівторок увечері, але не планує зустрічатися з російськими офіційними особами, повідомило джерело Sky News.

Вважається, що поїздка Володимира Зеленського була спланована ще до того, як було оголошено про перемовини делегацій США та росії. 

При цьому незрозуміло, чи зустрінеться він з кимось із членів американської делегації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-55-17.jpg" length="50612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:55:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Потенційний мирний договір У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69006</link>
      <description>‼️Потенційний мирний договір України і росії, — прогноз NYT

 Наразі Україна опинилася в ізоляції, оскільки президент Зеленський не був запрошений на обговорення цього тижня між помічниками Трампа та їхніми російськими колегами в Саудівській Аравії. Європейські країни також можуть бути виключені, незважаючи на те, що їхня загальна допомога Україні з початку війни перевищує $140 мільярдів. Трамп заявив, що «ймовірно» зустрінеться з Путіним у Саудівській Аравії.

 Україна наполягає на невизнанні будь-яких змін своїх кордонів. Росія, зі свого боку, претендує не лише на приблизно 20% території України, яку вона контролює, але й на інші українські території в чотирьох регіонах, які вона не повністю контролює. Можливий компроміс може полягати в заморожуванні конфлікту, де Росія зберігає контроль над захопленими територіями, але припиняє подальші бойові дії, а Україна та Захід не визнають анексію офіційно.

 Угода може передбачати, що територіальні суперечки будуть вирішуватися мирним шляхом у якийсь момент у майбутньому — скажімо, через 10 чи 15 років.

 Україна вважає членство в НАТО ключовим для своєї безпеки, тоді як Росія розглядає це як загрозу. Адміністрація Трампа вже дала зрозуміти, що очікує, що Росія доб'ється свого в цьому питанні. Залишення відкритим шляху для вступу України до ЄС може бути представлене як компроміс.

Без членства в НАТО президент Зеленський запропонував розміщення 200 000 іноземних військових в Україні для забезпечення будь-якого припинення вогню. Однак аналітики вважають, що Захід не зможе надати таку велику силу. Як компроміс може бути затверджено розгортання невеликих міжнародних сил чисельністю 7500 осіб, укомплектованих країнами, прийнятними як для Росії, так і для України, для підтримки миру на лінії фронту.

Тривалість будь-якого миру може залежати від деталей угоди про припинення вогню. Ключовими аспектами є визначення лінії розмежування, створення буферної зони між силами та механізми контролю за дотриманням тиші.

путін стверджує, що його війна стосується не лише України, але й необхідності змінити архітектуру безпеки в Європі. Росія може висувати вимоги, які виходять за межі українського питання, включаючи припинення розширення НАТО на схід та виведення військ з певних частин Європи. Союзники Америки можуть стверджувати, що такий відступ НАТО збільшить ризик російського вторгнення в країни, такі як Польща</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_12-26-36.jpg" length="156288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:26:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російські виблядки знову розст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69008</link>
      <description>російські виблядки знову розстріляли наших полонених

Троє бійців ЗСУ здалися в полон, але російський командир віддав наказ залишити в живих лише одного, а двох інших вбити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_12-55-40.mp4" length="5611852" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:55:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿Деякі  європейські країни роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69009</link>
      <description>🗿Деякі  європейські країни розглядає можливість поновлення закупівель російського газу на тлі обговорень про завершення війни, - The Economist

Європейські країни почали придивлятися до повернення до російського газу, що, на думку експертів, могло б пожвавити промисловість та знизити навантаження на домогосподарства.

За розрахунками Goldman Sachs, закінчення війни може збільшити ВВП Європи на 0,5%, головним чином завдяки здешевленню енергоресурсів. Прихильники цієї ідеї вважають, що відновлення газових закупівель у Росії могло б мотивувати путіна до мирних переговорів та дотримання угоди🗿</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_13-03-51.jpg" length="72241" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:03:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Головний ідеолог путіна Дугін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69010</link>
      <description>🤡Головний ідеолог путіна Дугін  погрожує окупувати Німеччину і поділити її з США

Він погрожує німцям окупацією, якщо вони не проголосують за проросійську партію AfD. 

також голосувати за праворадикальну AfD на виборах закликав Ілон Маск.

Голосування в Німеччині,відбудеться вже в цю неділю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_13-32-41.jpg" length="118195" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:32:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺Так виглядає типовий руснявм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69011</link>
      <description>🇷🇺Так виглядає типовий руснявмй штурм на Покровському напрямку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_14-00-39.mp4" length="1800620" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:00:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США в Мюнхені шантажували Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69014</link>
      <description>США в Мюнхені шантажували Україну: або Київ підписує угоду про корисні копалини - або зустрічі з американським віце-президентом Венсом не буде , - "Європейська правда" з посиланням на джерела

 "Насправді США не були готові змінювати умови. За словами одного з джерел, після того як Україна в пошуках компромісу передала американцям доопрацьований варіант угоди, ті у відповідь скасували всі ключові правки і, по суті, поставили Україну перед умовою - або підписуєте те, що ми дали, або нічого, а зустріч з Венсом можлива тільки в пакеті".

Коли Зеленський відмовився підписувати в Мюнхені документ у тому вигляді, на якому наполягав Білий дім, жорсткий тиск з боку американських переговорників "несподівано зник, натомість з'явився конструктив і переговори з Венсом відбулися".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_14-31-36.jpg" length="91611" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:31:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
