<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 10:13:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 ❗️У Запоріжжі окупанти повто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬 ❗️У Запоріжжі окупанти повторно вдарили по місцю попереднього прильоту: поранені патрульний та троє рятувальників. Відео атаки показали у патрульній поліції</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:41:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Віткофф заявив про «‎значний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️Віткофф заявив про «‎значний прогрес» на сьогоднішніх переговорах американців з Зеленським

Представники провели серйозні обговорення 20-пунктного мирного плану, економічного порядку денного та іншого. Було досягнуто значного прогресу, і вони зустрінуться знову завтра вранці.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Астраханський газопеперобний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84896</link>
      <description>💥🔥Астраханський газопеперобний завод та Ростовська ТЕЦ зустрілись вночі з добрими дронами.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:51:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Відмовитися від членства в Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84899</link>
      <description>‼️Відмовитися від членства в НАТО в обмін на гарантії безпеки з боку Захолу, запропонував президент Зеленський під час зустрічі з американськими представниками в Берліні, - Reuters</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:53:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кончена русня вдарила вчора  К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84902</link>
      <description>Кончена русня вдарила вчора  КАБами по території кінного клубу в Запоріжжі</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:57:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅63% громадян України готові т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84903</link>
      <description>✅63% громадян України готові терпіти війну стільки, скільки потрібно, — КМІС

Опитування проводили з 26 листопада по 13 грудня.

Вражаюча цифра мужності українського народу під час жахливої кровопролитної війни.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:02:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща працює над передачею Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84906</link>
      <description>Польща працює над передачею Україні від 6 до 8 винищувачів МіГ-29, які спишуть з балансу до кінця грудня, - заступник міністра оборони Польщі Цезарій Томчик.

Рішення щодо передачі буде серед тем, які обговорюватимуть під час візиту Зеленського до Навроцького у Варшаві.

В квітні 2023 року Київ отримав від Варшави 14 аналогічних літаків, але є нюанс.

МіГ-29, які передавалися у 2023 році, Польща отримала у 1990-х роках від Чехії та Німеччини. Ці літаки не проходили модернізацій, і списати їх планували ще у 2012 році.

А винищувачі, про які йде мова зараз, проходили оновлення у 2011-2014 роках, тож вони, ймовірно, будуть найбільш сучасними літаками Повітряних Сил.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:24:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
