<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 07:09:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Німецькі снаряди будуть виробл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74010</link>
      <description>Німецькі снаряди будуть виробляти в Україні.

Сьогодні «Укроборонпром» уклав з оборонним гігантом «Rheinmetall» меморандум про співпрацю щодо можливості створення ще одного спільного підприємства.

Сторони домовилися щодо створення на території України виробничих потужностей з виготовлення артилерійських боєприпасів, меморандум підписаний в Мадриді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-28-19.jpg" length="119043" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:28:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На переговори з Україною до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74012</link>
      <description>❗️На переговори з Україною до Туреччини поїдуть голова МЗС РФ Сергій Лавров та радник путіна з питань зовнішньої політики Юрій Ушаков, — WP з посиланням на колишнього посадовця Кремля</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-41-41.jpg" length="69448" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни активно копіюють украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74013</link>
      <description>Росіяни активно копіюють український військовий досвід.

ВМС росії розпочали формування спеціалізованих морських полків безпілотних систем, які увійдуть до складу всіх флотів. 

Ці підрозділи будуть оснащені різнорідною роботизованою технікою: повітряними, наземними, підводними та надводними дронами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-44-29.jpg" length="104817" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:44:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂ Польща с перших днів війни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74014</link>
      <description>🤷‍♂ Польща с перших днів війни визначила свою роль у російсько-українській війні як центра логістичної та інфраструктурної підтримки. Це не передбачає відправлення військ , - міністр національної оборони країни Косиняк-Камиш.

💬 «Наша позиція зрозуміла. Польща не планує і не відправлятиме солдатів до України», - сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_20-26-03.jpg" length="89127" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 20:26:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Результатом зустрічі з путіним</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74018</link>
      <description>Результатом зустрічі з путіним має стати припинення вогню й обмін усіма поленими, - Зеленський в інтерв'ю Libération.

«Якщо я зустрінуся з ним, ми повинні вийти з політичною перемогою — припиненням вогню, обміном усіх полонених на всіх полонених або чимось подібним».

росіяни не довірятимуть українцям, а українці не довірятимуть росіянам, додав президент, тому лише зовнішні посередники можуть гарантувати дотримання всіх домовленостей. Наприклад, цю роль могли б виконувати США.

Зеленський також додав: якщо путін не приїде, це виглядатиме для російського диктатора повною поразкою.

Крім цього, президент підтвердив, що 18 травня він може зустрітися з новообраним Папою Римським Левом XIV. Однак все залежатиме від дипломатичного розвитку подій після зустрічі з рф 

 «Можливо, в неділю, якщо все складеться. Однак ми ще не знаємо, як закінчиться цей тиждень».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_04-37-50.jpg" length="108167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 04:37:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі росіяни запусти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74019</link>
      <description>Сьогодні вночі росіяни запустили по Україні 145 БпЛА і ракету «Іскандер-М»/KN-23

Сили ППО ліквідували 80 дронів.

Ще 42 безпілотники «локаційно втрачені».
ㅤ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-07-42.jpg" length="91925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:07:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Франції заявив, що п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74020</link>
      <description>Президент Франції заявив, що поки вступ України до Альянсу недосяжний, Європа має надати інші гарантії безпеки. Зокрема — розмістити війська союзників у стратегічних точках на українській території, але подалі від фронту.

За словами Макрона, така присутність створить «ефект стримування»: у разі нового наступу рф вона зіткнеться не лише з українськими силами, а й із військами союзників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-46-48.jpg" length="28825" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:46:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 Посли ЄС погодили 17-й паке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74022</link>
      <description>🇪🇺 Посли ЄС погодили 17-й пакет санкцій проти росії , повідомляє редактор "Радіо Свобода"

За його словами, разом з цим також узгодили додаткові санкції проти росії за порушення прав людини, гібридне втручання по всьому світу та поширення хімічної зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-56-22.jpg" length="51789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для військових і тих, хто пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74023</link>
      <description>Для військових і тих, хто перебуває на військовому обліку‼️

Військова правова допомога - це юристи, які не беруть гроші за повітря. Консультації повністю безкоштовні для військових і їхніх родин.

▪️ Допомагають розібратись із законами без нервів.
▪️ Захищають від безпідставних “перегинів”.
▪️ Підтримують військовозобов’язаних у складних ситуаціях на всіх етапах. 
▪️Без перебільшень, одне з найкращих оскаржень ВЛК в Україні - працюють дійсно професіонали своєї справи. 

⚖️ Закон працює, коли за нього є кому постояти.

Тут більше корисного:  https://t.me/vpd24</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-14_07-00-59.mp4" length="783770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
