<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 19:15:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Угорщина блокуватиме 20-й пак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88459</link>
      <description>🤬Угорщина блокуватиме 20-й пакет санкцій ЄС проти рф, поки Україна не відновить транзит нафтопроводом «Дружба», — МЗС країни 

Він заявив, що Будапешт не дозволить просувати прийняття важливих для Києва рішень у зв'язку з зупинкою постачання російської нафти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_15-43-22.jpg" length="116310" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:43:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці ДПСУ проїхались на мотоц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88461</link>
      <description>Бійці ДПСУ проїхались на мотоциклі Костянтинівкою</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQN394znZIw5346nBC9aUgyPuJRxMmJuZWkxwqhJ8xihrWZZzIQ6S7UoWvt4_0r.mp4" length="21258694" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:25:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀У США на території маєтку Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88462</link>
      <description>👀У США на території маєтку Трампа застрелили озброєного чоловіка. 

Молодий чоловік уночі незаконно проник на територію маєтку президента США у Палм-Біч. За словами шерифа округу, правоохоронці наказали чоловікові кинути предмети, які він тримав. Він опустив каністру з пальним, але підняв рушницю у стрілецьке положення, після чого силовики відкрили вогонь і «нейтралізували загрозу».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_17-33-20.jpg" length="94750" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:33:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони ударними дронами </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88463</link>
      <description>Сили оборони ударними дронами знищили два гелікоптери, ударний Ка-52 та багатоцільовий Ми-8.

Атаки здійснили ввечері у п’ятницю, 20 лютого, на аеродромі «Пугачівка» в Орловській області.

Відео ілюстративне – гелікоптер Ка-52 готується до вильоту на аеродромі.</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:48:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬У Київській області внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88464</link>
      <description>🤬У Київській області внаслідок ранкової атаки рф пошкоджено понад 100 будинків, — ОВА

Постраждали 17 людей, зокрема 4 дітей. П'ятеро поранених, серед них дитина, госпіталізовані</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-22_17-51-09.mp4" length="209633" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:51:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Післязавтра четверта річниця п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88471</link>
      <description>Післязавтра четверта річниця повномасштабного вторгнення. Деякі факти перших днів залишились незаслужено забутими. 

Полковник Валентин Коренчук, позивний «Бджоляр». Вже 24.02.22 брав участь в повітряних боях з росіянами. 

Один з цих боїв точно має увійти до історії. Полковник Коренчук виманив російського пілота якомога далі від Вишгорода і виграв в нього двобій без жодного пострілу. Він заганяв противника маневрами, змусивши ворожий літак врізатись в землю. Переміг виключно пілотською майстерністю. 

Таких випадків не знає світова історія авіації.

Ми знайшли унікальні кадри того бою. Коренчук провів чимало операцій, загинувши під час повернення з бойового завдання в 2024-му. Але навіть за один історичний бій над Вишгородом, він мав би отримати Зірку Героя. Так вважають і пілоти 40-ої БРТА, які вирішили звернутися до керівництва країни з проханням вшанувати пам’ять «Бджоляра», надавши йому  звання Героя України.</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:15:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США дали Ірану 48 годин на под</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88473</link>
      <description>США дали Ірану 48 годин на подання пропозиції щодо ядерної угоди

В разі, якщо Тегеран зможе надіслати детальну пропозицію стосовно ядерної угоди протягом 48 годин, США готові обговорити можливість тимчасової домовленості до укладення повноцінної угоди. Це може стати останнім шансом для Ірану перед початком масштабної військової операції США та Ізраїлю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_18-40-18.jpg" length="5795" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:40:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀У Мексиці хаос. Бойовики мекс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88478</link>
      <description>👀У Мексиці хаос. Бойовики мексиканського картелю CJNG розпочали атаки на всій території країни, після повідомлення про знищення лідера картелю Немесіо Осегуери Сервантеса, також відомого як «Ель Менчо», під час військової операції на півночі штату Халіско.

Попередньо, бойовики атакували аеропорти Пуерто-Вальярти та Гвадалахари, а також базу національної гвардії в Халіско.

На дорогах бойовики підпалюють випадкові автомобілі, намагаючись створити хаос на вулицях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-22_18-58-53.mp4" length="3100707" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
