<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 21:07:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥 На одному із ключових напрям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💥 На одному із ключових напрямків, які контролює ОСУВ «Хортиця», знищили ворожий ЗРК малої дальності «Тор-М2»

❗Завдяки майстерним діям розвідників бригади артрозвідки «Чорний ліс» вдалося виявити та скоригувати удар по російському ЗРК малої дальності «Тор-М2».🧨

📌Знищення важливих зразків озброєння окупаційної армії — це зниження спроможностей ворога на полі бою впродовж тривалого часу.

✍️Довідково: ЗРК малої дальності «Тор-М2» — призначений для завдань протиповітряної та протиракетної оборони, прикриття важливих військових об’єктів та наземних військ. Приблизна вартість комплексу $25 млн.

🎥 Відео: окрема бригада артилерійської розвідки «Чорний ліс»</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 13:02:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полонені з району Торецька.

З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Полонені з району Торецька.

Захоплені бійцями бригади «Азов».

Ворог ще сподівається захопити руїни міста Торецьк і розпочати оточення Костянтинівської агломерації.</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 15:13:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Знову потужна пожежа біля Мос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74975</link>
      <description>🔥Знову потужна пожежа біля Москви. В Красногорську горить завод гумових виробів

Величезний стовп чорного диму видно за кілька кілометрів з різних районів міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/11.mp4" length="1681819" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 17:13:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BILD пише, що рф за тиждень ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74982</link>
      <description>BILD пише, що рф за тиждень окупувала 18 населених пунктів у трьох областях України

Російські війська лише за тиждень окупувати 18 українських населених пунктів, захопивши майже 200 квадратних кілометрів території, - так пише німецький таблоїд BILD, посилаючись, очевидно, на карту DeepState.

Автори публікації уточнили, що в Сумській області росіяни з 23 травня захопили села Володимирівка, Біловоди та Локня. 

В Харківській області за цей час росіяни захопила село Строївка. 

На Донеччині за сім днів під контроль росіян перейшли села Рідкодуб, Зоря, Романівка, Правдівка, Гнатівка, Малинівка, Єлизаветинка, Троїцьке, Богданівка, Відрадне, Богатир, Вільне Поле, Зелене Поле і Новосілка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-31_18-03-53.jpg" length="154604" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 18:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Петропавлівці на окупованій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74984</link>
      <description>В Петропавлівці на окупованій частині Херсонщини дрони відключили комунікації та зупинили транспорт російських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7239.MP4" length="7318728" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 19:18:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські військові нібито отр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74986</link>
      <description>Російські військові нібито отримали на озброєння китайську лазерну систему ППО Silent Hunter для знищення українських безпілотників.

Лазер використовується мобільною групою протиповітряної оборони спеціального підрозділу «Кочевник», радіють російські канали.

Українські військові оглядачі визначили, що на оприлюднених кадрах було показано збиття БПЛА «Щедрик», Skywalker X8 та Distractor.

Судячи з опублікованого відео, лазерний комплекс росіяни отримали в 2024 році. Silent Hunter, лазер потужністю 30 кВт, розроблений Китайською Академією інженерної фізики.

А британці ще думають, давати чи не давати українцям свої лазерні установки протиповітряної оборони.</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 19:40:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час атак дронів в Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74988</link>
      <description>Під час атак дронів в Україні можуть відключати мобільний зв'язок та інтернет, — Сергій Безкрестнов, позивний «Флеш».

Відключення можуть відбуватися по траєкторії польоту «шахедів».

До цього не було відключень мережі через розуміння, наскільки незручним для цивільного населення буде відсутність звʼязку, але зараз настав момент вибирати між зручністю та необхідністю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7245.MP4" length="24336627" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 20:47:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
