<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 11:07:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️В роспабліках розганяють від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74906</link>
      <description>❗️В роспабліках розганяють відео прямого влучання "Ланцету" по українському блокпосту на Сумщині і розповідають про загибель поліцейського.

Насправді, поліцейській вижив, отримав відносно легкі поранення. Після такого влучання справжнє диво! Швидкого одужання!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_07-15-05.mp4" length="934215" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:15:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Військам рф до адмінкордону </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74908</link>
      <description>❗️Військам рф до адмінкордону Дніпропетровщини – всього 2,6(!) км, – DeepState 

Згідно з даними, росія окупувала Троїцьке, що значно наближає їх до Дніпропетровської області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_07-50-48.jpg" length="43771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща офіційно підтримує можл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74909</link>
      <description>Польща офіційно підтримує можливість викладання української мови як другої іноземної у своїх школах. 

Втім, її запровадження залежить від кількох умов: ініціативи батьків, наявності вчителя та згоди адміністрації школи. 

Про це йшлося під час зустрічі міністра освіти України Оксена Лісового з міністеркою освіти Польщі Барбарою Новацькою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_08-00-34.jpg" length="26014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Внаслідок удару по обʼєкту ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74910</link>
      <description>😡Внаслідок удару по обʼєкту інфраструктури в Запоріжжі без світла лишилось 13 тисяч абонентів — ОВА

Більшу частину споживачів вже заживили до мережі, зараз без електроенергії лишається трохи більше 6 тисяч абонентів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_08-13-47.mp4" length="758131" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:13:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український безпілотник змусив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74911</link>
      <description>Український безпілотник змусив окупантів побігати, а потім розніс на друзки їхню машину з боєприпасами, на якій вони збирались доїхати до позиції. 

Дробовик, за допомогою якого один з російських військових намагався збити дрон, в даному випадку виявився неефективним, адже оператор професійно маневрував на швидкості.

Окупанти лише витратили свій боєкомплект на дрон і пішки вирушили по відкритій степовій дорозі на свою позицію десь в Запорізькій області.</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Весела ніч була у Курську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74913</link>
      <description>💥Весела ніч була у Курську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_09-28-58.mp4" length="594136" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:28:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія намагається вчергове про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74917</link>
      <description>росія намагається вчергове провести ІПСО, спрямоване на розкол суспільства.

Користуючись конфліктною ситуацією, яка виникла через те, що волонтер Марія Берлінська систематизувала і оприлюднила дані виробників БПЛА в Україні, росіяни почали через пропагандистів загрожувати ударами по 190-му навчальному центру СБС в Житомирі, пояснюючи це тим, що «именно там располагается логово» Берлінської.

Берлінська - громадська діячка, волонтерка, яка започаткувала проект Victory Drones, вона не є діючим військовослужбовцем. 190-ий центр є військовою частиною ЗСУ. Як там може бути «логово» цивільної по суті людини, незрозуміло. 

Це говорить про те, що росіяни добре вивчили ситуацію в українському інформаційному просторі і вирішили максимально підігріти градус конфлікту.

Без оцінок доречності публікації даних: зрозуміло, що росія буде і надалі використовувати внутрішні конфлікти українського суспільства для послаблення оборонних можливостей України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_10-33-58.jpg" length="39487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:33:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни з танків намагалися ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74918</link>
      <description>росіяни з танків намагалися атакувати авто херсонського волонтера під час евакуації цивільних</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7162.MP4" length="19314145" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:40:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знову ціль - аеродроми Хмельни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74919</link>
      <description>Знову ціль - аеродроми Хмельниччини.

СБУ затримала агента фсб, який наводив російські ракети на аеродроми ЗСУ

За результатами спецоперації на Хмельниччині СБУ затримала агента фсб, який збирав розвіддані для вогневого ураження аеродромів ЗСУ на заході України.

Зловмисником виявився 53-річний місцевий безробітний, який потрапив у поле зору окупантів як прокремлівський «коментатор» на Телеграм-каналах.

Основним завданням агента було виявлення злітно-посадкових смуг ЗСУ у західних областях України та відстеження «графіка» бойових вильотів на аеродромах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_10-55-08.jpg" length="111887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:55:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Маємо шанс повернути всі окупо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74920</link>
      <description>Маємо шанс повернути всі окуповані території, поки зберігаємо контроль над півднем і морем, — Роман Костенко на Black Sea Security Forum</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7165.MP4" length="8104766" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:57:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
