<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 01:45:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Війська росії разом із КНДР</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68538</link>
      <description>❗️ Війська росії разом із КНДРівцями знову пішли на штурм в Курській області, - українські бійці 

47-а бригада «Маґура» із суміжниками зупиняють нову масовану атаку рф.

Противник міняє тактику. Якщо раніше наступали технікою, то нині кинули на штурм саме піхоту. 

Атаки здійснювалися великою кількістю піхотних груп одразу в кількох напрямках. 

Штурм почався опівночі, тривав всю ніч накатами в кілька хвиль і продовжувався понад 16 годин. 

Йшли по полях та відкритих ділянках. Ворожих штурмовиків підвозили також на баггі й вивантажували у вузькі посадки, де ворог ховався під деревами. 

По ворогу відпрацювали всі підрозділи 47-ої бригади. Потужно погасили ворога БМП «Bradley» та артилерія касетними снарядами під коригуванням розвідроти.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 18:20:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А ось так російські атаки вигл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68539</link>
      <description>А ось так російські атаки виглядають з боку російських окопів.

На Курщині боєць 810-ої бригади морської піхоти скаржиться, що його так звані «побратими» встановили поруч з його норою ПТКР і, таким чином, перетворили окоп на мішень для українських дронів.

Він місяць провів на позиції і, в кращому випадку, ще стільки ж на ній просидить.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2875.MP4" length="9296473" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 18:29:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Головнокомандувач ЗСУ Сирський</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68540</link>
      <description>Головнокомандувач ЗСУ Сирський заявив, що за рік його перебування на цій посаді Сили оборони уразили 377 об’єктів військового призначення на території РФ, із максимальною дальністю ураження 1,7 тисячі кілометрів

Головком зазначив, що Сили оборони за цей рік "зупинили наступ ворога на Харківщині, запобігли наступу на Сумщині та перенесли війну на територію противника", а також стримують триваючий наступ агресора на сході.

Він також відзначив створення "буферної зони" на Курщині, що зруйнувало замисел ворога почати новий наступ на Суми та Харків.

Сирський заявив, що цьогоріч ЗСУ "повністю перейшли на стандарти і принципи НАТО у підготовці та управлінні військами".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_20-09-04.jpg" length="39661" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 20:09:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️Українські ракети-дрони на о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68541</link>
      <description>✈️Українські ракети-дрони на одному з підприємств ОПК, були представлені президентом Зеленським голові Військового комітету НАТО 

Дякую людям, що працюють над нашою далекобійною зброєю, за реальний результат, який нам дуже допомагає, якого дуже бояться росіяни та який бачать наші партнери з НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-08_20-16-21.mp4" length="11122806" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 20:16:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розвідники зафільмували наслід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68542</link>
      <description>Розвідники зафільмували наслідки вдалої роботи воїнів зенітно-ракетного підрозділу 28-ї ОМБр та 57-го ОБ ТрО, в результаті якої був знищений російський Су-25.

Фірмова «зетка», якою так пишаються окупанти, на відірваному крилі та розкидані шматки заліза. 

До речі, українські зенітники попереджали російських авіаторів перед вторгненням, щоб ті краще перевірили свої катапульти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2882.MP4" length="13379329" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 23:47:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
