<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 13:19:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇦 Знову антирекорд. По Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76594</link>
      <description>🇺🇦 Знову антирекорд. По Україні випущено 537 цілей, з яких 475 знищено або знешкоджено, зокрема, 226 подавлено РЕБ

Окупанти застосували дрони, ракети «Кинджал», «Іскандер», Х-101, «Калібр» і С-300. Влучання зафіксовані у 6 локаціях, уламки впали ще в 8 місцях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_06-01-33.jpg" length="107200" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 06:01:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Наслідки сьогоднішньої атаки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76595</link>
      <description>⚡️Наслідки сьогоднішньої атаки рф по Україні:

Черкащина: у Смілі шість потерпілих, з них одна дитина. Пошкоджено три 9-поверхівки та місцевий коледж. 
Миколаїв: під ударом був обʼєкт інфраструктури, пошкоджено складські будівлі, без постраждалих. 
Івано-Франківщина: уламки збитих цілей впали на території приватних господарств Рогатинської та Більшівцівської громад. У с. Васючин пошкоджено вікна будівлі церкви та частково — дерев’яну дзвіницю. У с. Нараївка травмовано жінку, пошкоджено житловий будинок.
Сумщина: постраждали Сумський, Шосткинський та Конотопський райони. Пошкоджено та зруйновано об’єкти цивільної інфраструктури. 
Дніпропетровщина: росіяни атакували Нікопольщину, Марганецьку та Покровську громади. Вранці БпЛА вдарили по райцентру. Без постраждалих. 
Полтавщина: у Кременчуцькому районі триває ліквідація наслідків влучання. У Полтавському районі постраждало підприємство, пошкоджено прибудову житлового будинку. Без постраждалих. 
Запоріжжя: пошкоджене виробниче приміщення одного з підприємств. 
Львівщина: росіяни вдарили по критичній інфраструктурі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-29_06-24-19.mp4" length="3053251" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 06:24:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибори після війни в Україні п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76596</link>
      <description>Вибори після війни в Україні пройдуть за новим законом, Верховна Рада вже працює над законопроєктом, — Стефанчук

💬 «Ми готуємо кілька базових сценаріїв, щоб забезпечити людям можливість реалізувати своє фундаментальне конституційне право на вибір».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_06-55-27.jpg" length="23398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 06:55:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Загиблий льотчик Максим Устиме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76597</link>
      <description>Загиблий льотчик Максим Устименко був однокурсником пілота Андрія Пильщикова «Джуса», який загинув 2 роки тому

Про це сказала мати «Джуса» Лілія Авер’янова.

Вона назвала Максима «хлопцем зі сталі, який завжди прагнув бути найкращим».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_07-55-14.jpg" length="125375" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 07:55:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін вирішив, що буде воювати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76598</link>
      <description>Путін вирішив, що буде воювати далі, попри заклики світу до миру, — так констатує Зеленський в коментарі про сьогоднішню атаку

📝 «Лише за один тиждень війни Україну атакували 114 ракет, більш ніж 1270 дронів і майже 1100 КАБів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8396.MP4" length="26493083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 08:20:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще одна «військова ціль» для х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76599</link>
      <description>Ще одна «військова ціль» для хворих здичавілих сусідів, залізничний вокзал «Полтава-Південна».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8397.MP4" length="1687800" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 08:23:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Моя дружина українка», - кіль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76600</link>
      <description>«Моя дружина українка», - кілька іноземців з «Інтернаціонального Легіону» розповіли про мотивацію воювати проти російських окупантів.

Підрозділ іноземців воює пліч-о-пліч із воїнами 92-ої ОШБР.

Француз, колумбієць, італієць, португалець – у кожного з них своя мотивація взяти до рук зброю, але всі вони упевнені, що  росія – агресор, і її потрібно зупиняти, інакше під загрозою опиняться країни Європи. 

Про особисті причини боротися та співпрацю з українськими бійцями «легіонери» розповіли за посиланням.

https://m.youtube.com/watch?v=7QZXQyvDC6o</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8398.MP4" length="20020113" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 08:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Вирва від удару російської ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76601</link>
      <description>😡Вирва від удару російської ракети в житловому кварталі міста Сміла на Черкащині 

Русня знову і знову брехатиме про атаки виключно на військові об'єкти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_10-05-28.jpg" length="214779" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 10:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Дрогобицькій громаді на Ль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76602</link>
      <description>❗️У Дрогобицькій громаді на Львівщині просять жителів залишатися вдома та зачинити вікна, — міська влада

Причина — нічний обстріл, внаслідок якого було уражено один із промислових об’єктів у районі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_10-08-54.jpg" length="33981" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 10:08:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, ми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76604</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, ми збираємо на автівку для хлопців в Сіверську на Донеччині.

25-ий бат «Київська Русь» 54-ої ОМБР негайно потребує пікап для БК та евакуації поранених на заміну спалених росіянами машин. 

Вже є 2/3 суми.

Не залишайтесь байдужими. Для нашої оборони зараз важливий  кожен донат. 

🎯Ціль: 397 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/43rHo49M72

💳Номер картки банки
4441 1111 2525 1854

Переможемо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_11-29-08.jpg" length="8781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:29:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Російська армія обстріляла </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76605</link>
      <description>❗️ Російська армія обстріляла артилерію передмістя обласного центру Суми, - «Українська Поавда».

Орієнтовно 22-23 червня російська армія вдарила ствольною артилерією по району села Піщане, від точки прильоту до межі Сум менше кілометра.

Найімовірніше, росіяни застосували активно-реактивний снаряд 152-мм з самохідної артилерійської установки 2А36 «Гіацинт-Б» або 2С5 «Гіацинт-С».

Для українських оборонців дуже тривожний сигнал.

Проти артилерії безсилі ППО і РЕБ, саме тому агресор намагається підтягнути її на таку відстань від Сум, щоб мати вогневий контроль на північними виїздами з міста. 

📷 DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_12-29-08.jpg" length="35929" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:29:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні почали виготовляти с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76606</link>
      <description>В Україні почали виготовляти спеціальний бронезахист для ЗРК «Patriot»

Відтепер станція керування комплексу, компаратор РЛС та генератор захищені великою кількістю захисних бронеплит вагою 3 тонни.

Виробник найбільша українська металургійна компанія, яка раніше виготовляла подібний захист для ЗРК IRIS-T SLM.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-29_12-55-11.jpg" length="97351" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:55:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
