<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 12:14:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Підтверджено. Дрони СБУ вчор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70627</link>
      <description>‼️Підтверджено. Дрони СБУ вчора уразили дві газокомпресорні станції та склад ракет до комплексів С-300/С-400 на території рф💥

Далекобійні дрони Служби безпеки завітали до газокомпресорних станцій «Давидовская» (Тамбовська область) та  «Новопетровская» (Саратовская область).

Також дрони СБУ уразили польовий склад ракет для комплексів С-300/С-400 поблизу населеного пункту Радьковка (Білгородська область). Після влучання розпочалася активна детонація боєприпасів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4165.MP4" length="2756807" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:37:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Зранку атакована дронами нафт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70631</link>
      <description>💥Зранку атакована дронами нафтобаза "Роснефті" в Туапсе палає ще яскравіше. Полум'я розповсюдилось на сусідні резервуари.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_07-41-33.mp4" length="5301504" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Торецьк, який росіяни вже трич</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70632</link>
      <description>Торецьк, який росіяни вже тричі "брали" в своїх доповідях, принаймні наполовину контролює українська армія.

Українське військо за вісім місяців не дало росіянам просунутись в Торецьку на Донеччині.

100-а, 28-а, 93-я бригади ЗСУ, 12-а бригада НГУ Азов, бригада Нацполу Лють, інші підрозділи, які воюють в Торецьку, на сьогодні зірвали російські плани з оточення Костянтинівки з півдня.

Торецька фактично не існує. Всі будинки перемелені на будівельне сміття. Українці чіпляються за залишки споруд, тримають їх, допоки це можливо. Боєприпаси, вода, їжа - все доправляють дронами. 

Найризикованіша операція - заведення нових груп і виведення тих, кого треба поміняти.

І ось тут ключову роль відіграє американська допомога.

Без Bradley завезти і вивезти піхотинців з Торецька було б майже неможливим. 

Вчергове Bradley показує себе незамінним трударем війни.

Наші партнери мають знати, що від їхньої допомоги буквально залежить життя людей. 

В Bradley є лише один недолік, кажуть бійці, - їх в нас замало.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4156.MP4" length="16693874" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:16:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один із командирів неонацистсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70633</link>
      <description>Один із командирів неонацистської ДШРГ «Русич» отримав довічний термін у Фінляндії.

Суд у Фінляндії засудив росіянина Воїслава Тордена, тобто, Яна Петровського, до довічного ув'язнення за звинуваченням у воєнних злочинах в Україні у 2014 році. 

Петровський воював у складі ДШРГ «Русич» із 2014 року. Цей підрозділ відомий неонацистськими поглядами та численними випадками воєнних злочинів.

Фінське видання писала Yle, що Петровський разом із бійцями свого підрозділу вбив загалом 22 українських солдатів і серйозно поранив чотирьох. 

Петровський вину не визнав. Хоча він позував на тлі понівечених тіл українських солдатів. У 2017 році він змінив ім'я на Воїслав Торден, щоб уникнути санкцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_09-02-06.jpg" length="48772" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:02:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Скандал у Німеччині: тамтешня </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70634</link>
      <description>Скандал у Німеччині: тамтешня влада, ймовірно, приховала дані про лабораторне походження COVID-19, — BILD

Згідно з розслідуванням, німецькі спецслужби отримали інформацію про можливе лабораторне походження «Ковіду» ще на початку пандемії, але вирішили її приховати. Федеральна розвідка Німеччини у 2020 році провела аналіз відкритих та секретних джерел, що підтвердило ймовірність того, що вірус вийшов з лабораторії в китайському місті Ухань.

Однак, хоча канцлерка Ангела Меркель і, ймовірно, інші високопосадовці були проінформовані, ця інформація не була оприлюднена. 

Схожа ситуація могла скластися в Сполучених Штатах.

Причина очевидна - після оприлюднення фактів роботи китайців над біозброєю треба було йти на конфлікт з Китаєм.

А цього не хотілось.

Росія правильно зрозуміла месідж, - хто сильний, може робити, що завгодно, абсолютно безкарно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_09-09-59.jpg" length="90509" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:09:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі вбито активіста патріо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70635</link>
      <description>В Одесі вбито активіста патріотичного руху Демʼяна Ганула.

Соцмережі публікують фото нібито підозрюваного кілера, який зробив фатальні постріли.

Міністр внутрішніх справ бере розслідування «під особистий контроль».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_10-05-17.jpg" length="130214" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:05:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞Момент вбивства активіста Дем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70637</link>
      <description>🔞Момент вбивства активіста Дем'яна Ганула в Одесі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_10-17-59.mp4" length="527948" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:17:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повідомляють, що вбивця Ганула</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70639</link>
      <description>Повідомляють, що вбивця Ганула здався поліції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-14_10-50-20.jpg" length="151823" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:50:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡У кремлі заявили, що путін пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70640</link>
      <description>🤡У кремлі заявили, що путін передав через посланця Віткоффа "додаткові сигнали" Трампу

За словами речника кремля, путін та спецпредставник Трампа Стів Віткофф зустрілися вчора пізно ввечері. 

Мовляв, російська сторона отримала "інформацію" від Вашингтона, а також передала "додаткові сигнали" президенту США. Пєсков каже, що незабаром має відбутися розмова путіна та Трампа, але "її дата буде визначена після того, як Віткофф доведе до американського президента результати розмови з кремлем"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-14_11-24-33.mp4" length="4159296" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:24:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Костянтинівці рятують всіх, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70641</link>
      <description>В Костянтинівці рятують всіх, хто потребує допомоги: пошуки собаки в розбитій після російського обстрілу хаті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4217.MOV" length="12740235" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
