<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 04:10:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Про припинення вогню можуть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73822</link>
      <description>⚡️Про припинення вогню можуть оголосити в найближчі години або дні. США та Європа закінчують підготовку пропозиції про 30-денне перемир'я. Якщо москва відмовиться від неї, будуть введені потужні санкції проти росії, — Reuters

Джерело повідомило, що тривають дискусії щодо того, чи оголошувати одностороннє припинення вогню, чи надати росії короткий час для реагування, перш ніж почати вводити санкції.

Обидві сторони координують дії щодо пакетів санкцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_17-17-07.jpg" length="69248" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:17:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цього року для України виготов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73824</link>
      <description>Цього року для України виготовлять понад 100 бронемашин Oncilla.

Українська компанія Beryl та польська MISTA розпочали розробку лінійки машин на базі Oncilla, - «Мілітарний» з посиланням на директора із розвитку компанії MISTA Олександра Лещенка.

Бронемашина Oncilla, на відміну від інших транспортних засобів такого класу, створена не шляхом нарощування броні на цивільний позашляховик, а зроблена так, що броньований корпус є несучою конструкцією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_17-55-05.jpg" length="144173" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:55:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних авіакомп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73825</link>
      <description>Підрозділ безпілотних авіакомплексів ВМС ЗСУ знайшов і ліквідував катери окупантів разом з прихованими позиціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6415.MP4" length="11895461" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:59:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський дрон підлітає вприт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73826</link>
      <description>Російський дрон підлітає впритул до того місця, де сховався житель Херсона.

Навіть на 9 травня російські вбивці продовжують полювати на херсонців.

Путінське «припинення вогню», як воно є.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6416.MP4" length="3823264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:24:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Посольство США попереджає пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73827</link>
      <description>❗️Посольство США попереджає про значну повітряну атаку, яка може статися найближчими днями.

Посольство, як завжди, рекомендує громадянам США бути готовими негайно знайти укриття у разі оголошення повітряної тривоги. 

Так написано на офіційному сайті Посольства Сполучених Штатів в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_18-43-38.jpg" length="105129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:43:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «рф одразу підтримала ідею </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73828</link>
      <description>❗️ «рф одразу підтримала ідею 30-денного припинення вогню з необхідністю врахування нюансів», — Пєсков

А як же попередження американців про повітряний удар?

Ймовірно, можливий удар і є тими «нюансами», про які каже речник упиря.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_19-30-21.jpg" length="13655" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 19:30:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇭🇺 Спецслужби Орбана шпигували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73829</link>
      <description>🇭🇺 Спецслужби Орбана шпигували за Україною впродовж кількох років ще до скандалу з затриманими агентами, - угорський журналіст Саболч Паньї в Facebook

🎙️ В 2023 році двоє офіцерів нацбезпеки з країн ЄС та НАТО, стверджує журналіст, розповіли йому, що в той час, як більшість держав Альянсу обмінювалися розвідданими про Росію, Угорщина цього не робила. 

📝 «З тих даних, які угорські спецслужби надавали в «спільний пул», вже тоді союзники по НАТО зрозуміли, що цивільна та військова розвідки Угорщини зосереджені на дещо інших цілях. Бо вони ділилися порівняно великим обсягом інформації щодо України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_20-15-33.jpg" length="108053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:15:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряний простір над полігон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73830</link>
      <description>Повітряний простір над полігоном «Капустин Яр» закрито з 6:00 12 травня до 6:00 13 травня, - моніторинг

Так виходить з повідомлення російського центру NOTAM, «Notice to Airmen», який попереджає авіаторів про закриті зоні та інші заборони.

Повідомлення було опубліковане 8 травня 2025 року, тип повідомлення — QRTCA, temporary restricted area, тобто, тимчасово заборонена територія для польотів:

«Період дії:

Початок: 12 травня 2025 р. о 06:00 UTC.

Закінчення: 13 травня 2025 р. о 06:00 UTC.

Висоти: від землі до необмеженої (SFC-UNL)».

Площа обмеження приблизно 7500 км² і вона охоплює полігон «Капустин Яр» в Волгоградській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_20-52-39.jpg" length="100131" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:52:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Завершіть цю дурну війну, — </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73831</link>
      <description>❗️Завершіть цю дурну війну, — Трамп звернувся до Зеленського та путіна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_03-14-34.mp4" length="1161158" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 03:14:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ворог під час так званого "</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73832</link>
      <description>⚔️ Ворог під час так званого "перемирʼя"просунувся біля Романівки, Олександрополя та Нової Полтавки, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_03-46-37.jpg" length="122064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 03:46:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
