<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 16:11:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥💥Епічний вибух російського с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74390</link>
      <description>💥🔥💥Епічний вибух російського складу боєприпасів після атаки українського FPV-дрону у селі Новотроїцьке Донецької області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-21_14-25-51.mp4" length="1269157" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:25:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бразилія розкрила мережу росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74391</link>
      <description>Бразилія розкрила мережу російських агентів, які діяли в країні під вигаданими іменами.

Один із агентів Артем Шмирьов, який мав документи на ім'я Герхард Даніель Кампуш Віттіх. Він мешкав у Ріо-де-Жанейро і вів бізнес у сфері 3D-друку. Він не викликав підозр навіть у своєї дівчини. Проте розслідування показало: його особистість була вигадана, а документи підроблені на ім'я неіснуючої людини.

Також його дівчина не знала, що «Віттіх» насправді був одружений на росіянці Ірині Шмирьовій, яка теж була нелегальним агентом і жила в Греції під іменем Марія Цалла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_14-28-12.jpg" length="45397" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:28:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 «‎Перемир'я — а там подивимо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74393</link>
      <description>🤡 «‎Перемир'я — а там подивимося» — такого у процесі врегулювання з Україною більше не буде, — Лавров

Тим часом пєсков говорить геть протилежне  - що «‎затягувати мирний процес з боку росії ніхто не буде і росія не покладає рук, щоб розробити пошвидше меморандум про припинення вогню».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_14-29-02.jpg" length="79942" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:29:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Ногінському районі Московськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74394</link>
      <description>В Ногінському районі Московської області помітили безпілотник, ймовірно, український</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6833.MP4" length="1209353" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 14:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищено 20 одиниць автомобільн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74398</link>
      <description>Знищено 20 одиниць автомобільної техніки, три 152-мм гаубиці «Мста-Б», 152-мм гаубицю Д-20, дві гармати та 6 складів ПММ

Робота операторів ударних дронів прикордонників «Феніксу» бригади «Помста» на Харківщині впродовж тижня</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6834.MP4" length="29002920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:12:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рубіо в сенаті намагається уни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74399</link>
      <description>Рубіо в сенаті намагається уникнути простих запитань, - і виглядає невпевнено

Сенатор Кітінг: путін — воєнний злочинець?
Рубіо: Що ж, я думаю, ви можете подивитися на випадки, які там траплялися, і, звичайно, охарактеризувати їх як воєнні злочини, але наш намір — це покласти край цій війні.
Сенатор Кітінг: Він воєнний злочинець?
Рубіо: Ми не покладемо край війні, не поговоривши з путіним.
Сенатор Кітінг: Ні, це досить просто. Він воєнний злочинець?
Рубіо: Це людина, з якою ми ведемо переговори!
Сенатор Кітінг: путін — воєнний злочинець? Це не складно.
Рубіо: Я намагаюся відповісти на ваше запитання, сказавши вам, що в певний час і в певному місці хтось відповість за воєнні злочини, але зараз ми намагаємося покласти край війні в Україні.
Сенатор Кітінг: Ви не відповідаєте на моє запитання і витрачаєте наш час. Підемо далі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6836.MP4" length="15713453" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:39:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬російські війська, начебто, в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74400</link>
      <description>🤬російські війська, начебто, вже на межі Дніпропетровської області, — російські військкори публікують фото окупантів з ганчіркою біля  захисної сітки. Чи насправді це Дніпропетровщина, невідомо.

Водночас аналітики Deep State раніше сьогодні інформували про просування російських підрозділів у районі Новомиколаївки, що розташована приблизно за 1,5 км від адміністративного кордону області.

Очікуємо на підтвердження чи спростування від офіційних джерел.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_15-47-06.jpg" length="78960" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:47:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Під москвою щось раптово спал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74402</link>
      <description>🔥Під москвою щось раптово спалахнуло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-21_15-53-40.mp4" length="1099344" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:53:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT проти ChatGPT: як отри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74403</link>
      <description>ChatGPT проти ChatGPT: як отримати оптимальне рішення через внутрішню суперечку ШІ?

Ми здебільшого використовуєм ChatGPT як звичайного помічника: запитав — отримав відповідь. Але що, як цього недостатньо? Що, як вам потрібен глибокий аналіз різних підходів, де кожен варіант буде не просто запропонований, а підданий жорсткій критиці, розбору на аргументи та виявленню слабких місць?

🔗 Автор ділиться універсальним промптом, який змусить ChatGPT не просто видавати готові рішення, а зіштовхувати різні підходи в інтелектуальній суперечці: ➡️ посилання

👨‍💻 Пан Пузіч — мистецтво спокійного життя в буремні часи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_15-55-06.jpg" length="33613" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:55:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
