<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 00:45:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇦 Сирський: з початку контрна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81313</link>
      <description>🇺🇦 Сирський: з початку контрнаступальної операції на напрямку Добропілля росіяни втратили близько 3520 солдатів та офіцерів, з них знищено 1988 російських військових.

Також уражена або знищена 991 одиниця ворожого озброєння та військової техніки. 

На лиманському напрямку ситуацію в районі населеного пункту Ямпіль стабілізовано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-04_15-45-52.jpg" length="130121" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:45:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ось він, ось він, над нами, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81314</link>
      <description>«Ось він, ось він, над нами, якщо що, ми побачимо, куди він», - в Щостці після удару по залізниці спостерігали інші дрони над станцією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1915.MP4" length="8470771" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:50:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ ХАМАС має швидко звільнити </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81316</link>
      <description>‼️ ХАМАС має швидко звільнити заручників, я не потерплю зволікань, - Трамп 

Президент США подякував Ізраїлю за призупинення бомбардувань Гази, щоб и шанс завершити звільнення заручників та мирну угоду. 

"ХАМАС має діяти швидко, інакше всі ставки будуть скасовані. Я не потерплю зволікань, які, як багато хто вважає, трапляться, або будь-якого результату, коли Газа знову становитиме загрозу. Давайте зробимо це швидко", - додав Дональд Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-04_17-08-49.jpg" length="74779" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:08:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>475-ий окремий штурмовий батал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81317</link>
      <description>475-ий окремий штурмовий батальйон  «Code 9.2» нарази загальмував просування ворога на північ від Купʼянська. Комбіновані удари традиційними засобами і FPV-дронами завдають росіянам значних втрат. Батальйон має свою особливу тактику, яка виявляється достатньо ефективною.</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:14:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81318</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, негайно потрібна допомога. На північ від Харкова 3-ій батальйон бригади «Хартія» через інтенсивний вогонь немає чим витягувати поранених та доправляти БК до передової. 

Потрібно швидко зібрати гроші на наземний безпілотник «Тарган-3».

НРК «Тарган-3» це в даному випадку порятунок для наших бійців «на нулі».

🎯 ціль: 250 000 тисяч 

 🔗 Посилання на банку: https://send.monobank.ua/jar/7TLe2NKwPK

💳 Номер карточки : 4874 1000 2959 4952 

Вистоїмо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1917.MP4" length="15250595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:24:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чехії на парламентських вибо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81319</link>
      <description>В Чехії на парламентських виборах перемогла проросійська партія ANO, відома антиукраїнською риторикою. 

Що робити? 

Зберігати спокій і підтримувати Сили оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-04_17-59-05.jpg" length="75445" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 17:59:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китай надає росії свої розвідд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81320</link>
      <description>Китай надає росії свої розвіддані, щоб Москва могла точніше завдавати ракетних ударів по території України, заявив сьогодні високопоставлений чиновник української розвідки. 

Співробітник Служби зовнішньої розвідки Олег Александров, чиновник повідомив виданню «Укрінформ», що Китай передає супутникову розвідку про цілі, зокрема про ті, що отримують іноземні інвестиції. 

💬 «Є докази співпраці між росією та Китаєм у проведенні супутникової розвідки території України з метою виявлення та подальшого дослідження стратегічних об'єктів», – сказав Александров для «Укрінформ».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-04_18-12-49.jpg" length="74207" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:12:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Тбілісі підпалюють російські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81321</link>
      <description>В Тбілісі підпалюють російські прапори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1920.MP4" length="4890281" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:15:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Помста» за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81322</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Помста» захопили в полон жителя Московської області, що буває дуже рідко.

Під час зачистки однієї з позицій на в районі Купʼянська бійцям ДПСУ здався 20-річний житель Московської області. 

На війну його мобілізували прямо із зони. Товариша відправили на «строгий режим», а він злякався і погодився воювати.

В полоні почав благати, аби його не чіпали, і навіть пропонував показати місця розташування російських офіцерів. 

Полоненому надали допомогу та поводилися з ним відповідно до норм міжнародного гуманітарного права.</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:21:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
