<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 19:11:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Жителі Гренландії почали мас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86652</link>
      <description>❗️Жителі Гренландії почали масово скуповувати набори для виживання: туристичні плити, сухпайки та сублімовану їжу через погрози Трампа, - CNN

Місцеві жителі також різко висловилися про плани Трампа щодо анексії острова, заявивши, що він «збожеволів», і висловили надію, що в США знайдуться більш розумні люди, які його зупинять.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_15-12-50.jpg" length="75262" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:12:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Україна припинила замовляти д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86653</link>
      <description>😳Україна припинила замовляти дрони Helsing після проблем під час випробувань, — Bloomberg

Флагманські німецькі ударні безпілотники мали проблеми під час бойових випробувань на передовій в Україні. За інформацією агентства, у моделі, яка мала включати компоненти штучного інтелекту, призначені для управління без пілота, були відсутні деякі з інструментів. Дрони Helsing зіткнулися з перешкодами поблизу лінії фронту і перервали зв'язок з операторами. 

Компанія-виробник відкидає багато висновків, представлених Bloomberg, зокрема про те, що дрони мали високий відсоток відмов при зльоті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_15-23-08.jpg" length="163213" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:23:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництва «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86654</link>
      <description>У видавництва «Стилет і стилос» вийшли друком «Порівняльні життєписи» Плутарха. 

Це одна з найважливіших книг античної літератури: автор пише про видатних політиків, полководців та ораторів, порівнюючи біографії давніх греків та римлян. 

З цих історій ми дізнаємося про Александра та Цезаря, про греко-перські війни та війну Риму проти Карфагену, про жорсткий устрій Спарти та розквіт демократичних Афін.

«Життєписи» Плутарха є обов'язковим читанням для кожного, хто цікавиться історією та політикою.  

Придбати можна як окремо кожен том (ціна — 500 грн), так і тритомник (1350 грн). 

А з промокодом «Цаплієнко» на сайті видавництва ви отримаєте знижку 15%!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_16-04-23.jpg" length="216626" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У командувача Повітряних сил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86655</link>
      <description>⚡️У командувача Повітряних сил зʼявиться новий заступник, який відповідатиме за систему малої ППО, — Зеленський

«Завдання — трансформувати використання перехоплювачів, роботу мобільних вогневих груп та інших підрозділів таким чином, щоб це було ефективно на сто відсотків».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_16-28-44.jpg" length="151861" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:28:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не тільки в Україні підривають</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86657</link>
      <description>Не тільки в Україні підривають автівки. Ізраїльська поліція випередила терористів, які збирались підірвати потужний вибуховий пристрій, встановлений під днищем автомобіля. Пристрій мали призвести до дії пультом дистанційно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_16-45-18.jpg" length="231521" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:45:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🗣Європі слід зосередитися на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86658</link>
      <description>🇺🇸🗣Європі слід зосередитися на війні між РФ та Україною, а не на Гренландії, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_16-46-23.jpg" length="76978" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:46:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Взято в полон саме того росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86663</link>
      <description>⚡️Взято в полон саме того росіянина, який винен у розстрілі українських полонених у жовтні минулого року на Курщині, – Зеленський

Операцією керував Олександр Поклад. Він на фото поруч з Зеленським.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_17-58-29.jpg" length="122670" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:58:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макрон відхилив запрошення Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86664</link>
      <description>Макрон відхилив запрошення Трампа приєднатися до "Ради миру", - Bloomberg

Рада миру задумувалася як міжнародний орган для управління сектором Газа після припинення вогню. У статуті вона описується як "міжнародна організація, що прагне сприяти стабільності, відновлювати надійне та законне управління і забезпечувати міцний мир у районах, постраждалих від конфліктів або знаходяться під загрозою".

До структури вже увійшли низка представників американської адміністрації. Запрошення також отримали низка світових лідерів.

Головою Ради буде Трамп, а за пожиттєве членство в структурі країнам доведеться заплатити не менше 1 мільярда доларів США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_18-30-05.jpg" length="90693" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:30:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Новим заступником командува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86666</link>
      <description>⚡️ Новим заступником командувача Повітряних сил, який відповідає за МВГ та безпілотні засоби ППО, буде Павло Єлізаров, — Зеленський

💬 «Буде новий підхід до застосування ППО Повітряними силами — те, що стосується мобільних вогневих груп, дронів-перехоплювачів, інших засобів «малої» ППО. Ця система буде трансформована. Разом із міністром оборони України та військовим командуванням має бути розроблена, і буде розроблена, нова організація для всього компонента саме такого захисту неба».

ℹ️ Позивний «Лазарь» до того командував підрозділом «Lazarʼs Group», одним з найбільш успішним в сфері застосування дронів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_18-49-28.jpg" length="146786" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:49:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
