<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 07:34:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤷‍♂Темпи падіння рейтингу Трам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤷‍♂Темпи падіння рейтингу Трампа за перші 100 днів побили, як порахували американські медіа, 80-річний рекорд.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 14:50:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Брянську вночі БПЛА атакува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73159</link>
      <description>💥В Брянську вночі БПЛА атакували завод з виробництва військової мікроелектроніки «Крємній Ел»

За інформацією OSINТʼерів в районі заводу було зафіксовано кілька влучань.

Завод виготовляє деталі для систем ППО "Панцир" та ракетних комплексів "Іскандер". Крім того, завод виробляє широкий асортимент мікросхем і компонентів, які використовуються у ракетних комплексах "Тополь-М", "Булава", ЗРК С-300 та С-400, а також у бортовій електроніці бойових літаків.

Окрім того, через роботу російського ППО та уламки, на парковці зайнялися кілька автомобілів. Також спалахнула пожежа в будинку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-28_04-49-26.mp4" length="2473130" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 04:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Офіційно: КНДР бере участь у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73162</link>
      <description>❗️Офіційно: КНДР бере участь у війні проти України, — Yonhap

Кім Чен Ин підтвердив, що відправив свої війська для підтримки росії згідно з договором про взаємну оборону.

Це сталося після вчорашньої подяки Герасимова військовим з Північної Кореї за підтримку рф в боях на Курщині.

Тобто саме зараз, під час мирних переговорів два диктатори вирішили офіційно відкрити карти і надіслати сигнал цивілізованомо світу про свій військовий союз.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-28_05-42-36.jpg" length="131000" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:42:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ окупанти захопили село Наді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73163</link>
      <description>⚔️ окупанти захопили село Надіївка в Донецькій області, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-28_05-53-28.jpg" length="39707" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:53:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф представила список гостей н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73164</link>
      <description>рф представила список гостей на 9 травня. 

Свою присутність підтвердили лідери Вірменії, Білорусі, Китаю, Куби, Сербії, Словаччини, Венесуели, Буркіна-Фасо та Азербайджану.

Серед гостей російські сателіти, клієнтські режими та неприкриті агенти путіна. 

Але цікаво, що серед останніх непомітно прізвища Орбана.

І Нетаньяху також поки що нема в списку гостей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-28_07-01-26.jpg" length="79856" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇰🇵Держдеп США відреагував на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73165</link>
      <description>🇺🇸🇰🇵Держдеп США відреагував на визнання КНДР відправки військ до росії

Як пише Yonhap News, в Держдепі США закликали Пхеньян припинити розгортання військ у росії, а Москву - припинити будь-яку підтримку КНДР.

"Треті країни, такі як КНДР, які сприяли затягуванню війни між росією та Україною, несуть відповідальність за це... Ми й надалі стурбовані безпосередньою участю КНДР у війні. Розміщення військових підрозділів КНДР у росії та будь-яка підтримка, яку рф надає КНДР у відповідь, повинні припинитися", - йдеться в заяві.

😐Така потужна стурбованість США швидше змусить диктаторів рф та КНДР  припинити посилити співробітництво</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-28_07-05-41.jpg" length="152947" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:05:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ провела затримання дуже ду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73167</link>
      <description>СБУ провела затримання дуже дуже нетипової та небезпечної агентурної пари.

Чоловік - контрактник однієї з військових частин. Тобто зрадник присяги.

Подружжя не тільки готувало теракти у Дніпрі, а й перевіряло «роботу» інших російських агентів

Пара облаштували на території обласного центру та його околицях 6 тайників із саморобними вибуховими пристроями та гранатами Ф-1.

Тайники у майбутньому призначались іншим групам агентів.

Також обидва зрадники за дорученням російських спецслужбістів «контролювали» виконання диверсій іншою агентурою.

Вони зафіксували наслідки підпалу поштового відділення, що вчинили інші агенти, а «звіт» направили до росії.

За нашою інформацією, СБУ затримала 42-річного Олександра Блюма та його 24-річну дружину Юлію Блюм.

При обшуку у них вилучено СВП, замасковані під термоси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-28_07-33-20.jpg" length="141579" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:33:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
