<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 14:59:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Друзі, хлопці з 10-ої гірськош</title>
      <description>Друзі, хлопці з 10-ої гірськоштурмової бригади «Едельвейс» дякують вам за ще одну партію приладів РЕБ, які вдалося придбати на зібрані вами кошти.

Важливо, що гірські штурмовики спростовують захоплення ворогом села Дворічна біля Купʼянська, де вони наразі тримають лінію оборони.

Збори, які ми зробили для бійців гірськоштурмової бригади, допомогли стримати просування ворога, і найближчим часом ми покажемо кадри з лінії бойового зіткнення в Дворічній, продавити  яку в росіян поки що не виходить.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2409.MP4" length="None" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:39:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль стверджує, що не відпра</title>
      <description>Кремль стверджує, що не відправляє строковиків в бойові підрозділі.

Але військовополонений Володимир Родіонов з Тюмені заявив, що це брехня, та викрив дуже просту кремлівську «схему» з відправки строковиків проти їхнього бажання.

Їх через тиск змушують підписати контракт під час строкової служби.

💬 «Сначала нам просто говорили, что вот подпишите контракт. А потом начали в 3 часа ночи выводить на улицу в одних трусах и уже так агитировать на контракт. Пока кто-то не подпишет, хотя бы один человек. Потом на какое-то время это прекращалось, а тогда снова начиналось».

В такий спосіб путін знаходить ще один ресурс поповнення війська.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:27:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
