<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 10:10:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>У порту Ростова-на-Дону під ча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85072</link>
      <description>У порту Ростова-на-Дону під час атаки було уражено нафтовий танкер «тіньового флоту» РФ «Валерій Горчаков», який перебував безпосередньо біля терміналу з перевалки нафтопродуктів Новошахтинського заводу. 

Після удару судно почало тонути: корма була підтоплена майже до рівня надбудови, місце атаки оперативно оточили, а сам танкер обгородили бонами. Внаслідок ураження пошкоджено ходову рубку та корпус, у машинному й рульовому відділеннях з’явилися пробоїни, виникла пожежа. 

Загинули двоє членів екіпажу, ще троє дістали поранення. Дані сервісу MarineTraffic підтверджують перебування судна біля терміналу. Зазначається, що 15 грудня цей самий район уже зазнавав атаки - пожежа тоді виникла приблизно за 850 метрів від місця нинішнього ураження. 

Танкер «Валерій Горчаков», збудований у 1969 році та переобладнаний у нафтовий у 2004-му, перебуває під санкціями США, ЄС, Великої Британії, Канади та Швейцарії; за даними ГУР МО України, судно також заходило в порти на тимчасово окупованих територіях.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:30:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В Бєлгороді зараз гучно та я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85073</link>
      <description>💥🔥В Бєлгороді зараз гучно та яскраво</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:30:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Над Одесою сильне полум'яне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85075</link>
      <description>🤬 Над Одесою сильне полум'яне сяйво — рф здійснила масовану атаку по енергетичних об’єктах міста

Через удар частина мешканців залишилася без електропостачання.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В російському Орлі  ТЕЦ атако</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85076</link>
      <description>💥В російському Орлі  ТЕЦ атакована ракетами. Частковий блекаут.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:18:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ЄС схвалив рішення про фінан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85079</link>
      <description>‼️ЄС схвалив рішення про фінансування України на 90 мільярдів євро у 2026-27 роках

"У нас є угода. Рішення про надання Україні підтримки у розмірі 90 мільярдів євро на 2026-27 роки було схвалено. Ми обіцяли, ми виконали", - заявив президент Європейської ради Антоніу Кошта.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:23:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥російській хімзавод в Тольяті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85080</link>
      <description>🔥російській хімзавод в Тольяті палає після влучних повітряних санкцій</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:40:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ЄС виділить Україні €90 млрд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85081</link>
      <description>‼️ЄС виділить Україні €90 млрд на 2026-2027 роки. Подібно до репараційного кредиту, Київ поверне кошти тільки тоді, коли рф виплатить репарації, –  Урсула фон дер Ляєн.

Водночас рф не зможе отримати назад свої заморожені активи доти, доки не припинить агресію.

Україна отримала фінансову безпекову гарантію на найближчі роки, – Зеленський.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:39:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ще кадри результатів  атаки н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85082</link>
      <description>🔥Ще кадри результатів  атаки на завод "Тольяттіазот" в Самарської області.

ТОАЗ – російський хімічний гігант, який входить до десятки найбільших у світі виробників аміаку.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:25:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін заявив, що готовий зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85084</link>
      <description>🤡 путін заявив, що готовий завершити війну на умовах, які озвучував влітку 2024 року

Тоді як умову припинення вогню він вимагав повного виведення ЗСУ з Луганської, Донецької, Херсонської та Запорізької областей — тобто фактичної капітуляції</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:36:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін заявив, що готовий зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85085</link>
      <description>🤡 путін заявив, що готовий завершити війну на умовах, які озвучував влітку 2024 року

Тоді як умову припинення вогню він вимагав повного виведення ЗСУ з Луганської, Донецької, Херсонської та Запорізької областей — тобто фактичної капітуляції

Також бункерний назвав фейком відео Зеленського біля стели в Куп'янську</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:10:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
