<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 08:15:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Після зустрічі з добрими дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86404</link>
      <description>💥🔥Після зустрічі з добрими дронами палає Невінномиський хімкомбінат «Азот».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5150.MP4" length="917206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:03:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Коні не постраждали», - коман</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86405</link>
      <description>«Коні не постраждали», - командир 1-го окремого штурмового полку ім. Дмитра Коцюбайла розказав і показав, як його бійці нейтралізували російських кавалеристів.

Окупанти пробують інфільтруватися крізь лінію української оборони різними способами.

Цього разу їм це не вдалося, а коней українці вивели до безпечної локації, ще й вивезли поранених.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5148.MP4" length="17971217" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧 Британська розвідка назвала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86407</link>
      <description>🇬🇧 Британська розвідка назвала втрати росії на війні в Україні за 2025 рік

Міністерство оборони Великої Британії повідомило, що у 2025 році росія втратила близько 415 тисяч військових убитими та пораненими.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_20-35-30.jpg" length="64009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 «Нам повідомили, що вбивства</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86408</link>
      <description>🥴 «Нам повідомили, що вбивства в Ірані припиняються, і вони припинилися. Страти будуть зупинені. Ми це перевіримо. Якщо вони відновляться, ми дуже розгніваємося», — Трамп

Тобто, бомбити передумали? І головне, як перевірятимуть,  вбивають активістів чи ні? Чесне слово аятоли?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_20-38-30.mp4" length="1271522" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:38:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через Покровськ і Гуляйполе в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86409</link>
      <description>Через Покровськ і Гуляйполе в росії зняли з посади заступника головнокомандувача ВМФ по берегових і сухопутних військах генерал-лейтенанта Сухраба Ахмедова. 

Причиною відсторонення стало некомпетентне управління підлеглими частинами і, як наслідок, величезні втрати, яких зазнала 155-та бригада морської піхоти на Покровському напрямку і 40-та під Гуляйполем.

В травні 24-го Ахмедов був знятий з командування 20-ї армії за колосальні втрати. 

Найгучнішим епізодом став удар по особовому складу під Кременною, коли окупанти годинами стояли в очікуванні промови генерала, ставши легкою мішенню для установки HIMARS.

Але краще б він продовжував так командувати й надалі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_21-07-49.jpg" length="40173" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:07:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Успішна операція СБС: за 48 г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86410</link>
      <description>🔥Успішна операція СБС: за 48 годин знищено шість російських ЗРК у тилу ворога

За словами командувача СБС ЗСУ «Мадяра», протягом двох діб українські Сили безпілотних систем провели серію результативних ударів по російській протиповітряній обороні в глибокому тилу окупованих територій Донецької та Запорізької областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_21-54-30.mp4" length="3619428" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:54:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Китай завершив 2025 рік з ре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86411</link>
      <description>❗️Китай завершив 2025 рік з рекордним профіцитом торгового балансу - майже 1,2 трильйона доларів США, незважаючи на тарифи, введені Трампом, - Reuters 

Експорт в цілому зріс завдяки сильному попиту на ринках за межами США, незважаючи на падіння обсягів продажів китайських товарів в Америці приблизно на 20%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_22-06-09.jpg" length="54778" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 росія виявилася «паперовим т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86412</link>
      <description>👀 росія виявилася «паперовим тигром» — її союзники залишилися без допомоги, коли це було критично необхідно, — Bloomberg

Під час захоплення Мадуро російські та кубинські спецслужби не змогли його захистити, що викликало певне розчарування у Венесуели. 

Сирія, Іран і Куба також зіткнулися з проблемами: Асад тимчасово втік до москви, Іран постраждав від ударів США та масових протестів, а Куба опинилася у гуманітарній кризі.

Наслідок — руйнування довіри до російського «партнерства»: Венесуела тепер змушена співпрацювати з США, а москва концентрується на війні в Україні, залишаючи інших союзників наодинці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_22-09-48.jpg" length="80598" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:09:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬У Львові шахед впав на дитячи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86413</link>
      <description>🤬У Львові шахед впав на дитячий майданчик в центрі міста.

Як повідомив мер міста Андрій Садовий , ворожий дрон впав на дитячий майданчик біля памʼятника Бандері.
За попередніми даними, без постраждалих.

Вибуховою хвилею вибило вікна у будинках поруч - зокрема в корпусі політехніки та житлових будинках. 

👀На відео, незважаючи на вибух, людина прожовжує прибирати сніг</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-15_05-54-30.mp4" length="6182432" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:54:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Трамп звинуватив Зеленського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86415</link>
      <description>🇺🇸Трамп звинуватив Зеленського у затягуванні війни, - Reuters.

Він заявив, що путін готовий припинити свою чотирирічну війну проти України, а Зеленський менш схильний до компромісів.

Крім того, він підтвердив свою поїздку на форум у Давосі та зустріч із лідером України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-15_06-09-55.jpg" length="100806" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:09:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Труби - мрія кожного окупанта
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86416</link>
      <description>Труби - мрія кожного окупанта

Місце, де можна сховатися і навіть відпочити. До того моменту, поки не прилетять дрони-трубочисти ББС 63 бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5152.MP4" length="13193093" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:57:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛢️ Європейський Союз з 1 лютог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86417</link>
      <description>🛢️ Європейський Союз з 1 лютого знижує граничну ціну на російську нафту з 47,6 до 44,1 долара за барель.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-15_08-03-47.jpg" length="55495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
