<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 12:15:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Спецслужби рф шантажували чоти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71077</link>
      <description>Спецслужби рф шантажували чотирнадцятирічну школярку через її «нюдси», змушуючи її скоїти теракт у Тернополі, — СБУ. 

Під тиском дівчина виготовила саморобний вибуховий пристрій з підручних матеріалів та електронним підривачем. 

Кілька днів тому поліція знайшла цей замаскований пристрій під автомобілем правоохоронців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_08-36-47.jpg" length="63459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:36:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ефектний спосіб знищення росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71079</link>
      <description>Ефектний спосіб знищення російських «скидів» та розвідувальних коптерів.

Оператори 2-го батальйону 40-ої бригади берегової оборони кожного дня полюють на дрони рашистів у Херсонській області. 

В деяких випадках бійцям вдається затрофеїти ворожий дрон після падіння.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4459.MP4" length="14624774" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вашингтон практично припинив б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71081</link>
      <description>Вашингтон практично припинив брати участь у діяльності кількох робочих груп, створених західними країнами для того, щоб завадити Москві обходити санкції — Bloomberg.

Мінфін США відмовився від коментарів Bloomberg з цього приводу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_09-01-13.jpg" length="28843" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 09:01:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Прем'єр-міністр Великобритан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71082</link>
      <description>❗️Прем'єр-міністр Великобританії Кір Стармер зосереджує європейські гарантії для України на повітряній та морській підтримці, відходячи від свого попереднього наміру щодо забезпечення військ на землі для примусу до виконання будь-якої мирної угоди з росією, - Bloomberg</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_09-18-59.jpg" length="51294" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 09:18:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина конфіскувала танкер </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71083</link>
      <description>Німеччина конфіскувала танкер «Eventin», який працював на так званий «тіньовий флот» росії. 

Відповідно до розпорядження про конфіскацію головного митного управління Німеччини, танкер, так само, як і 100 000 тонн сирої нафти на його борту, тепер переходять у німецьку власність.

Нафта коштує близько 40 мільйонів євро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_09-36-24.jpg" length="176829" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 09:36:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цьогоріч ТЦК частіше порушують</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71084</link>
      <description>Цьогоріч ТЦК частіше порушують права людини під час мобілізації, — омбудсмен

Найбільше скарг надходить із Харківської області — понад 40 звернень за 2,5 місяці. Це стосується недопуску адвокатів, використання сили, зброї та спецзасобів, ігнорування документів та інших протиправних дій.

Почастішали випадки, коли представники ТЦК збивають велосипедистів — на відео зафіксовано щонайменше 3 таких випадки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_09-59-48.jpg" length="198350" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 09:59:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Наказ путіна утримуватись від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71085</link>
      <description>🤬Наказ путіна утримуватись від ударів по українській інфраструктурі діє, і ЗС РФ його виконують, — пєсков

На відео наслідки нічної російської атаки по Україні. Але Трамп вперто вірить брехливим російським тварям. Або робить вигляд, що вірить.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_10-53-06.mp4" length="6716010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 10:53:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Литва готова відправити миротв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71086</link>
      <description>Литва готова відправити миротворців в Україну, — Bloomberg

Про це заявив президент Литви Гітанас Науседа в інтерв’ю Bloomberg:

Моя країна готова надати необхідну підтримку. Ми говоримо про дуже конкретну кількість наших військових військ, але всі країни в цій коаліції повинні бути зобов'язання надати цю підтримку.

Науседа також сказав, що Дональд Трамп мав щирі наміри завершити російсько-українську війну, але Путін «імітує переговори, продовжуючи свої атаки на понівечену війною країну».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_11-39-46.jpg" length="56416" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:39:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴рф та Україна як ніколи близь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71089</link>
      <description>🥴рф та Україна як ніколи близькі до припинення вогню, – держдеп США.

«Ми знаходимося на відстані подиху від повного припинення вогню, далі зможемо почати говорити не просто про мир на тиждень або 6 місяців, а про міцний мир».

Після вчорашнього пекла, яке русня влаштувала в Одесі, говорити, що ми "на відстані подиху до повного припинення вогню"? Вони колись вийдуть зі своєї паралельної реальності?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_11-50-24.jpg" length="66852" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 11:50:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За «втрату довіри» та «операти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71091</link>
      <description>За «втрату довіри» та «оперативний провал», - півтора роки знадобилось Біньяміну Нетаньяху, щоб знайти і звільнити винного за те, що той пропустив атаку ХАМАС 7 жовтня 2023 року.

Ним, на думку ізраїльського премʼєра, є Ронен Бар, голова служби «Шин Бет».

Ширут га-бітахон га-клалі, служба загальної безпеки, або «Шин Бет», або «ШАБАК», є найбільшою структурою в розвідспільноті Ізраїлю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_12-02-11.jpg" length="23893" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:02:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
