<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 14:10:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀 Офіцер відправляв бійців кру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>👀 Офіцер відправляв бійців крутити шаурму замість служби. Тепер йому загрожує до 10 років тюрми, – ДБР

Офіцер майже два роки змушував підлеглих працювати на свою родину. Бійці обслуговували кіоск із шаурмою, що належав дружині офіцера, але при цьому отримували бойові виплати</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:36:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці прикордонної бригади «Фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Бійці прикордонної бригади «Форпост» відбили масований штурм росіян на Вовчанському напрямку, до якого окупанти залучили кілька броньованих машин.

Окупанти наступали в пішому порядку, використовуючи мотоцикли та МТЛБ.

Завдяки злагодженим діям прикордонників усі атаки були відбиті. FPV-дрони й ударні безпілотники знищили ворожу техніку та мотоцикли. Втрати противника уточнюються.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:09:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС хоче обмежити пересування р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>ЄС хоче обмежити пересування російських дипломатів через ризик диверсій, - FT

За даними Financial Times, країни ЄС домовилися обмежити поїздки російських дипломатів всередині блоку після серії спроб саботажу, за якими, як вважають розвідки, стоять шпигуни під дипломатичним прикриттям.

Відповідно до пропозиції, дипломати рф, акредитовані в одній із столиць ЄС, повинні будуть заздалегідь повідомляти владу, якщо збираються перетнути кордон іншої країни.

ЄС пов’язує активізацію російських "дипломатів-шпигунів" із зростанням підпалів, кібератак і диверсій проти інфраструктури та союзників України</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:15:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Ураження РЛС ворожого компле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81461</link>
      <description>💥🔥Ураження РЛС ворожого комплекса ППО С-400</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-07_13-37-17.mp4" length="923968" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:37:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оновлена ПКР «Нептун» збільшен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81462</link>
      <description>Оновлена ПКР «Нептун» збільшеної дальності до 1000 км, так званий «Товстий Нептун» з додатковими паливними баками, крилата ракета «Пекло» та морський дрон «Magura V7» із установкою «повітря-повітря», яка стріляє ракетами Р-73, під час презентації спроможностей українського ОПК премʼєрці Литви Інзі Ругінене.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-07_13-46-49.jpg" length="118601" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:46:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 путін мріє про безсмертя, — </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81467</link>
      <description>🤡 путін мріє про безсмертя, — Le Monde

Російський диктатор серйозно зацікавився питанням продовження життя. За останні роки фінансування російських наукових проєктів у сфері боротьби зі старінням збільшилося у шість разів. Особливу увагу держава приділяє програмам, які очолює Марія Воронцова — старша донька президента, ендокринолог і співвласниця компанії Nomeko, що володіє клініками та дослідницькими центрами на території рф.

Воронцова також бере участь у керівництві державною програмою розвитку генетики, бюджет якої перевищує 127 мільярдів рублів (понад 1 мільярд євро). Цю ініціативу курує близький соратник путіна Михайло Ковальчук, глава Курчатовського інституту. Сам путін раніше порівнював потенціал генної інженерії з «ядерною бомбою».

 Безсмертя — ймовірно, улюблена фантазія диктаторів, але більшість із них померли не природною смертю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-07_13-52-28.jpg" length="56877" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:52:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Тим часом частина Сумщини до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81468</link>
      <description>💔 Тим часом частина Сумщини досі без газу та світла

У Шостці люди готують їжу просто посеред вулиці, на вогнищі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-07_14-05-38.jpg" length="211683" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:05:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
