<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 02:51:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Очікується близько 400 «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Очікується близько 400 «шахедів» — зафіксовано додаткові пуски з Ростова і Курська, — інформують монітори

Стежте, куди летить основна маса дронів — саме туди з високою ймовірністю згодом можуть спрямувати і ракети</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 17:09:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії значно розширюють виро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>В росії значно розширюють виробництво стратегічних бомбардувальників, яке знаходиться в Казані, - фінське видання Yle має супутникові знімки.

Згідно з ними, найбільша з нових будівель – близько 320 завдовжки і площею близько 19000 м², що можна порівняти з трьома футбольними полями. 

Причина розширення – бажання посилити власне виробництво літаків військової та цивільної авіації. На модернізацію заводу виділено близько €1 млрд.

Казанський завод особливо важливий для випуску та модернізації стратегічних бомбардувальників, саме таких, які в результаті «Павутини» були пошкоджені або знищені на російських аеродромах.

Казанський авіазавод єдиний у Росії, який може заповнити втрату стратегічних бомбардувальників.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 18:03:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Уражено склади боєприпасів у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76572</link>
      <description>🔥Уражено склади боєприпасів у Брянській області, - Генштаб.

Уражено склади 1060 Центру матеріально-технічного забезпечення (колишній 120 арсенал головного ракетно-артилерійського управління міноборони рф), що у Брянській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-28_18-38-35.jpg" length="84899" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 18:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂️ Зеленський мене ненавидит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76573</link>
      <description>🤷‍♂️ Зеленський мене ненавидить, - Фіцо

💬 «Спілкування між урядами це необхідність. Але в особистій зустрічі з президентом Зеленським не бачу сенсу: він мене ненавидить через те, що я відкрито висловлюю свою позицію щодо війни в Україні».

ℹ️ До відома Фіцо. Ненависть в українців викликають російські воєнні злочинці. А їхні агенти в комфортній Європі лише огиду і презирство.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8380.MP4" length="12124780" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 18:39:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Белград охопили масштабні прот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76576</link>
      <description>Белград охопили масштабні протести, десятки тисяч сербів вимагають негайно провести дострокові вибори та закликають покласти край 12-річному правлінню путінського друга Александра Вучича.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8385.MP4" length="5687692" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 19:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Добре відомий нашій спільноті </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76582</link>
      <description>Добре відомий нашій спільноті  розрахунок спецпризначенців «Волина», «Сноу», «Стугна» і «Браконьєр» скидом з безпілотника цієї ночі розвалив будівлю в Білгородській області, де разом з боєкомплектом накопичувались російські військові для подальшого висування на територію України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8386.MP4" length="1563625" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 20:41:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Диверсійна група ССО ЗСУ, пров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76583</link>
      <description>Диверсійна група ССО ЗСУ, проводячи операцію в районі російського кордону північніше міста Суми, знищила кількох російських військових, а одного росіянина захопила в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8387.MP4" length="30515951" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 21:12:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
