<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 08:14:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Так виглядає сучасне поле б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ Так виглядає сучасне поле бою української війни. Воюють роботи. І на землі, і в повітрі.

Район Костянтинівки.

00:01. Два наземні роботи-камікадзе підрозділу ДПСУ «Фенікс» їдуть в бік противника. Стрім одного з роботів, споряджених вибухівкою. Другий рухається перед ним.

00:04. По дорозі вони проїжджають повз «ждуна», який не спрацьовує. 

00:08. Над НРК проноситься наш FPV-дрон. 

00:19. Він атакує російського піхотинця край дороги.

00:27. Перед тим українські повітряні безпілотники спалили російський транспорт, і НРК проїжджають крізь вогонь далі, щоб виконати завдання.

🏇 А для того, щоб від фронтової реальності ще більш «зривало дах», для контрасту згадайте, що сьогодні позиції 92-ої бригади росіяни штурмували на конях.

⏯️ Дмитро Олексюк, командир підрозділу ДПСУ «Фенікс», який воює роботами, один з небагатьох офіцерів, хто, на мою думку, може чесно розповісти, чи є в України шанс на перемогу в такій війні, і дати повну розкладку по ситуації на сьогодні https://m.youtube.com/watch?v=9c0PK2GO0Ns</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Після нічної атаки на російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85238</link>
      <description>🔥Після нічної атаки на російському "Ставролен" в Буденовську масштабна, на підприємстві евакуація, - місцеві ЗМІ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:57:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Досі найефективнішим захистом </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85240</link>
      <description>Досі найефективнішим захистом від FPV-дронів на оптоволокні, за версією військових, залишається комбінація дробовика «Сафарі» і сіткомета «Пташка».

Якщо не вдалося збити дрон на відстані дробовиком, його зупинить сіткомет «Пташка». Сітка 4х4 метри летить на відстань до 30 м. Ефективна дальність збиття 20-25 м.

Виробник дає пожиттєву гарантію на сіткомет.

Пряма сторінка виробника без націнок 👉🏻 @wunderfpv</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:00:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️рф завдала масований удар по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85241</link>
      <description>‼️рф завдала масований удар по Україні за допомогою дронів і ракет, націлених на енергетику та інфраструктуру. 

▪️У низці регіонів введено аварійне відключення електроенергії.
▪️Житомирська область: пошкоджені будинки та підприємства, є 6 постраждалих, серед них діти.
▪️Київ: уламки БПЛА впали на житловий будинок, пошкоджені вікна, є постраждалі та заблоковані люди.
▪️Сумська область (Шостка): частково без світла і тепла, зруйновано об'єкт критичної інфраструктури.
▪️Одеська область: пошкоджені об'єкти енергетики, портові, промислові та житлові об'єкти.
▪️Тернопіль і Хмельницький: перебої з електропостачанням.
▪️Рівненська область: пошкоджено житловий будинок, автомобілі, господарська будівля.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В кадр випадково потрапив прил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85246</link>
      <description>В кадр випадково потрапив приліт «шахеда» в Святошинському районі Києва

В столиці наразі відомо про 4 поранених</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:40:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️В Мирнограді ЗСУ в оперативн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85247</link>
      <description>‼️В Мирнограді ЗСУ в оперативному оточенні. Туди неможливо доставити провізію, — нардеп оборонного комітету Костенко</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вже 5 постраждалих в Києві, се</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85249</link>
      <description>Вже 5 постраждалих в Києві, серед них жінка з осколковими пораненнями, – поліція</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:04:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
