<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 03:22:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вінстон Черчилль пишався б тоб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Вінстон Черчилль пишався б тобою, Володимире, — написано на сторінці кота Ларрі, який живе у резиденції премʼєра Британії на Downing Street 10</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:41:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🤝🇨🇦 Канада продовжить підтри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇦🤝🇨🇦 Канада продовжить підтримувати Україну та українців у досягненні справедливого та довгострокового миру , - Трюдо</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:57:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Київ та низка областей, пов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️ Київ та низка областей, повітряна тривога! Загроза ворожих безпілотників.</description>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:01:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналіст: Якщо б у вас була м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69754</link>
      <description>Журналіст: Якщо б у вас була можливість повернутись до Білого Дому прямо зараз, ви би повернулись? 
Зеленський: Ні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_23-16-26.jpg" length="144917" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:16:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зеленський не знає, коли мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69761</link>
      <description>❗️ Зеленський не знає, коли може бути підписана угода про копалини з США

💬 «США хотіли цю угоду, ми не проти цієї угоди, але ми хочемо розуміти, яке місце гарантії безпеки займуть у цій угоді. Я думаю, що міністри повинні підписати цю угоду, я не знаю, коли вони це зроблять. Це залежить від американської сторони».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_23-32-53.jpg" length="54938" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:32:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналіст: «Чи можуть бути вря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69762</link>
      <description>Журналіст: «Чи можуть бути врятовані ваші відносини з Трампом?»
Зеленський: «Так, звісно. Ці відносини більше, ніж стосунки між двома президентами, це історичні відносини, потужні відносини між двома нашими народами. Я розпочав з того, що подякував від нашого народу вашому народові. Ось це найважливіше. Я вдячний вашому президенту і вашому Конгресу, але, передусім, вашому народові. Вашому народові, який врятував нас. Народ передусім. Права людини передусім. Ось що дуже важливо. І ми вдячні. Вибачте за це. Я маю на увазі, за це. І ми хочемо мати потужні відносини, тож я переконаний, ми їх матимемо».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3668.MP4" length="21578450" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:43:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки Зеленський дає інтерв’ю, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69763</link>
      <description>Поки Зеленський дає інтерв’ю, путін атакує лікарню в Харкові.

Перші кадри наслідків удару по обласній лікарні

Росіяни атакували місто «шахедами». 

Один із дронів влучив у медзаклад, що спричинило пожежу на покрівлі триповерхової будівлі. 

Було пошкоджено вікна та дах, евакуйовано понад 50 людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_23-58-13.jpg" length="194353" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:58:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
