<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 15:19:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬 «Коли нас вивели за Волновах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💬 «Коли нас вивели за Волноваху, подзвонила моя кума і сказала, що моя родина загинула».

Від Ічкерії до України, - бойовий шлях прикордонника з позивним «Душман».

Він воював за незалежність Чеченської Республіки Ічкерія, був в Афганістані, а тепер на передовій в Україні. 

В підрозділі ДПСУ він виконує задачі вибухотехніка і вважає свою роботу критично важливою для успішних дій і в обороні, і в наступі.

Його мета – повернутися до рідного Маріуполя.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 11:41:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Лиманському напрямку против</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68524</link>
      <description>На Лиманському напрямку противник активізував штурмові дії малими піхотними групами.

Оператори 63-ої бригади були до цього підготовлені.

Розвідка вивчає потенціальні «схованки» ще до того, як в них заповзуть ворожі піхотинці, і полегшує виконання задачі операторам дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2853.MP4" length="8134300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 13:19:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито ворожий Су-25 на Торецьк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68525</link>
      <description>Збито ворожий Су-25 на Торецькому напрямку, - 28-а бригада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_13-54-39.jpg" length="35963" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 13:54:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська окупаційна влада про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68526</link>
      <description>Російська окупаційна влада проводить приховану мобілізацію на захоплених в України територіях.

Окупантам вдалось залучити до свого війська приблизно 80 тисяч українців. 

Планова цифра, як ми писали, 300 тисяч.

Зараз наші джерела на окупованих територіях підтверджують, що окупанти ставлять на облік, викликаючи до аналогів ТЦК, чоловіків віком з 18 до 50 років.

Особливо активно - в Херсонській та Запорізькій областях.

Найбільше дивує, що люди не бігають від російських «військкомів», нахабні тітки не відбивають своїх чоловіків, а юридично підковані блогери не знімають відео з порадами про те, як втекти від ТЦК.

Все просто. Як би люди там не клеїли дурня, вони розуміють, що за відмову до них прийде фсб або просто невідомі в формі і довго розмовляти не будуть.

Там вони бояться. Тут - ні. Бо там цар, а тут демократія. 

Для прикладу на фото Іван Віхарев з окупованої частини Запорізької області, який прийшов за повісткою до окупаційної армії в грудні 2024-го, а через місяць його взяли в полон українці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_14-23-57.jpg" length="16617" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 14:23:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент збиття російського Су-2</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68527</link>
      <description>Момент збиття російського Су-25 бійцями 28-ої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2856.MP4" length="9629290" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 14:27:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
