<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 08:14:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Італія відкладе затвердження</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84291</link>
      <description>❗️Італія відкладе затвердження указу про продовження постачання військової допомоги Україні на наступний рік, - Reuters.

Затримка пов’язана з напруженістю всередині правлячої правої коаліції прем’єр-міністра Мелоні щодо підтримки України.

Мелоні обіцяла допомагати Україні «до самого кінця», однак її заступник Маттео Сальвіні поставив під сумнів доцільність продовження такої підтримки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_21-11-00.jpg" length="112060" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А тим часом маленька країна Да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84292</link>
      <description>А тим часом маленька країна Данія, на відміну від деяких великих країн, поводить себе справді, як союзник.

Копенгаген офіційно дозволив Україні розгорнути військове виробництво на території Данії.

І це перший прецедент серед країн НАТО.

В містечку Войенс на півдні країни українська компанія Fire Point почала будівництво підприємства із виробництва ракетного палива.

Міністр економіки Данії Мортен Бедсков, бургомістр міста Мадс Скау та директор датського офісу Fire Point В’ячеслав Бондарчук символічно розпочали будівельні роботи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_21-37-30.jpg" length="96725" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:37:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зустріч Віткоффа і Кушнера з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84293</link>
      <description>Зустріч Віткоффа і Кушнера з путіним завершилась, вона тривала майже 5 годин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3728.MP4" length="7637831" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:39:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Компромісного варіанту плану </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84294</link>
      <description>«Компромісного варіанту плану щодо України поки немає: деякі американські напрацювання прийнятні для рф, деякі — не підходять», — Ушаков

Відомо, що Москва отримала ще чотири документи крім початкового «мирного плану Трампа» на 28 пунктів.

На зустрічі обговорювали суть плану США щодо врегулювання, а не конкретні пропозиції. Також обговорювали перспективи економічної взаємодії РФ та США.

Ушаков заявив, що можливість зустрічі путіна і Трампа «буде залежати від того, який прогрес буде досягнутий на шляху врегулювання».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-02_22-25-10.mp4" length="1607921" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:25:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Нафтобаза в Тамбовській облас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84295</link>
      <description>🔥Нафтобаза в Тамбовській області палає після нічної атаки дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_05-02-14.mp4" length="695513" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:02:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Віткофф та Кушнер мали сьогод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84298</link>
      <description>🥴Віткофф та Кушнер мали сьогодні побачитися із Зеленським в Брюсселі, однак скасували зустріч

Про це повідомив журналіст Euronews Алекс Рафоглу. У Кремлі заявили, що представники США нібито пообіцяли одразу повернутися до Вашингтона після переговорів з путіним.

Раніше президент України зазначив, що делегація США одразу після зустрічі в Москві проїнформує Україну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_06-22-12.jpg" length="151538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:22:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Дехто думає, що США мають фі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84299</link>
      <description>❗️Дехто думає, що США мають фінансувати Україну без обмежень, хоч би як довго тривала війна. Це нереально — цього не буде, ми попереджали давно, — Рубіо

Зараз Україна і рф фактично воюють за 30–50 км території — це близько 20% Донеччини під контролем Києва, - додав Рубіо.

Теоретично, якщо робити правильні речі, через 10 років ВВП України може перевищити ВВП росії, – Рубіо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_06-51-50.mp4" length="9675508" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:51:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Вночі територію України атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84300</link>
      <description>❗️Вночі територію України атакували 111 БпЛА.

Збито і подавлено 83 безпілотники.

Зафіксовано влучання 27 ударних БпЛА і падіння уламків на одній локації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_07-06-26.jpg" length="71534" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Країни НАТО мають намір наст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84301</link>
      <description>❗️Країни НАТО мають намір наступного року щомісяця витрачати по 1 млрд євро на закупівлю у США зброї для України, - генсек НАТО Рютте.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_07-37-33.jpg" length="28119" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:37:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄 Журналіст FT порівнює наскіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84302</link>
      <description>🙄 Журналіст FT порівнює наскільки відрізняється поведінка та зовнішність Віткоффа на зустрічах з українцями і путіним 

Як це описав Крістофер Мілер: 

 Стів Віткофф сидить навпроти українців у Маямі: неголений і неохайний. Втомлений, уникає зорового контакту і не посміхається.

 Стів Віткофф сидить навпроти путіна: посміхається, жартує, гладко виголений, уважний. Він каже, що мав «прекрасну прогулянку» Москвою, назвав її «чудовим містом»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_07-43-06.jpg" length="169726" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:43:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Турецька компанія Besiktas </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84304</link>
      <description>❗️ Турецька компанія Besiktas припиняє суднові операції з рф після пошкодження її танкера біля берегів Сенегалу, — Reuters

У компанії підкреслили, що завжди дотримували міжнародні санкційні режими та ціновий потолок G7/ЕС, однак ситуація з безпекою стала "неприйнятною" для суден та екіпажів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-03_07-57-13.jpg" length="101952" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:57:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
