<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 02:26:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На Донеччині відсьогодні розши</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74002</link>
      <description>На Донеччині відсьогодні розширена так звана зона примусової евакуації сімей з дітьми, - ОВА

Прийняте рішення про примусову евакуацію 79 дітей із 8 населених пунктів Дружківської громади: Миколайпілля, Новопавлівка, Павлівка, Петрівка, Приют, Софіївка, Торецьке, Торське. 

Рішення скеровано на погодження до військового командування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_17-03-11.jpg" length="28124" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:03:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ОБЕРЕЖНО, ФЕЙК❗️ «Військові Уг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74004</link>
      <description>ОБЕРЕЖНО, ФЕЙК❗️ «Військові Угорщини проводять операцію під назвою «Turul», щоб повернути Закарпаття», - такий пост опублікував акаунт «HungaryBased» на X, колишній Twitter.

В підтвердження публікується відео колон військової техніки, які рухаються в бік України.

Переглядів на пості, на жаль, більше мільйона. 

Акаунт регулярно використовується в антиукраїнських цілях, не виключено, що російськими спецслужбами.

Для створення фейку використані кадри руху колон на щорічний публічний показ військової техніки Національною академією оборони, а також відео минулорічних військових навчань.</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:24:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як масований старт у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74006</link>
      <description>Заявлене, як масований старт українських БПЛА «Чаклун-В» з бойовою частиною 20 кг, без підтверджень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6549.MP4" length="5091047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:31:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Зараз наша команда активно </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74007</link>
      <description>💬 «Зараз наша команда активно готує візит у Туреччину. Сьогодні позицію України ми дуже детально представили всім нашим партнерам», - на момент запису  сьогоднішнього звернення Зеленський був  в себе, поки що нікуди не полетів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6550.MP4" length="969659" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:36:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На борту цієї пускової установ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74008</link>
      <description>На борту цієї пускової установки ЗРК IRIS-T нанесено зображення 32-ох крилатих ракет та одного ударного БпЛА.

💬 «Після кожної бойової роботи з відбиття ракетно-авіаційного удару ми наносимо зображення збитих ракет на борт машини», - каже Дмитро, командир бойової обслуги IRIS-T. 

Коефіцієнт ефективності німецької установки наближається до одиниці, як довели українські військові.

💬 «На одну ворожу ціль витрачаємо одну нашу зенітну ракету. Влучність стовідсоткова», - стверджує зенітник.

🎥 Повітряне командування «Захід» Повітряних Сил ЗС України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6551.MP4" length="23492718" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:06:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До підпалу ТЦ «Marywilska» в В</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74009</link>
      <description>До підпалу ТЦ «Marywilska» в Варшаві має відношення зрадник з Херсонщини Олександр Варивода.

Поляки його оголосили в розшук. Також він в розшуку в України.

Він незаконно вилучив щонайменше кілька сотень автівок для потреб окупаційної «государственной службы безопасности» та інших незаконних органів влади, коли Херсон був в російській окупації.

Після звільнення Херсона від окупації він втік до росії, де отримав громадянство. 

В 2024-му році, перебуваючи в росії, він координував підпал магазину IKEA у Вільнюсі та пожежу у варшавському ТЦ «Marywilska», яку, за версією правоохоронців, здійснили українські зрадники на замовлення російських спецслужб. 

Саме через цю диверсію вчора Польща закрила генконсульство російської федерації у Кракові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-19-21.jpg" length="129293" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:19:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німецькі снаряди будуть виробл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74010</link>
      <description>Німецькі снаряди будуть виробляти в Україні.

Сьогодні «Укроборонпром» уклав з оборонним гігантом «Rheinmetall» меморандум про співпрацю щодо можливості створення ще одного спільного підприємства.

Сторони домовилися щодо створення на території України виробничих потужностей з виготовлення артилерійських боєприпасів, меморандум підписаний в Мадриді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-28-19.jpg" length="119043" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:28:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На переговори з Україною до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74012</link>
      <description>❗️На переговори з Україною до Туреччини поїдуть голова МЗС РФ Сергій Лавров та радник путіна з питань зовнішньої політики Юрій Ушаков, — WP з посиланням на колишнього посадовця Кремля</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-41-41.jpg" length="69448" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:41:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни активно копіюють украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74013</link>
      <description>Росіяни активно копіюють український військовий досвід.

ВМС росії розпочали формування спеціалізованих морських полків безпілотних систем, які увійдуть до складу всіх флотів. 

Ці підрозділи будуть оснащені різнорідною роботизованою технікою: повітряними, наземними, підводними та надводними дронами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_18-44-29.jpg" length="104817" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:44:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂ Польща с перших днів війни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74014</link>
      <description>🤷‍♂ Польща с перших днів війни визначила свою роль у російсько-українській війні як центра логістичної та інфраструктурної підтримки. Це не передбачає відправлення військ , - міністр національної оборони країни Косиняк-Камиш.

💬 «Наша позиція зрозуміла. Польща не планує і не відправлятиме солдатів до України», - сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_20-26-03.jpg" length="89127" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 20:26:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
