<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 16:11:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Русский добровольческий корпу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80923</link>
      <description>«Русский добровольческий корпус» перекинув на Донеччину свій танковий підрозділ.

Виявляється, в «РДК» є свої танки, захоплені в російської армії.

Бійці, які мають наміри звільнити свою країну від путінської диктатури, показали, як наварюють антидронові решітки та ланцюги на трофейний Т-80БВМ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_10-00-26.jpg" length="291737" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:00:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні Сили вранці збили Су</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80928</link>
      <description>Повітряні Сили вранці збили Су-34.

Близько 04:00 на Запорізькому напрямку збито російський літак Су-34, який здійснював терористичні атаки по Запоріжжю, скидаючи керовані авіабомбі.

Запоріжжя майже щоденно росіяни піддають атакам не тільки дронів, а й керованих авіабомб, які скидають переважно з подібних літаків Су-34.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_10-13-30.jpg" length="54918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 10:13:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти атакували об’єкти к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80929</link>
      <description>❗️Окупанти атакували об’єкти критичної інфраструктури в Чернігові, — МВА

Місцеві жителі повідомляють про влучання та зникнення світла в окремих районах

Атака на Чернігівщину триває</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_12-24-43.mp4" length="2046331" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:24:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️США піднімали винищувачі для</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80930</link>
      <description>✈️США піднімали винищувачі для перехоплення ЧОТИРЬОХ російських літаків - бомбардувальників Ту-95 і винищувачів Су-35 - у небі поблизу Аляски, — CBS News

Для перехоплення та ідентифікації літаків підняли E-3, чотири F-16 та літаки-заправники KC-135, які супроводили російські судна. За словами військових - місія пройшла без інцидентів. 

Якщо, звісно, не зважати на сам факт інциденту, який стався трохи більше ніж через місяць після того, як Трамп зустрічав воєнного злочинця Путіна на червоній доріжці на військовій базі Анкоридж на Алясці 🤷🏻</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_13-20-36.mp4" length="576073" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:20:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😋 Лавров є міністром закордонн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80931</link>
      <description>😋 Лавров є міністром закордонних справ рф з часів народження Ісуса Христа, і з його вуст ніколи не виходило нічого корисного. Не варто звертати на нього забагато уваги, – генсек НАТО Рютте

Гарний дипломатичний ляпас Лаврову від генсека НАТО 👌</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_13-30-29.mp4" length="669781" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 13:30:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Україна отримає безперервний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80933</link>
      <description>‼️Україна отримає безперервний потік американської зброї, - генсек НАТО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_14-54-54.mp4" length="5508586" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 14:54:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Канцлер Німеччини Фрідріх Ме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80935</link>
      <description>❗️Канцлер Німеччини Фрідріх Мерц запропонував використати заморожені російські активи для кредиту Україні, - Bild

Канцлер Німеччини Фрідріх Мерц запропонував новий крок на підтримку України — надати країні кредит майже на 140 мільярдів євро за рахунок заморожених активів російського Центробанку в Європі. Про це він написав у статті для Financial Times.

За словами Мерца, цей кредит має бути «безвідсотковим і підлягати поверненню лише тоді, коли Росія компенсує Україні завдані збитки». До цього моменту російські активи залишаться замороженими.

Питання буде обговорюватися на неформальному саміті ЄС у Копенгагені наступного тижня, де, як зазначають джерела FT у німецькому уряді, ця ініціатива стане ключовою темою.

Йдеться про кошти Центробанку РФ, розміщені в країнах ЄС і заморожені після початку війни. До цього часу для допомоги Києву використовувалися лише доходи від цих активів, тепер же Єврокомісія запропонувала задіяти основну суму

«Німеччина була і залишається обережною у питанні конфіскації активів російського Центробанку, заморожених у Європі, і не без підстав. Однак це не повинно нас стримувати: ми маємо подумати, як спрямувати ці кошти на оборону України», — написав Мерц.


Канцлер підкреслив, що Німеччина вже стала найбільшим донором України в Європі і виступає за довгострокову підтримку Києва.

«Зараз я виступаю за мобілізацію фінансових ресурсів у масштабах, які забезпечать військову стійкість України на кілька років», — зазначив Мерц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_15-28-35.jpg" length="55236" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:28:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп на зустрічі з Ердоганом:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80936</link>
      <description>Трамп на зустрічі з Ердоганом: «путіна треба зупинити»

Нарешті зрозумів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1601.MP4" length="1780962" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:58:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
