<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 12:18:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>росія атакувала Україну двома </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83072</link>
      <description>росія атакувала Україну двома ракетами «Кинджал», пʼятьма ракетами С-300/С-400 та 67 БпЛА. 

Сили протиповітряної оборони знищили 52 ворожі цілі. Водночас на дев'яти локаціях зафіксовано влучання 15 ударних безпілотників</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_07-48-17.jpg" length="88014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:48:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Окупанти вдарили дронами по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83073</link>
      <description>😡 Окупанти вдарили дронами по храму і банку на Дніпропетровщині, - ДСНС

Спалахнув церковний купол, дах будівлі банку, а також житловий будинок у Нікополі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_07-49-27.jpg" length="87185" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:49:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Атакований російський порт в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83076</link>
      <description>💥🔥Атакований російський порт в Туапсе у Краснодарському краї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_07-52-29.mp4" length="1417255" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:52:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️15 місяців роботи і 1000 год</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83078</link>
      <description>❗️15 місяців роботи і 1000 годин аудіозаписів. НАБУ та САП проводять масштабну операцію з викриття корупції у енергетиці.

Викрито діяльність високорівневої злочинної організації. Її учасники вибудували корупційну схему впливу на стратегічні підприємства держ. сектору, зокрема «Енергоатом».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_08-24-08.jpg" length="188063" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:24:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️У Мирнограді сили оборони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83082</link>
      <description>⚡️⚡️У Мирнограді сили оборони здійснили ротацію та евакуацію поранених, — речник Генштабу Андрій Ковальов

Він повідомив, що підрозділам, які тримають оборону в районі Мирнограда, доставили необхідне озброєння та боєприпаси, а також провели ротацію військових та евакуацію поранених із зони бойових дій.

За аналогічною схемою організовують логістику та зміну особового складу в Покровську, де тривають активні бойові дії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_09-04-14.jpg" length="112261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:04:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В російському нафтовому порту </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83085</link>
      <description>В російському нафтовому порту Туапсе зафіксоване влучання морських дронів поруч з причалом №167 - OSINT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-10_10-44-15.jpg" length="106721" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:44:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡ НАБУ і САП публікують записи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83087</link>
      <description>⚡ НАБУ і САП публікують записи з розмов фігурантів масштабної корупційної схеми в "Енергоатомі". Серед них - відомий бізнесмен

За даними НАБУ, сьогодні операція підходить до закінчення, ведеться 70 обшуків. Викрито злочинну організацію, до складу якої входили чинні та колишні посадовці енергетичної сфери, відомий бізнесмен та інші особи. Вони отримували 10–15% від контрактів "Енергоатому", змушуючи постачальників платити "відкати" за уникнення блокування платежів або збереження статусу постачальника. Схему очолював бізнесмен, а серед його "помічників" - колишній радник міністра енергетики та виконавчий директор з фізичного захисту компанії. Через службові зв’язки вони фактично керували стратегічним підприємством з річним доходом понад 200 млрд грн, хоча формально мали жодних повноважень.

Практика отримала назву "шлагбаум" контроль над закупівлями та грошовими потоками через своїх людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_11-28-10.mp4" length="6847451" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Президент Сирії (той, що доне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83088</link>
      <description>😱Президент Сирії (той, що донедавна очолював списки терористів), тепер грає в баскетбол з американськими генералами у Вашингтоні, - Bild

Раніше США обіцяли винагороду в 10 млн доларів за голову «терориста» Ахмеда аш-Шараа, який очолив Сирію після повалення диктатора Башара Асада. Тепер терористичний статус з нього знято, і він має зустрітися сьогодні в Білому домі з президентом Дональдом Трампом.

Ахмед аш-Шараа, ймовірно, прибув до Вашингтона в гарному настрої. На відео, яке поширилося 9 листопада в соцмережах, видно, як він разом із міністром закордонних справ Асаадом аш-Шайбані грає в баскетбол з двома високопоставленими американськими військовими. Після гри аш-Шараа тисне руку генералу Кевіну Ламберту.

Його партнери по грі також виглядають задоволеними. Це адмірал Бред Купер, командувач Центральним командуванням (CENTCOM), відповідальний за Близький Схід, Східну Африку та Центральну Азію, і бригадний генерал Кевін Ламберт, який очолює міжнародну місію з боротьби з ІДІЛ Inherent Resolve.

Примітно, що відео з баскетболом з’явилося всього через два дні після того, як США виключили аш-Шараа зі свого списку терористів. Міністерство фінансів США пояснило це рішення «визнанням прогресу, досягнутого сирійським керівництвом».

📌 До того, як очолити ХТШ (Хаят Тахрір аш-Шам), Шараа воював у лавах «Аль-Каїди» в Іраку, брав участь у сирійській «Джабхат ан-Нусрі» і навіть деякий час перебував у ув’язненні у збройних сил США. Санкції США проти ХТШ були зняті на початку цього року.

Трамп уже зустрічався з аш-Шараа у травні під час візиту до Ер-Ріяду. Тоді він назвав його «жорстким хлопцем з дуже сильним минулим».

Відео: Wladimir van Wilgenburg (X)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-10_11-45-03.mp4" length="1209540" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:45:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
