<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 15:40:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Накинувся на українців, вдарив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69665</link>
      <description>Накинувся на українців, вдарив дідуся на очах у дитини і вигнав з салону: Мережею шириться скандал із водієм трамвая у Празі. 

Водію трамвая не сподобалося, що дитина стояла ногами на сидінні і дивилася у вікно, пишуть в соцмережах. Дідусь хлопчика показав, що взуття дитини чисте, а бабуся всіляко намагалася залагодити конфлікт.

З криками «Геть! Ти не маєш права бути в цій країні», поки малюк плакав, водій вдарив 63-річного чоловіка та вигнав українців з трамваю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3641.MP4" length="28692052" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:51:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥ЗСУ вночі знищили склад збері</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69666</link>
      <description>🔥ЗСУ вночі знищили склад зберігання термобаричних боєприпасів окупантів у районі Селідового на Донеччині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-28_11-05-44.mp4" length="2782705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:05:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤росія запросила у США відновл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69667</link>
      <description>🫤росія запросила у США відновлення авіасполучення та повернення конфіскованого майна, - фінська телерадіокомпанія Yle

За даними дипломатичних джерел, під час шестигодинних переговорів у Стамбулі російська делегація звернулася до США із проханням розглянути можливість відновлення прямих авіарейсів між країнами.

Крім того, Москва порушила питання про повернення своєї дипломатичної власності, конфіскованої в США, заявляючи, що її вилучення було незаконним.

Реакція Вашингтона на ці запити поки що невідома. Єдине, про що сторони змогли домовитися, – відновлення безперебійного фінансування та нормальної роботи посольств.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_12-37-10.jpg" length="26582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:37:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ IT-коаліція передала Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69668</link>
      <description>❗️ IT-коаліція передала Україні обладнання на 7,5 млн євро, – Міноборони України

Нідерланди та Люксембург профінансували поставку серверного та мережевого обладнання, зарядних станцій, засобів зв’язку та панелей відображення інформації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_13-20-27.jpg" length="128571" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:20:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷🇺🇦Генштаб армії Франції опуб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69669</link>
      <description>🇫🇷🇺🇦Генштаб армії Франції опублікував відео, присвячене трьом рокам безперервної підтримки України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-28_13-28-43.mp4" length="2870996" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:28:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європа має подвоїти підтримку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69671</link>
      <description>Європа має подвоїти підтримку України, щоб компенсувати втрату допомоги США, — The Economist

Від початку 2022 року Європейський Союз та його країни-члени виділили 138 млрд євро на військову, фінансову та гуманітарну допомогу Україні. Це становить трохи більше 0,2% їхнього сукупного ВВП.

Водночас 0,4% ВВП не стане критичним навантаженням для європейських економік: це вдвічі менше за внесок Данії та на рівні допомоги Фінляндії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_13-29-21.jpg" length="53383" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:29:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві затримали двох випуск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69674</link>
      <description>В Москві затримали двох випускників Стрітенської семінарії за підозрою в підготовці вбивства митрополита Тихона.

В матеріалах, які розігнали  державні російські ЗМІ та телеграм-канали, стверджується, що було затримано українця та росіянина, завербованих ГУР МО.

За версією фсб, у грудні 2024 року вони отримали вибуховий пристрій. Його нібито збиралися закласти у Стрітенському монастирі у Москві, підірвати, коли до столиці приїде Тихон, а потім виїхати з росії за підробленими паспортами.

Митрополит Тихон, відомий також, як Георгій Шевкунов, є одним з професійних і затятих пропагандистів війни проти України. 

Його вважають духівником путіна і наступним патріархом росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3644.MP4" length="26749301" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:38:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Бійці Повітпяних Сил влучно в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69675</link>
      <description>💥Бійці Повітпяних Сил влучно вдарили по позиціях ФСБ РФ у Брянській області, — Генштаб

У населеному пункті Біла Березка внаслідок удару знищено важливу військову інфраструктуру противника, зокрема: засоби зв’язку, підсилювачі сигналу, обладнання для супутникового зв’язку та інші технічні засоби, що використовувалися для координації бойових дій. 

Це суттєво знизило можливості противника щодо управління силами та засобами в регіоні. Цей удар – черговий крок до послаблення ворожих сил та зменшення їхнього військового потенціалу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-28_15-05-15.mp4" length="4018554" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:05:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😏Між США та європейцями є розб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69676</link>
      <description>😏Між США та європейцями є розбіжності у питанні гарантій безпеки та відправлення військ до України: у Європі сподіваються їх подолати, — Білий дім</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_15-08-22.jpg" length="74444" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:08:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇴Румунія хоче стати «хабом» д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69677</link>
      <description>🇷🇴Румунія хоче стати «хабом» для транзиту західних військ в Україну

💬 «Ми могли б стати «hubʼом» для перевезення військ, і ці питання можуть бути предметом аналізу. Однак наразі дискусія про безпосереднє розміщення військ на території України є передчасною і можлива лише в умовах укладеного мирного договору», — зазначив тимчасовий президент Румунії Іліє Болоджан.

Хотілося б зазначити, що нещодавно ми провели в Бухаресті для міжнародних дипломатів показ фільму «Абсолютне зло» про злочини російської армії в Україні, і відчули, що румунські політики, за виключенням маргінала Джорджеску, повністю підтримують нас.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-28_15-14-22.jpg" length="116055" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рідкісний момент на передовій.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69678</link>
      <description>Рідкісний момент на передовій. В той момент, коли безпілотник заходить на двох російських піхотинців, по них одним пострілом відпрацьовує артсистема 44-ої бригади. «Кадр один на мільйон», - коментує військовослужбовець 422-го окремого батальйону безпілотних систем «Luftwaffe», який знаходиться південніше Запоріжжя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3649.MP4" length="6716047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:39:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
