<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 06:13:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>425-ий полк «СКАЛА» зачищає на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78243</link>
      <description>425-ий полк «СКАЛА» зачищає населений пункт</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 16:41:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Залишили без засобів зв’язку і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78244</link>
      <description>Залишили без засобів зв’язку і техніки, - FPV-дрони бригади ДПСУ «Форпост» завдали точних ударів по розташуванню та логістиці противника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9717.MP4" length="25996170" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 16:48:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У зв'язку з вкрай провокаційни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78245</link>
      <description>У зв'язку з вкрай провокаційними заявами колишнього президента росії Медведєва, який зараз є заступником очільника РНБО рф, я віддав наказ розмістити у відповідних регіонах два атомні підводні човни на випадок, якщо ці безглузді і провокаційні заяви виявляться чимось більшим, ніж просто заяви, — Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_17-03-20.jpg" length="41371" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 17:03:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запорізька область, знищення р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78246</link>
      <description>Запорізька область, знищення російського штурмовика з нашивкою ПВК «Вагнер», - 31-а ОМБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9719.MP4" length="7432710" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 17:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Третя штурмова бригада успішно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78247</link>
      <description>Третя штурмова бригада успішно стримує противника в зоні своєї відповідальності.

Під прицілом операторів батальйону безпілотних систем опинилися російські гармати, вантажівка, САУ та міномети. 

Дрони атакували укриття з БК, підірвали мотоцикли та інший транспорт, який здійснював логістичне забезпечення окупантів на Харківщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9721.MP4" length="23842083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 18:07:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під керівництвом Віктора Орбан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78249</link>
      <description>Під керівництвом Віктора Орбана Угорщина, попри свій статус держави-члена НАТО та ЄС, фактично стала хабом для російських оборонних компаній, дипломатів і спецслужб, які використовують її для просування інтересів рф у Європі, - заявляє інтернет-спільнота «InformNapalm».

Хакери та журналісти, які спеціалізуються на розслідуваннях, знайшли скандальні документи, які свідчать про співпрацю оборонних компаній двох країн попри санкції проти росії.

Йдеться про те, що росія підтримувала технічну співпрацю з угорським Міністерством оборони, за участі ізраїльської компанії Israel Aerospace Industries та російських компаній з орбіти «Вертольотів Росії» і компанії «Оборонпром».

Першоджерело

https://informnapalm.org/ua/budapesht-yak-khab-dlia-rosii/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_19-44-14.jpg" length="68787" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:44:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський на місці ракетного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78250</link>
      <description>Зеленський на місці ракетного удару пообіцяв швидко вирішити проблеми з житлом для мешканців зруйнованої багатоповерхівки в Києві.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:55:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🎙️ росія не матиме ані друзів,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78251</link>
      <description>🎙️ росія не матиме ані друзів, ані торгових партнерів після того, як Трамп запровадить проти неї руйнівні санкції, - посол США при НАТО 

🇺🇸 Меттью Уітакер впевнено переконує, що в разі, якщо Кремль не піде на перемир'я, путін залишиться без грошей для продовження агресії.

💬 «Справа в тому, от як росія фінансує цю війну? Як вони можуть платити новобранцям, рядовим у своїй армії, які, швидше за все, вирушать на фронт і загинуть після двох тижнів стислої підготовки? Їм потрібно заплатити еквівалент 100000 доларів США, щоб відправити їх на війну.

Суть у тому, що путіну треба продавати свою нафту. Він продає її Китаю, Індії, Бразилії. 

І тепер на ці країни буде створено значний вплив за те, що вони ведуть бізнес із росією».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9724.MP4" length="11979418" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 20:17:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США повністю готові до ядерн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78252</link>
      <description>❗️США повністю готові до ядерної війни з рф, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-01_23-23-18.mp4" length="620101" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 23:23:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Воронезькій, Ліпецькій, Ряз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78253</link>
      <description>💥У Воронезькій, Ліпецькій, Рязанській області рф вибухає і палає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-01_23-51-20.jpg" length="65094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 23:51:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
