<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 11:09:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Українська делегація слідом за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85027</link>
      <description>Українська делегація слідом за російською прибуде до Маямі на перемовини, — Axios

За словами представника Білого дому та джерела, обізнаного із ситуацією, спеціальний представник путіна Дмитрієв відвідає Маямі цими вихідними для переговорів зі спеціальним посланником Білого дому Стівом Віткоффом і зятем Дональда Трампа Джаредом Кушнером, щоб обговорити план припинення війни в Україні, пише Axios.

Раніше про те, що Дмитрієв прибуде до Маямі на вихідних, повідомляло видання Politico.

Як зазначає Axios, спеціальні посланники Трампа поінформують представника російського диктатора про прогрес, досягнутий у переговорах між американською та українською делегаціями, і спробують переконати Москву погодитися з оновленою пропозицією щодо припинення війни.

Також очікується, що українська делегація на чолі з Рустемом Умєровим прибуде до Маямі пізніше цього тижня для переговорів із Віткоффом і Кушнером.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬рф вперше застосувала проти У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85028</link>
      <description>🤬рф вперше застосувала проти України «Іскандер-М» на дальність близько 800 км, — Bochkala WAR

Фактично йдеться про нову версію — «Іскандер-1000» із дальністю до 900–1000+ км.

Час попередження для ППО скорочується. Ракета маневрує по всій траєкторії, пікірування — майже 90°.

Це серйозний виклик для української ППО.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:16:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🇺🇦Лідери ЄС до завтра знайду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85030</link>
      <description>🇪🇺🇺🇦Лідери ЄС до завтра знайдуть рішення щодо фінансування України, - Reuters

Лідери Європейського Союзу сьогодні вирішать, як фінансувати Україну у 2026 і 2027 роках, аби вона могла продовжувати боротися з агресією рф. Найімовірніший варіант - використання заморожених російських активів, однак рішення залежить від позиції Бельгії.

"Ми не можемо розійтися в п'ятницю і не мати нічого,  - заявляють високопосадовці</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:51:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білоруса, обвинуваченого у під</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85033</link>
      <description>Білоруса, обвинуваченого у підривах поїздів на БАМу, засудили до 22 років

2-й Східний окружний військовий суд засудив 54-річного громадянина Білорусі Сергія Єремеєва, обвинуваченого у справі про підриви на БАМу, до 22 років позбавлення волі, з яких п’ять років він проведе у в’язниці, а решту — в колонії суворого режиму.

Єремеєв встановив саморобні вибухові пристрої на вагонах-цистернах із дизельним паливом двох вантажних поїздів.

Підриви на БАМу сталися наприкінці листопада 2023 року — один у Північномуйському тунелі, другий — на об’їзній ділянці. 

Внаслідок вибухів загорілися вагони-цистерни та було пошкоджено залізничну інфраструктуру. Збитки оцінили більш ніж у 102 мільйони рублів. 

Невдовзі після вибухів було затримано підозрюваного — громадянина Білорусі Сергія Єремеєва, який заявив, що хотів паралізувати рух на залізниці, аби перешкодити перевезенню військових вантажів.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Верховна Рада підтримала у пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85034</link>
      <description>🔴Верховна Рада підтримала у першому читанні перейменування «копійки» у «шаг»

Ось тепер заживемо)</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:36:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️російські прикордонники прон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85035</link>
      <description>⚡️російські прикордонники проникли на територію  Естонії – їх зафіксувала камера. «Винюхували» щось цілих 20 хвилин, – пише Bloomberg 

Не виключено, що це було свідомою провокацією з боку рф</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:42:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️❗️Сьогодні ми не залишимо са</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85036</link>
      <description>❗️❗️Сьогодні ми не залишимо саміт без рішення про фінансування України на наступні два роки, — Урсула фон дер Ляйен</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:43:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Орбан заявив, що ідея ЄС щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85037</link>
      <description>🤬 Орбан заявив, що ідея ЄС щодо використання російських активів "мертва"

Прем'єр-міністр Угорщини Віктор Орбан, який прибув до Брюсселя на саміт лідерів Євросоюзу, заявив журналістам, що вважає ідею щодо використання заморожених активів росії для репараційного кредиту Україні "мертвою".

За його словами, в ЄС нібито знайдеться достатньо країн-членів для формування блокувальної меншості проти даної пропозиції</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:39:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Дрони СБУ уразили в Криму лі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85038</link>
      <description>💥💥Дрони СБУ уразили в Криму літак МіГ-31 з повним боєкомплектом.

Також було уражено ЗРК «Панцирь-С2», РЛС до зрк С-400 та два комплекси дальнього радіолокаційного виявлення «Небо».</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:47:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
