<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 11:15:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Наземний дрон 93-ої бригади підвозить боєкомплект на віддалену позицію та відтяг</title>
      <description>Наземний дрон 93-ої бригади підвозить боєкомплект на віддалену позицію та відтягує до своїх гексакоптер «Кажан», який сів у сірій зоні через ворожий РЕБ.</description>
      <guid isPermaLink="false">68131</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:17:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Місце, де зроблено сотні легендарних фото: стелу на в'їзді до Донецької област</title>
      <description>💔 Місце, де зроблено сотні легендарних фото: стелу на в'їзді до Донецької області обтягнули антидроновою сіткою

Про це з соцмереж повідомив фотограф Денис Кіщенко.

 "Ще вчора всі зустрічалися, раділи, фотографувалися на цьому легендарному місці. Сьогодні вже на цьому місці дуже чутно звуки вибухів, вже тут видно дим, що починається з фронту", - написав він.</description>
      <guid isPermaLink="false">68130</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:09:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Мобільна вогнева група бригади ДПСУ «Сталевий кордон» сьогодні вночі знищує шах</title>
      <description>💥Мобільна вогнева група бригади ДПСУ «Сталевий кордон» сьогодні вночі знищує шахед на Сумському напрямку</description>
      <guid isPermaLink="false">68129</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:03:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Невідомий застрелив військовослужбовця Полтавського РТЦК - Сухопутні війська
</title>
      <description>‼️ Невідомий застрелив військовослужбовця Полтавського РТЦК - Сухопутні війська

Це сталося на автозаправній станції в м. Пирятин під час супроводу військовозобов'язаних до 199 навчального центру. 

Невідомий чоловік у сірій балаклаві та піксельних брюках підійшов до військовослужбовця Полтавського РТЦК, погрожуючи мисливською рушницею, вимагав віддати зброю. Отримавши відмову, злочинець вистрілив у військовослужбовця. Внаслідок важкого поранення солдат загинув на місці. 

Після нападу зловмисник заволодів автоматом військовослужбовця та втік разом із одним з мобілізованих військовозобов'язаних.  

На місці події працюють правоохоронні органи. У Полтавській області введено спеціальну операцію «Сирена»</description>
      <guid isPermaLink="false">68128</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Готувала масштабний теракт у центрі Києва — СБУ затримали 22-річну львівʼянку </title>
      <description>❗️Готувала масштабний теракт у центрі Києва — СБУ затримали 22-річну львівʼянку — агентку фсб рф

Вона готувала підрив вибухівки біля будівлі одного із структурних підрозділів СБУ. У сумочці дівчини знайшли еквівалент 7 кг тротилу.</description>
      <guid isPermaLink="false">68127</guid>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-01_09-31-55.jpg" length="118971" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:31:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
