<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 00:39:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Я кайфую від цієї роботи», – </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79905</link>
      <description>«Я кайфую від цієї роботи», – бойовий медик «Красавчик» витягнув з передової та врятував сотні поранених.

Боєць підписав контракт у 2021 році після закінчення медичного коледжу в Одесі. 

Із серпня 2023-го служить в бригаді ДПСУ «Помста» та вже до першої ротації встиг надати допомогу понад 180 пораненим. 

Найчастіше доводилось рятувати бійців з травмами, отриманими внаслідок уражень скидів з дронів і мінометних обстрілів, найважче – травматичні ампутації та відкриті переломи. 

Повна версія: https://m.youtube.com/watch?v=012TlaDA38I&amp;ab_channel=ЛУГАНСЬКИЙПРИКОРДОННИЙЗАГІН</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти атакували Костянтин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79906</link>
      <description>❗️Окупанти атакували Костянтинівку: 9 людей загинули, 7 поранені, — Донецька ОВА

Зранку росіяни обстріляли місто зі ствольної артилерії — загинули 8 людей, поранення отримали шестеро. Пошкоджено 2 багатоповерхівки, приватний будинок, крамниця, торговий центр і 5 торгових павільйонів.

Крім того, ворог двічі бив FPV-дронами по цивільним автівкам — внаслідок цих атак загинула жінка, ще 1 людина поранена.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_14-35-05.jpg" length="363328" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:35:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський прапор спробували з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79909</link>
      <description>Російський прапор спробували занести до Купʼянська, і ось що з цього вийшло.

На Куп’янському напрямку противник намагався висвітлити свої «успіхи» через постановчі пропагандистські матеріали. 

Група окупантів перевдяглася в цивільний одяг та спробувала влаштувати під запис розгортання російського прапору на одній з вулиць Купʼянська, куди їм через руїни вдалося пролізти.

Проте групу знищили, а триколор забрали.

Так бійці 10-го корпусу миттєво реагують на спроби окупантів використати населений пункт в якості декорації для пропагандистських відео.

🎥 10-ий армійський корпус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1012.MP4" length="16064714" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:55:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Трамп на запитання, чому щодо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79911</link>
      <description>👀Трамп на запитання, чому щодо путіна звучать лише висловлювання розчарування, а не робляться конкретні кроки:

«А звідки ви знаєте, що немає конкретних дій?»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_15-59-27.jpg" length="132860" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:59:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росіян проблеми зі стратегіч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79912</link>
      <description>В росіян проблеми зі стратегічною авіацією.

Про це пишуть ЗМІ. 

Один з бортів Ту-160, який планувалось залучити для ударів по Україні, не зміг вночі піднятись з авіабази «Енгельс».

А в ще один борт Ту-160 влучила блискавка в повітрі, тож він так і не здійснив пуск.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_17-54-11.jpg" length="132183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 17:54:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 Війна в Україні може закінчи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79913</link>
      <description>🔴 Війна в Україні може закінчитися до Різдва, для цього треба, щоб Трамп зайняв більш жорстку позицію щодо путіна, — експрем’єр Великобританії Джонсон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_18-30-26.jpg" length="166796" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Данії розгорнеться будівницт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79914</link>
      <description>В Данії розгорнеться будівництво заводу з виробництва ракет і дронів для України, - Зеленський під час брифінгу у Копенгагені.

Судячи з уточнення датського міністра оборони Троельса Лунда Поульсена, яке він зробив сьогодні, завод почне виробляти  пальне для ракет.

Українська компанія, яка відкриє завод, це Fire Point, виробник ракети Flamingo і різних безпілотних систем.

Завод відкриють неподалік від авіабази Скидструп, де розташований флот датських F-16.

Таким чином Данія це перша західна держава, яка на практиці готова стати індустріальним тилом України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_18-46-52.jpg" length="98433" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:46:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін сподівається, що зима </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79915</link>
      <description>❗️путін сподівається, що зима вбиватиме наших людей там, куди не дотягуються його війська, – Зеленський під час зустрічі з прем'єркою Данії.

«рф затвердила основний сценарій – такі удари, як сьогодні – кілька разів на тиждень»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-03_19-31-14.mp4" length="1332124" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Естонська компанія Milrem Robo</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79917</link>
      <description>Естонська компанія Milrem Robotics готує «рекордну партію багатоцільових наземних роботизованих комплексів THeMIS для України», - реліз

THeMIS вце багатоцільовий гусеничний транспортний засіб, який може бути оснащений різними системами залежно від завдань.

Максимальна швидкість 25 км за годину, THeMIS можна запрограмувати на рух між заданими контрольними точками.

THеMIS має номінальну вантажопідйомність 750 кг, а максимальну до 1200 кг.

Час автономної роботи становить до 15 годин.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_19-57-23.jpg" length="101491" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:57:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
