<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:13:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Руйнування внаслідок нічного т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88438</link>
      <description>Руйнування внаслідок нічного терору зафіксовано в низці регіонів, зокрема на залізниці, але рух поїздів не зупинявся</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_09-59-31.jpg" length="201182" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:59:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Про сьогоднішню атаку на енер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88439</link>
      <description>🔴Про сьогоднішню атаку на енергетику - відбилися нормально: є незначні влучання по теплогенерації, інше не долетіло, — нардеп Сергій Нагорняк</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_10-00-44.jpg" length="257521" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:00:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⏩Україні потрібно мобілізувати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88442</link>
      <description>⏩Україні потрібно мобілізувати ще 250 000 військових для перемоги, — The Times.

Згідно з даними розвідки, Україна наразі поступається рф на багатьох ділянках фронту.

Ключова проблема — нестача людей і техніки.

За оцінками західних джерел, рф зможе воювати щонайменше ще рік.

російські сили наступають біля Лимана, Сіверська та в напрямку Слов’янська і Краматорська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_10-26-07.jpg" length="90169" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:26:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Луганську приліт по нафтоба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88443</link>
      <description>💥В Луганську приліт по нафтобазі, - до неї дотягнувся 1-ий окремий центр Сил безпілотних систем</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-22_10-27-45.mp4" length="2195144" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:27:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Угорщина поки що не буде зуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88445</link>
      <description>🥴 Угорщина поки що не буде зупиняти постачання електроенергії в Україну, щоб не створювати проблем для угорців на Закарпатті, — міністр закордонних справ країни Сійярто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_10-55-10.jpg" length="16193" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі СБС знищили ще дві устан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88446</link>
      <description>Вночі СБС знищили ще дві установки ППО «Тор» на Донеччині, - спрацювали оператори 6-ого батальйону 414-ої  бригади СБС та 1-ого окремого центру СБС за координації КЦ «Middle Strike» СБС.</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:15:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Внаслідок ураження Воткінсько</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88448</link>
      <description>💥Внаслідок ураження Воткінського заводу ракетами FP-5 «Фламінго» зафіксовано пролом 30 на 24 метри в одному з цехів, — КіберБорошно.

Внутрішня площа цеху, ймовірно, повністю вигоріла, адже характер руйнувань свідчить, що епіцентр вибуху знаходився всередині будівлі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-22_11-44-26.mp4" length="735754" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:44:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент закладання вибухівки у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88449</link>
      <description>Момент закладання вибухівки у Львові, який вночі здійснила 33-річна жителька Рівного</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6428.MP4" length="13775458" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:19:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 Офіційно: українські ДШВ нас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88450</link>
      <description>💪 Офіційно: українські ДШВ наступають на півдні!

Основним завданням є зрив ворожих планів щодо просування на Дніпропетровщині та Запоріжжі, а також витіснення окупантів за межі Дніпропетровської області. 

З початку операції наші захисники вже відновили контроль над вісьмома населеними пунктами — територією понад 300 кв.км (про це днями повідомляв президент Зеленський). Контрнаступ продовжується</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_12-29-38.jpg" length="58062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:29:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Це дурна війна за територію</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88451</link>
      <description>💬 «Це дурна війна за територію. Схоже, вони не хочуть воювати одне з одним», —Віткофф на Fox News про війну в Україні.

Кілька цитат:

💬 «Вони сперечаються через цю територію. Знаєте, усі розкидаються словом «гідність», але що дає вам гідність, коли відбувається стільки вбивств?» 

💬 «Ми з Джаредом Кушнером сподіваємося, що представили обом сторонам кілька пропозицій, які дозволять їм зустрітися протягом наступних трьох тижнів і, можливо, навіть приведуть до саміту між Володимиром Зеленським та володимиром путіним».

Стів Віткофф не виключив, що до цієї зустрічі може приєднатися і Трамп.

💬 «Сподіваюся, найближчими тижнями ви почуєте хороші новини».

Віткофф також сказав, що путін із ним завжди чесний.

💬 «Мене критикували за те, що я 8 разів зустрічався з ним. Мені потрібно було зрозуміти, які його мотиви, його цілі тощо. І я справді вважаю, що багато з цих зустрічей зараз стають дуже актуальними».

Що зрозуміло з інтервʼю:

▫️ Американські посередники не розуміють причин цієї війни, а також цілей, які ставить собі росія.

▫️ Віткофф не бачить, або робить вигляд, що не бачить різниці між агресором і жертвою.

▫️ Також Стів Віткофф відноситься до тієї категорії політиків, яких називають «putinversteher», що буквально перекладається як «той, хто розуміє путіна». 

▫️ Посланець Трампа, ймовірно, відкидає концепцію суверенітету України, адже для українців в цьому контексті «гідність» дорівнює «суверенітет». 

▫️ Американцям «заходять» прості пояснення і прості рішення щодо країни, яка знаходиться за тисячі кілометрів від них, не заглиблюючись, на основі поверхневих вражень, тому успіх посередництва США при такому підході, малоймовірний</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-22_13-28-22.mp4" length="29797666" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:28:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Я хочу бути першим міністром</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88453</link>
      <description>⚡️Я хочу бути першим міністром, який відправить війська в Україну, — міністр оборони Великої Британії Джон Гіллі

"Це означатиме, що війна закінчилася. Ця війна показала нам — і Путіну — одну важливу річ: ніколи не недооцінюйте волю українського народу. Я віддаю данину поваги народу України. Слава Україні", — заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-22_14-52-32.jpg" length="77669" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:52:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
