<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 07:16:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В росії вбито одного з поліцей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78691</link>
      <description>В росії вбито одного з поліцейських, які вступили в перестрілку з озброєним підпалювачем релейної шафи на залізниці, - він «спрацював на СБУ», заявляють роспропагандисти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_19-26-31.jpg" length="102774" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 19:26:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬‼️ РФ застосовує «шахеди» для</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78692</link>
      <description>🤬‼️ РФ застосовує «шахеди» для мінування доріг: дрони-камікадзе скидають протитанкові міни просто на автошляхи

За даними українських військових, окупанти використовують такі атаки як елемент терактів проти цивільного транспорту. Подібні інциденти становлять смертельну небезпеку для водіїв та пасажирів.

Будьте максимально обережні під час пересування дорогами!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-10_19-41-47.mp4" length="5050899" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 19:41:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>71-а єгерська бригада ДШВ проб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78693</link>
      <description>71-а єгерська бригада ДШВ пробує розвинути успіх, який вдалось досягти на Сумщині побратимам з 33-го окремого штурмового полку та 24-го окремого штурмового батальйону.

Сьогодні Генштаб доповів, що вони звільнили село Безсалівка на кордоні неподалік від російського населеного пункту Тьоткіно.

Зараз десантники 71-ої бригади намагаються вибити російських військових із сусідніх сіл, переважно, за допомогою дронів.

Під час однієї з таких повітряних операцій було знищено близько двадцяти окупантів.

Загалом ситуація в Сумській області складна, але можна висловити обережний оптимізм, що є тенденція її зміни на краще і на користь українців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0103.MP4" length="24947606" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 19:49:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри перестрілки «диверсанта </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78695</link>
      <description>Кадри перестрілки «диверсанта СБУ» та російської поліції в Архангельській області.

Нові деталі.

Місцевий 47-річний мужик, якого росіяни підозрюють в підпалі релейної шафи, вступив у перестрілку та застрелив поліцейського.

Це сталося після того, як поліція завітала з обшуком до його хати в селищі Коноша. 

Один співробітник російської поліції загинув на місці, другий зазнав поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0105.MP4" length="4626635" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 20:59:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі росія атакувала Україну,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78697</link>
      <description>Вночі росія атакувала Україну, запустивши 71 БПЛА.

Збито 59 «шахедів» та інших дронів.

Нажаль, є влучання 12 «шахедів» на 6 локаціях, а також падіння уламків на 1 локації.

✅ Щойно прозвучав відбій загрози застосування балістичного озброєння.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-11_06-03-47.jpg" length="67593" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Зустріч путіна і Трампа прин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78698</link>
      <description>🥴 Зустріч путіна і Трампа принесе мир і глобальну безпеку, - спецпредставник путіна з економічного співробітництва Кирило Дмитрієв

"Неоконсерватори та інші розпалювачі воєн не будуть посміхатися 15 серпня 2025 року. Діалог путіна і Трампа принесе надію, мир і глобальну безпеку", - стверджує він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-11_06-17-13.jpg" length="14223" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:17:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Алясці Секретна служба США,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78699</link>
      <description>На Алясці Секретна служба США, яка відповідає за охорону президента, орендувала шестикімнатний будинок в Анкориджі напередодні зустрічі Трампа та путіна, — The New York Times

Ріелтор Ларрі Дісброу розповів, що вчора  до нього звернулися агенти служби з проханням оренди будинку, який має відповідати описаним ними вимогам.

Багато хто на Алясці не дуже радий візиту путіна, пише газета.

Український посол Маркарова стверджує, що Трамп буде розмовляти з путіним з позиції сили. Що це означає, вона не розшифровує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-11_06-21-35.jpg" length="119944" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:21:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, 71</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78701</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, 71-а єгерська бригада, яка вибиває ворога з Сумщини, негайно потребує дрони-перехоплювачі. 

В повітрі над Сумщиною стало ще більше російських БПЛА аеророзвідки, які виявлять наші позиції. А потім по них летять КАБи та «Іскандери».

Для того, щоб осліпити ворога і врятуватися від КАБів, потрібна більша кількість дронів, які збивають ворожі «Орлани» та «Суперками».

Треба допомогти нашим вижити та вибити ворога з Сумщини. 

На ДРОНИ для 71-ОЇ ОЄБР

🎯Ціль: 250 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/2RKz4rawnF

💳Номер картки банки
4441 1111 2687 4175

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-11_06-28-55.mp4" length="11507910" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:28:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рано вранці дрони атакували Ар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78702</link>
      <description>Рано вранці дрони атакували Арзамаський приладобудівний завод в Нижегородській області.

Атака почалася близько 3:55 за місцевим російським часом. 

За словами очевидців, вони нарахували щонайменше 5 дронів, додавши, що вони летіли дуже низько. 

В Арзамасі чутно було від 4 до 7 вибухів.

Місцеві канали стверджують, що на підприємстві є принаймні один загиблий серед співробітників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0110.MP4" length="3215419" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 06:55:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Запоріжжю готувався ще один</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78704</link>
      <description>По Запоріжжю готувався ще один удар, - СБУ

Контррозвідники затримали в Запоріжжі коригувальницю росіян, колишню співробітницю Пенсійного фонду, яка виявляла потенційні цілі, - виробничі та енергетичні обʼєкти на території міста.

Жінка координувала свої дії з кадровим співробітником російської воєнної розвідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-11_07-14-19.jpg" length="126224" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
