<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 15:46:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡російське чмо Небензя на засі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88608</link>
      <description>🤡російське чмо Небензя на засіданні Рпди Безпеки ООН заявив, шо він сам українець та його рід від запорізьких козаків, так він намагався довести, що українці і росіяни "адін народ"

Заступниця глави МЗС України Мар'яна Беца швидко поставила цього руснявого клоуна на місце - "ти не українець, і тобі не варто прикидатися 
Україна ніколи не буде "однією нацією" з росією - це вільна європейська держава, проти якої рф веде агресію", - сказала щаступниця міністра

Весь монолог Небензи - типовий жалюгідний приклад маніпуляцій і російської дезінформації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-25_09-31-14.mp4" length="8643593" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:31:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯У Києві затримали 16-річну ді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88610</link>
      <description>🤯У Києві затримали 16-річну дівчину та 19-річного хлопця, які спалили три автівки Tesla на замовлення рф.

З обіцяних 2000$ за підпали їм перерахували лише 20$. Тепер їм світить 10 роки позбавлення волі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_10-56-10.jpg" length="161587" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:56:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В російському Альмєтєвську, д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88613</link>
      <description>🔥В російському Альмєтєвську, де нещодавно дрони уразили нафтоперекачувальний вузол, знову горить. Попередньо, нова нафтобаза</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_11-24-29.jpg" length="139271" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кіт Келлог засудив відмову С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88615</link>
      <description>❗️Кіт Келлог засудив відмову США підтримати резолюцію Генасамблеї ООН про мир в Україні

Минулої ночі Генасамблея ООН ухвалила резолюцію під назвою «Підтримка тривалого миру в Україні». Однак делегація США відмовилася підтримати її та утрималася під час голосування.

Колишній спец посланець Дональда Трампа розкритикував цей крок, написавши на Х:

Голосування в ООН щодо міцного миру в Україні, а ми утрималися. Хто б міг подумати? рф була проти… Хіба чотирьох років війни недостатньо? Хіба зниклих безвісти дітей, обстрілів міст та вбивств невинних людей недостатньо? Це не ділова угода – це війна.

Водночас Білий дім запропонував голосування лише за двома пунктами: підтримка суверенітет України та заклик до всеосяжного миру відповідно до міжнародного права — мовляв, поточна форма резолюції «відволікатиме від мирних перемовин».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_11-53-58.jpg" length="116337" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:53:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️СБУ затримала командувача ло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88616</link>
      <description>❗️СБУ затримала командувача логістики Повітряних Сил ЗСУ та начальника Управління СБУ в Житомирській області на хабарі $320 тис, – ЗМІ.

За версією слідства, вони організували розкрадання коштів на будівництві захисних споруд для аеродромів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_11-58-33.jpg" length="143487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:58:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇱🇹 Литва передасть Україні 30 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88617</link>
      <description>🇱🇹 Литва передасть Україні 30 ракет для зміцнення ППО, - міноборони Литви

"Це зброя, яка терміново потрібна Україні, і вона допоможе зміцнити її протиповітряну оборону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_12-23-08.jpg" length="168202" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:23:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Орбан почав швидко втрачати е</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88618</link>
      <description>👌Орбан почав швидко втрачати електорат напередодні виборів: опозиційна партія "Тіса" значно випереджає "Фідес"

Серед виборців, які вже визначилися з вибором, 55% підтримують "Тісу", тоді як "Фідес" – 35%. Таким чином, розрив досягає безпрецедентних 20 процентних пунктів. Серед усього електорату перевага опозиції становить 11 пунктів.

Лідер "Тиси" Петер Мадьяр після публікації опитування заявив про намір активізувати виборчу кампанію.

До речі, Орбан починає залякувати виборців війною, як це робила «Грузинська мрія» в Грузії.

«Угорщина розмістить війська поблизу енергооб’єктів, щоб захистити їх від (!!!) українських атак», — сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_12-24-46.jpg" length="77796" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:24:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Українська компанія «Ukrspe</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88620</link>
      <description>❗️ Українська компанія «Ukrspecsystems» запустила випуск БПЛА для Сил оборони на власному підприємстві у Великій Британії, - Залужний

Перший український оборонний завод в Британії. Але вже не перше українське військове підприємство за кордоном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_13-38-00.jpg" length="90582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:38:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ заявила про затримання вла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88621</link>
      <description>СБУ заявила про затримання власного високопосадовця, начальника УСБУ в Житомирській області, а також керівника логістики Повітряних Сил, вони підозрюються в нецільовому використанні грошей, виділених на оборонні споруди, а також отриманні хабаря $320 тисяч.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_14-33-01.jpg" length="165984" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:33:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
