<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 17:12:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Працювали з колумбійським підр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77739</link>
      <description>Працювали з колумбійським підрозділом «Р.У.Г» на Сумщині. Його командир, капітан з позивним «Гамлет», стверджує, що до України з Колумбії приїхало близько двох тисяч військовослужбовців. Повністю українською наш сюжет можна подивитись за цим лінком.

https://www.youtube.com/watch?v=HOOAl1RUT5A&amp;t=16s (Ukr)

Ми розуміємо, наскільки важливо, щоб в Колумбії з першоджерел отримували інформацію про російську агресію, а також про безцінний внесок її громадян в оборону та порятунок України. Тому звертаємось до наших іспаномовних підписників максимально поширити історію про колумбійців в українському однострої, яку ми зробили іспанською. Лінк можна знайти тут.

https://www.youtube.com/watch?v=Kq7UFC--S6Q&amp;t=37s (Español)

В коментарі під сюжетом також вказані контакти 47-ої окремої бригади, де можуть дати максимально детальну інформацію про унікальний підрозділ, в якому служать колумбійці.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:50:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20-ий полк Сил безпілотних сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77740</link>
      <description>20-ий полк Сил безпілотних систем К-2 знайшов пункт управління ворожих БПЛА і вирішив власними засобами усунути цей фактор небезпеки</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:09:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Польща закликає своїх громад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77741</link>
      <description>❗️Польща закликає своїх громадян покинути росію всіма можливими способами, — заява МЗС країни

Відомство також нагадує: поляки, які мають подвійне громадянство та проживають на території рф, можуть бути мобілізовані до орчої армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_13-36-51.jpg" length="143709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:36:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔Десятки ударів дронами: росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77742</link>
      <description>💔Десятки ударів дронами: росія вкотре атакувала обʼєкти газовидобутку цієї ночі

"Мета терористів очевидна – послабити Україну та зірвати підготовку до зими",
– зазначають в компанії.

Наразі триває ліквідація наслідків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_13-40-39.jpg" length="105365" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:40:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони-перехоплювачі: бригада Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77744</link>
      <description>Дрони-перехоплювачі: бригада ДПСУ «Помста» вперше показала залаштунки роботи підрозділів, які полюють на російські безпілотники та ліквідовують їх повітряними засобами протидії.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів 427-го окремо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77746</link>
      <description>Оператори дронів 427-го окремого полку безпілотних систем «РАРОГ» знищили будинки у фронтовій зоні, які окупанти збирались використати для накопичення живої сили і подальших штурмів

Вони застосували досить нетипові боєприпаси, зібрані з вибухового пристрою та чотирьох півторалітрових баклажок, наповнених легкозаймистою сумішшю.

Боєприпас спричиняв пожежу та у деяких випадках чинив ефект подібний до «термобарів», завдаючи масштабних руйнувань.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9275.MP4" length="21675399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:39:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Царат. Шляхта. Народ. І тиха в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77747</link>
      <description>Царат. Шляхта. Народ. І тиха війна за Правобережжя.

«Трикутник Правобережжя» — це справжній прорив у розумінні української історії XIX століття.
Французький історик Даніель Бовуа показує, як Російська імперія після 1793 року почала системно переписувати правила життя на українських землях — Київщині, Волині, Поділлі. І як польська шляхта вперто намагалась зберегти тут свій вплив, використовуючи все: маєтки, костели, інтелігенцію, шлюбну політику і страх.

А посеред цієї боротьби — український селянин, за якого билися обидві сторони. Не з любові — а з користі. Бо хто контролює народ — той контролює край.

Це книга не лише про владу.
Це книга про панування без контролю, про асиміляцію, про щоденну політику в глибинці, про мову, церкву, землю і податки. І про те, що залишалося між рядками офіційних указів і парафіяльних звітів.

Бовуа працює з величезною кількістю джерел — але пише так, що читається на одному подиху.
📖 600 сторінок, велике документальне полотно
📚 Регіони: Київщина, Волинь, Поділля, частини Вінниччини, Хмельниччини, Рівненщини, Житомирщини, Тернопільщини
📦 Видано у РВВ
💰 Ціна: 900 грн (замість 1200)

Купити і подивитися можна тут https://rvv-kniga.com/product/trykutnyk-pravoberezhzhya-czarat-shlyahta-i-narod-1793-1914-rr-daniel-bovua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_15-06-31.mp4" length="9362339" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна жінка загинула та 10 люде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77748</link>
      <description>Одна жінка загинула та 10 людей отримали поранення внаслідок атаки рф по місту Суми сьогодні вдень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_15-39-02.mp4" length="4337530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:39:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина готова передати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77751</link>
      <description>Німеччина готова передати Україні дві системи Patriot хоч зараз, але за однієї умови, — так каже міністр оборони Борис Пісторіус

💬 «Ми можемо поставити дві наші системи, але лише за наявності надійних гарантій, що їх замінять протягом, наприклад, шести-восьми місяців».

Зрозуміло, що гарантію міністр вимагає в компанії Raytheon, яка виробляє ЗРК Patriot, а, відповідно, і від уряду США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_16-34-26.jpg" length="137093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:34:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До Києва прибув міністр закорд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77752</link>
      <description>До Києва прибув міністр закордонних справ Ізраїлю Гідеон Саар.

Деталі запланованих зустрічей не обговорюються відкрито, але візит дуже важливий.

Попередній міністр Елі Коен був в Україні майже два з половиною роки тому, тож, від початку вторгнення це другий візит ізраїльського високоропосадовця такого рівня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_17-10-35.jpg" length="61730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:10:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
