<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 00:43:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Уявіть собі Україну початку XX</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70710</link>
      <description>Уявіть собі Україну початку XX століття. На карті імперії її ніби й не існує, але в серцях і головах — вона вже давно окреслена. І ось з’являється книга «Україна — наш рідний край» Степана Рудницького, що вперше говорить про українські землі, як про єдине ціле, а не набір окраїн чужих держав.

Видана у 1917-му, вона потрапляє в самий епіцентр буремної доби – світова війна, революції, кінець старих імперій. Але Рудницький не просто пише про географію — він малює Україну такою, якою вона має бути. І додає до своєї праці карту, яка стає справжнім маніфестом: від Карпат до Кубані, від Полісся до Чорного моря.

Попереднє замовлення за зниженою ціною на сторінці видавництва https://rvv-kniga.com/product/ukrayina-nash-ridnyj-kraj-stepan-rudnyczqqkyj-2025/

З передмови автора:

«Бо любити свою рідну землю значить не лиш любити свою рідну хату, своє рідне село чи місто, свою рідну околицю, а любити всю землю, весь простір, де люди говорять рідною мовою, ховають рідний звичай, живуть рідними споминами минувщини, леліють рідні надії на будучину!

Наш рідний край великий! Не легко одному чоловікови змірити його власними ногами та заглянути власними очима в кожен закуток, яка там сторона, як там люди живуть. А знати се доконче треба, бо любов рідного краю конче повинна основуватись на його пізнанню! Нам Українцям не треба слїпої любови для України, ось так як матїр любить свою дитину та видить в нїй все добре й гарне хоч нераз воно не так! Нам Українцям нема добра з такої слїпої любови рідного краю й народу, що любить все без розбору чи добре й гарне, чи лихе й погане, коби лиш українське. Нам Українцям треба розумно любити Україну, кріпко любити все що в нїй добре й гарне, цурати ся всего, що лихе й погане й працювати з усїх сил, щоб поганого на Українї не було.»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_16-00-52.jpg" length="312293" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У Сербії почалися масові зат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70711</link>
      <description>‼️У Сербії почалися масові затримання мітингувальників. Проти проросійської влади – на вулиці вийшли понад 800 тисяч людей. Робота громадського транспорту та багатьох служб паралізована.

МВС країни взяло під охорону будівлі парламенту та резиденцію президента в Белграді. Очевидці також помітили снайперів. Президент Вучич заявив про спробу держперевороту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_16-34-42.mp4" length="4100373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:34:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф повернула під контроль Судж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70713</link>
      <description>рф повернула під контроль Суджу, Рубанщину та Новолюбівку в Курській області — Deep State</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_16-39-44.jpg" length="83771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:39:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Угорщина теж протестує: тисяч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70714</link>
      <description>🤝Угорщина теж протестує: тисячі людей вийшли на вулиці і вимагають відставки прем'єра Орбана</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_17-25-14.mp4" length="985942" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:25:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Бійці 100-ої бригади отримали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70716</link>
      <description>🤝Бійці 100-ої бригади отримали важкий дрон «Nemesis», на який ви, шановні підписники, зібрали гроші.

Безпілотник буде бити по ворожих позиціях в місті Торецьк. Таких дронів окупанти бояться найбільше і називають їх «Баба-Яга». 

 Безпілотник «Nemesis» може летіти на відстань понад 20 кілометрів в тил ворога і нести кілька важких боєприпасів.

Також в  «Nemesis» інтегрували термінали «Starlink», що дозволяє подолати російський РЕБ і керувати дроном з безпечного місця.

Дякую всім, хто долучився і підняв бойові можливості наших бійців!

Вистоїмо тільки разом❗️</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_17-38-29.mp4" length="2903073" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:38:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Трамп назвав "хворими деген</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70718</link>
      <description>🇺🇸 Трамп назвав "хворими дегенератами" ЗМІ, які написали, що його спецпосланець Стів Віткофф чекав на зустріч з Путіним дев'ять годин. 

Мовляв, насправді жодного очікування не було — все було "швидко й ефективно"

Ще раз: не було ніякого дев'ятигодинного очікування або взагалі ніякого очікування! Єдина причина, з якої вони вигадали цю історію — це спробувати принизити, тому що вони хворі дегенерати, які повинні почати правильно повідомляти новини. Ось чому вони втратили свої рейтинги, свою аудиторію і повагу.

Насправді відомо, що літак Віткоффа прибув до Москви о першій половині дня, а зустріч з путіним відбулася пізно ввечері.
До цього путін проводив зустріч з Лукашенком.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_17-59-35.jpg" length="83230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:59:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😁Речник МЗС України назвав Лук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70719</link>
      <description>😁Речник МЗС України назвав Лукашенка "тарганом" у відповідь на образу Зеленського

"Образи на адресу глави української держави є неприпустимими, особливо з боку співучасника злочину агресії проти України. До того ж перехід у сферу ентомології точно не піде на користь таргану", - написав Тихий у соцмережі X.

Так він відреагував на нещодавню заяву Лукашенка, що Зеленський був йому "як син, але вчинив як гнида".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_18-27-49.jpg" length="34907" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 18:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦Трамп заявив про офіційне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70720</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦Трамп заявив про офіційне призначення Келлога спецпосланником в Україні

"Маю приємність повідомити, що генерал Кіт Келлог був призначений спеціальним посланником в Україні. Генерал Келлог, високоповажний військовий експерт, працюватиме безпосередньо з президентом Зеленським та українським керівництвом. Він добре їх знає, і між ними склалися дуже хороші робочі відносини. Вітаю генерала Келлога", - написав президент США в Truth Social.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_19-44-57.jpg" length="62858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Американські війська завдали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70721</link>
      <description>💥Американські війська завдали авіаударів по позиціях хуситів у Ємені за наказом президента Дональда Трампа, — NYT

Операція, яка супроводжується бомбардуваннями, націлена на відновлення безпеки в Червоному морі та є сигналом Ірану.

Згідно з джерелами видання, американський президент прагне досягти ядерної угоди з Тегераном.

«Сьогодні я наказав збройним силам Сполучених Штатів почати рішучі та потужні військові дії проти терористів-хуситів у Ємені», — написав президент США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_19-48-02.jpg" length="74799" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський безпілотник щойно з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70723</link>
      <description>Російський безпілотник щойно зруйнував верхні поверхи багатоповерхівки в Чернігові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_20-40-57.jpg" length="72413" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 20:40:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
