<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 15:09:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Все, що ми хочемо від путіна,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81890</link>
      <description>«Все, що ми хочемо від путіна, це те, щоб він припинив вбивства українців та припинив вбивства росіян, бо він вбиває також багато росіян», - Трамп під час спілкування з журналістами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2278.MP4" length="1849447" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:41:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми не ждуни!» - емоційно кажу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81891</link>
      <description>«Ми не ждуни!» - емоційно кажуть військовим мешканці населеного пункту Купʼянськ-Вузловий, який знаходиться біля лінії бойового зіткнення.

🎥 10-ий армійський корпус</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А це вже цікаво, якщо правда, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81892</link>
      <description>А це вже цікаво, якщо правда, а не чергове популістське шоу.

Трамп хоче створити так званий «Фонд перемоги» для України на кошти від 500% мит на товари з Китаю, — The Telegraph

Міністр фінансів США нібито вже отримав вказівку обговорити з європейськими союзниками реалізацію такого плану, який буде запропонований на зустрічі із Зеленським в Вашингтоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_07-16-51.jpg" length="104496" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:16:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бахмут зараз. Місто з довоєнни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81893</link>
      <description>Бахмут зараз. Місто з довоєнним населенням близько 70 тисяч людей, перетворене росіянами на руїни просто тому, що вони можуть. Головне, що змусити їх піти звідти буде дуже складно через розгалужену систему підземних комунікацій під містом, за яку вони тримаються.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:30:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Ворог вперше вдарив по Мико</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81894</link>
      <description>❗️ Ворог вперше вдарив по Миколаєву далекобійним КАБом з дистанції понад 150 км, - монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_09-35-02.jpg" length="18010" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:35:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💀руснявмй байкер на синьому мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81895</link>
      <description>💀руснявмй байкер на синьому мотоциклі порушив правила вʼїзду до України в смузі відповідальності Бердянського прикордонного загону в Запорізькій області, за що йому негайно прилетів FPV-штраф від прикордонників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2283.MP4" length="11497731" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:01:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рашистська потвора в швейцарсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81896</link>
      <description>рашистська потвора в швейцарському потязі погрожує українцям та їхній дитині вбивством, - українські дипломати вимагають від швейцарців розслідувати інцидент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2284.MP4" length="29890320" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:17:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Сили оборони уразили Саратов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81899</link>
      <description>💥 Сили оборони уразили Саратовський нафтопереробний завод, - Генштаб

За даними Генштабу ЗСУ, станом на 2023 рік він переробляв близько 4,8 млн тонн нафти на рік і зараз відіграє важливу роль у забезпеченні паливом російських військових</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_10-48-27.jpg" length="26072" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:48:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Спецслужби росії заявляють,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81901</link>
      <description>❗️ Спецслужби росії заявляють, що операція «Павутина» була організована «іноземними кураторами» і не завдала суттєвих втрат російській авіації.

З цього приводу є коментар СБУ

«Сьогодні російські спецслужби відзначилися черговою «гучною» заявою про те, що спецоперація «Павутина» нібито проводилася під кураторством іноземних партнерів і не завдала суттєвої шкоди військам рф.

Служба безпеки України сприймає такі заяви виключно як спробу ворога виправдати власний провал перед внутрішньою аудиторією. Адже завдяки співробітникам СБУ та їх роботі міф про «всесильність фсб» розсипався прямо на очах і згорів разом з літаками стратегічної авіації рф. 

Нагадаємо, що в результаті «Павутини» СБУ підтверджено уразила 41 літак рф, або 34% всієї стратегічної авіації противника. Серед них – Ту-95, Ту-22М3 і Ту-160, якими окупанти обстрілювали мирні українські міста, а також унікальні ворожі літаки-розвідники А-50. Операція проводилась виключно власними силами України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-18-46.jpg" length="103128" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:18:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Сьогодні рф вдарила двома б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81903</link>
      <description>❗️ Сьогодні рф вдарила двома балістичними ракетами по навчальному підрозділу Сухопутних військ ЗСУ в тиловій, відносно спокійній, тиловій частині України.

Втрат уникнути не вдалося. Пораненим надають медичну допомогу, військові згодом зв’яжуться з близькими</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-19-16.jpg" length="28880" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:19:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Атаковано НПЗ "Лукойл-Ніжего</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81904</link>
      <description>❗️Атаковано НПЗ "Лукойл-Ніжегороднєфтєоргсінтез", - пишуть росЗМІ

За даними аналітиків, уражена установка гідроочистки бензину Л-24/300, яка здатна переробляти понад 200 тисяч тонн на рік. 

Сьогодні, через загрозу БпЛА в аеропорту Нижнього Новгорода на три години оголошували план "Ковьор".  Місцева влада ніяк не коментувала атаку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_12-52-53.jpg" length="88505" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:52:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
