<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 09:13:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Імпотентні європейці можуть ті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84581</link>
      <description>Імпотентні європейці можуть тільки злитися, коли Трамп справедливо усуває їх від участі в угоді щодо України, — статтю з таким заголовком репостнув Трамп</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:19:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін не збирається зупиняти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84582</link>
      <description>❗️путін не збирається зупиняти війну і піднімає резерви - він підписав указ про призов росіян, які перебувають у запасі, на військові збори у 2026 році</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:26:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Кількість загиблих внаслідок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84583</link>
      <description>💔 Кількість загиблих внаслідок ворожої атаки у Тернополі 19 листопада зросла до 38 осіб, — поліція області

Виявлено ще двох загиблих людей, які вважалися безвісти зниклими. Серед 38 загиблих — 8 дітей.

Безвісти зниклими вважаються ще 3 дорослих.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:30:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри масштабного святкування </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84584</link>
      <description>Кадри масштабного святкування першої річниці визволення країни від диктатури Башара Асада у Сирії

🇺🇦 Очільник МЗС України Сибіга привітав сирійців, зазначивши, що "справедливість і свобода перемогли".</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:58:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Чебоксари вночі атакували дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84587</link>
      <description>💥Чебоксари вночі атакували дрони. Наслідки уточнюються.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:34:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Представники Трампа намагали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84588</link>
      <description>‼️Представники Трампа намагалися отримати від Зеленського негайну згоду на передачу територій росії, - Axios

Під час телефонної розмови з Зеленським 6 грудня Віткофф і Кушнер хотіли отримати від Зеленського однозначну "згоду", коли обговорювали мирний план.

При цьому, за даними українських чиновників, пропозиція США погіршилася після зустрічі представників Трампа з Путіним у Москві.
Вона включала більш жорсткі умови, ніж попередні версії, з таких питань, як територія і контроль над АЕС у Запоріжжі, і залишила без відповіді ключові питання про гарантії безпеки.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:03:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Момент прильоту в російських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84589</link>
      <description>💥Момент прильоту в російських Чебоксарах</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:06:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ ЄС готує рішення про конфіс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84591</link>
      <description>‼️ ЄС готує рішення про конфіскацію російських активів — оголошення очікують найближчими тижнями, — The Times

За оцінками, йдеться про суму до 100 млрд фунтів, яка може піти на підтримку України.

Прем’єр Британії Кір Стармер переконаний, що угоду можна закрити за кілька днів — переговори перебувають у «критичній стадії».

У Лондоні також очікують рішення щодо близько 8 млрд фунтів, заморожених на британських рахунках.

 Водночас країни G7 оприлюднили спільну заяву про готовність розглянути конфіскацію всіх заморожених активів рф.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Палало три доби: дрони СБУ в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84593</link>
      <description>🔥 Палало три доби: дрони СБУ вгатили по терміналу зрідженого газу в російському порту «Темрюк» у Краснодарському краї РФ, - джерла 

🛬 5 грудня в результаті прильотів дронів ЦСО «Альфа» СБУ на підприємстві «Мактрен-Нафта» почалася масштабна пожежа: горіли понад 20 резервуарів об’ємом по 200 м³ із 30 наявних. Окрім того, дрони СБУ знищили залізничні цистерни, проміжну заправну ємність та зливо-наливну естакаду. Загальна площа пожежі - близько 3 тисяч м²

ℹ️ «Мактрен-Нафта» здійснює перевалку зрідженого газу з вагонів та танк-контейнерів на спеціалізовані судна-газовози. Термінал був побудований у 2008 році та розрахований на перевалку 400 тисяч тонн зрідженого газу на рік.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:50:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два бійця взяли в полон 6 окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84595</link>
      <description>Два бійця взяли в полон 6 окупантів.

Подія сталася вчора на Олександрівському напрямку, спрацювали військовослужбовці 3-го механізованого батальйону 67-ої бригади

На кадрах зі стріму помітно, як під час евакуації полонених артилерія ворога намагається поцілити по своїх же солдатах.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти контролюють половину </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84596</link>
      <description>Окупанти контролюють половину Сіверська, - ресурс DeepState</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:54:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
