<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 08:11:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Трамп може погодитися передат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70840</link>
      <description>🤬Трамп може погодитися передати порт Одеси під контроль рф, – NYT, посилаючись на заяви українських чиновників

По суті очікуються переговори про те, «яку нагороду отримає рф» за 11 років агресії проти України;

Трамп і путін переживуть щось схоже на Ялтинську конференцію: «великі держави визначать кордони в Європі»;

Неясно, чи погодяться Україна та  європейські країни з тим, про що домовляться Трамп та путін;

Імовірно, Китай зважиться на вторгнення до Тайваню, якщо путін отримає винагороду за жорстоку війну</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_06-24-59.jpg" length="208602" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:24:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Трамп зізнався, що його свар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70841</link>
      <description>🥴 Трамп зізнався, що його сварка із Зеленським в Овальному кабінеті була «частиною стратегії тиску на Україну». 

Він також заявив, що рішення США припинити постачання зброї Україні не мала жодних наслідків для української армії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-18_06-32-12.mp4" length="2890402" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:32:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 ЗСУ почали наступ на Білгоро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70842</link>
      <description>👀 ЗСУ почали наступ на Білгородському напрямку, — росЗМІ

Пишуть, що до ночі ЗСУ підтягнули техніку і особовий склад до ділянки кордону поблизу стику Бєлгородської та Курської областей.

Офіційного підтвердження поки що немає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_06-44-44.jpg" length="120951" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:44:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Трамп розраховує переконати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70845</link>
      <description>‼️Трамп розраховує переконати путіна на припинення вогню, але кремлівський диктатор  вимагатиме територіальних та інших поступок від України, — WSJ

МЗС рф вже заявило, що будь-яка мирна угода має гарантувати нейтральний статус України і виключати розміщення європейських миротворчих сил на українській території, а це — ключові положення Києва і західних союзників у мирній угоді.

Водночас Bloomberg наголошує, що Путін зараз ухиляється від рішення щодо припинення вогню, адже хоче «виконання певних умов». Через це у критиків Трампа виникають побоювання, що президент США може піти на поступки путіну без згоди України, поставивши Зеленського в небезпечне становище.

Телефонна розмова Путіна та Трампа  запланована сьогодні на 17:00 за Києвом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_06-58-26.jpg" length="85297" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:58:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп анонсував переговори з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70846</link>
      <description>Трамп анонсував переговори з путіним: заявив, що багато елементів мирної угоди щодо війни рф проти України вже узгоджені, але ще є над чим працювати.

Пише, що «тисячі молодих солдатів, та інших, гинуть», та по 2500 військових щотижня втрачають обидві країни. Жодного слова про те, хто є жертвою, а хто нападником.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_07-40-08.jpg" length="91334" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 07:40:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Дніпропетровщині через воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70847</link>
      <description>На Дніпропетровщині через ворожу атаку БпЛА виникли пожежі на двох підприємствах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_07-42-35.jpg" length="63305" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 07:42:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Мужики, не підходьте до нього</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70854</link>
      <description>«Мужики, не підходьте до нього, проходьте», - в Деснянському районі Києва уламки БПЛА впали на територію школи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4323.MP4" length="3166008" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 07:46:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
