<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 16:23:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Сирський вимагає поліпшення </title>
      <description>❗️Сирський вимагає поліпшення  психологічної підготовки мобілізованих.

▪️За результами аналізу рівня підготовки випускників навчальних центрів, які пройшли курс БЗВП тривалістю 1,5 місяці (замість 30 днів, як було раніше) виявлено поліпшення рівня готовності новачків. 

▪️Було вирішено збільшити термін підготовки інструкторів - з 1 до 2 місяців та посиленням змісту цієї програми.

▪️Однозначно позитивний момент: проходження БЗВП на базі бойових підрозділів дозволяє досягти вищого рівня підготовки особового складу. Це дає змогу провести на місці контроль якості; забезпечити посилення навичок роботи з озброєнням і військовою технікою; покращити злагодження колективу та переймання військових традицій військової частини; суттєво зменшити випадки СЗЧ під час підготовки. Цей досвід буде масштабовано</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:59:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔Одеська ОВА показала наслідкі</title>
      <description>💔Одеська ОВА показала наслідкі вчорашнього удару русні по історичному центру Одеси.
Понівечений готель із наскрізною діркою від ракети: наслідки вчорашнього удару виродків по історичному центру Одеси

Так, від ракетного удару пошкоджено близько 15 памʼяток, серед них: 2 пам’ятки національного значення Філармонія та Будинок Вучині, а також 2 музеї — Музей західного та східного мистецтва та філія Літературного музею (Будинок Сікара).

Найбільші руйнування у готелі «Брістоль» і будівлі Союзу архітекторів України та Банку «Порто-Франко».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-01_11-28-05.mp4" length="None" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:28:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Курщині з серпня 2024 року </title>
      <description>На Курщині з серпня 2024 року воюють окремі підрозділи 92-ої ОШБР.

Наші хлопці констатують, - 
воювати на чужій землі важко, але поки вони стримують противника на Курщині, в бік України летить менше снарядів та бомб. 

Тож вони продовжують утримувати противника на його території. 

Мінометники одного із батальйонів бригади на позиції висловились за те, що через такі випробування має пройти кожен чоловік.

Повна YouTube-версія тут</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:03:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Полтаві вже четверо загиблих</title>
      <description>В Полтаві вже четверо загиблих внаслідок російського удару по багатоповерхівці</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:32:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чоловіка, який стріляв у війсь</title>
      <description>Чоловіка, який стріляв у військового ТЦК, затримали

Ним виявився житель Полтавщини 1984 року народження. Його спільник – 1988 року народження.</description>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:19:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
