<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 16:11:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Підрозділ  з мотиваційною назв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77345</link>
      <description>Підрозділ  з мотиваційною назвою «Pentagon» 225-го ОШП на Сумщині дронами забезпечує просування в районі Андріївки, атакуючи пункти управління ворожих БПЛА та логістику противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8978.MP4" length="11698337" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 10:20:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зліт МіГ-31К ВПС рф.

МіГ-31К </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77346</link>
      <description>Зліт МіГ-31К ВПС рф.

МіГ-31К — носій гіперзвукової аеробалістичної ракети Х-47м2 комплексу "Кинджал", яка становить загрозу для всіх регіонів країни.
UPD на разі без пусків</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-14_11-18-12.jpg" length="49481" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:18:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Я запропонував Юлії Свириден</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77348</link>
      <description>❗️Я запропонував Юлії Свириденко очолити уряд України та суттєво оновити його роботу, – Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-14_11-51-48.jpg" length="176273" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:51:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп рзглядає можливість по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77349</link>
      <description>❗️Трамп рзглядає можливість поставок Україні далекобійних ракет JASSM, - Military Watch Magazine.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-14_13-11-10.jpg" length="228766" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:11:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡ Пісторіус заявив, що Бундесв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77350</link>
      <description>⚡ Пісторіус заявив, що Бундесвер готовий вбивати російських солдатів у разі агресії

Міністр оборони Німеччини Борис Пісторіус в інтерв'ю Financial Times заявив: "Німецькі солдати будуть готові вбивати російських - якщо Росія нападе на країну НАТО".

За його словами, це не загроза, а тверезе попередження: «Це потрібно не для того, щоб когось залякати, а щоб дати зрозуміти: ми хочемо жити з вами у мирі, але не думайте, що ми слабкі чи не зможемо себе захистити».

Пісторіус — один із найактивніших прихильників посилення оборони в Європі. Він вимагає збільшити фінансування армії, перевести промисловість на військові рейки і не будує ілюзій щодо Кремля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-14_13-14-19.jpg" length="103441" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 13:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Торецькому напрямку підрозд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77351</link>
      <description>На Торецькому напрямку підрозділ «R.V.28», який є складовою 28-ої окремої механізованої бригади, уразив дві так звані «буханки», ББМ, вантажівку, два легкових авто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8980.MP4" length="27814940" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 14:03:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>59-а бригада використовує удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77352</link>
      <description>59-а бригада використовує ударні безпілотники HF-1 німецького виробництва, - ZDF

Крилатий боєприпас HF-1 може уразити ціли противника на дальності близько 45-50 км.

Німецька компанія Helsing вже передала 1560 таких дронів з тих 4000, які вона має поставити до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8982.MP4" length="22985608" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:08:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні Сили завдали удар, с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77353</link>
      <description>Повітряні Сили завдали удар, скинувши з МіГ-29 високоточний авіаційний боєприпас GBU-39 на пункт управління російськими дронами в Запорізькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8983.MOV" length="14586966" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:13:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Ми відправляємо нашу зброю </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77354</link>
      <description>⚡️ Ми відправляємо нашу зброю в Україну, ми не будемо платити, але будемо виготовляти найкращу зброю. Звернемось до Німеччини задля відправки ракет «Patriot». Координуватиме це НАТО, і вирішуватиме, куди відправляти цю зброю, — Трамп.

США введуть імпортні мита в розмірі 100% щодо рф та її торгових партнерів, якщо не буде досягнуто угоди протягом 50 днів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-14_15-23-07.jpg" length="130599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:23:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Це все «розмови путіна», а п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77357</link>
      <description>❗️Це все «розмови путіна», а потім ракети летять на Київ і вбивають людей, — Трамп

Україна відчує скоро, що вона сильніша, пообіцяв Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-14_15-50-20.mp4" length="376272" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 15:50:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Громадяни Колумбії долучилися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77359</link>
      <description>Громадяни Колумбії долучилися боронити незалежність України в 47-ій ОМБр

«Маґура» з початку створення має гідну репутацію та потужну закордонну зброю, тому колумбійці охоче долучаються до 47-ої бригади.

А з часом це масштабувалося в штурмову роту «Р.У.Г.», тобто, підрозділ з назвою «Розвідувально-ударна група».

Її командир «Гамлет» організовує приїзд колумбійців до України. А  далі вони обирають, де служити, — в 47-й або в інших підрозділах. 

Штурмова рота — це здебільшого колумбійці, але є і добровольці з Перу, Бразилії, Зімбабве, Італії та Мексики.

Є й іноземці, які до 47-ої перевелися з інших підрозділів. 

📝 «Робота колумбійських штурмовиків показує гарний результат й істотно допомагає на полі бою. Вони вже встигли повоювати з елітними бригадами рф та спецназом КНДР на Курщині. Сміливі воїни, які готові виконувати необхідні задачі», — так вважають у командуванні 47-ої  бригади. 

Щиро вдячні за підтримку! Mis sinceros agredecimientos por su apoyo!</description>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 16:08:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
