<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 19:07:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Києві попрощалися із Беньямі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84006</link>
      <description>В Києві попрощалися із Беньяміном Ашером, добровольцем з Угорщини, який воював в 3-ій ОШБР та загинув у травні.

Ашер був стрільцем 2-го механізованого батальйону Третьої окремої штурмової бригади. 

Провести в останню путь полеглого добровольця зібралися його побратими, рабин Моше Асман, а також Натан Ашер, батько військового

Беньямин був на контракті в угорській армії, але втік з неї, повідомивши свого командира, що збирається вступити до Збройних Сил України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_14-42-27.jpg" length="128122" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:42:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Італія сьогодні видасть Нім</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84007</link>
      <description>❗️ Італія сьогодні видасть Німеччині українця, якого підозрюють у диверсії на "Північних потоках"

Українця Сергія Кузнєцова видадуть Німеччині після того, як минулого тижня вищий суд Італії схвалив його екстрадицію. Водночас сам він відкидає будь-яку участь у диверсіях на "Північних потоках".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_15-09-22.jpg" length="64447" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:09:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів підрозділу ДП</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84009</link>
      <description>Оператори дронів підрозділу ДПСУ «Фенікс» знищили ворожу штурмову мотоколону в районі міста Лиман

Один з окупантів не впорався з керуванням і упав просто під колеса інших штурмовиків. Хаосом та паузою в просуванні, скористалися українські бійці, і за помилку моментально поплатилася вся російська група.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1361.MP4" length="17957926" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:41:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час візиту путіна до Кирги</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84010</link>
      <description>Під час візиту путіна до Киргизстану посольство України «сховали», — росЗМІ

Будівля посольства України виходить прямо на резиденцію, де перебував російський диктатор. Місцева влада в столиці Киргизії зовсім по-підлабузницькому вирішила встановити величезний екран, щоб не псувати настрій російському царю синьо-жовтим прапором.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/1.mp4" length="5553823" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:44:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UI/UX — як потрапити в ІТ без </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84011</link>
      <description>UI/UX — як потрапити в ІТ без кодування?

💡 Якщо тебе приваблює ІТ, але не хочеш писати код — спробуй дизайн.

На безкоштовному міні-курсі:

▫️ Створиш мобільний макет
▫️ Навчишся працювати у Figma
▫️ Зрозумієш, чи тобі в цю сторону

🎁 Подарунок: AI для дизайнера

📲 Реєстрація тут: https://i.goit.global/VpLO0</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_15-45-29.jpg" length="121283" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:45:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якийсь «dog-fight» роботів в п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84012</link>
      <description>Якийсь «dog-fight» роботів в повітрі над Україною, - нашому дрону-перехоплювачу вдалося наздогнати та знищити російський «Ланцет» в той момент, коли він намагався маневрувати, ухиляючись від атаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/Interceptor.mp4" length="4185382" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:14:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європа планує гібрідний удар у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84013</link>
      <description>Європа планує гібрідний удар у  відповідь по рф, — Politico.

Союзники НАТО розглядають  спільні наступальні кібератаки по ключових об’єктах рф, раптові військові навчання біля її кордонів та власні інформаційні операції, оскільки Москва постійно посилює кампанію з дестабілізації НАТО — провокації з дронами, глушіння GPS та диверсії. 

Глава МЗС Латвії Браже «Росіяни постійно випробовують червоні лінії — яка буде реакція, як далеко ми можемо зайти? Потрібна більш проактивна реакція. І сигнал надсилають не слова, а дії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_16-40-24.jpg" length="63215" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:40:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єдина причина, через яку ви до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84014</link>
      <description>Єдина причина, через яку ви досі спокійно тут сидите — це те, що Україна щохвилини проливає кров, - Гаррі Каспаров на Міжнародному форумі з безпеки в Галіфаксі

Якщо Україну змусити прийняти трампівську “угоду”, то ви — наступні!</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:58:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Покровську триває операція п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84015</link>
      <description>В Покровську триває операція полку "Скеля", українці проводять штурм ворожої позиції та ліквідовують російських окупантів.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:04:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Сили оборони зачистили від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84016</link>
      <description>⚡️ Сили оборони зачистили від росіян 11,5 км² Покровська, ворог через втрати змушений задіяти в районі Покровська та Мирнограда свій оперативний резерв, - Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_17-17-52.jpg" length="125320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:17:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни зайшли у фланг під Г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84017</link>
      <description>🤬 росіяни зайшли у фланг під Гуляйполем після несподіваного відходу одного з підрозділів ЗСУ, — речник Сил оборони півдня Волошин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_17-41-56.jpg" length="67286" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:41:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 За 100 років росія напала н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84018</link>
      <description>🇪🇺 За 100 років росія напала на 19 країн, за той же час жодна країна не напала на росію, - Кая Каллас, верховний представник ЄС із закордонних справ та політики безпеки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7333.MP4" length="1541111" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:50:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, бійці підрозділу НРК бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84019</link>
      <description>Друзі, бійці підрозділу НРК бригади НГУ «Хартія» дякують всім нам за те, що допомогли придбати наземного робота «Тарган-3К». Платформа вже виконує бойові завдання з логістики та доправляє все, що потрібно, бійцям «Хартії» на позиції північніше Харкова. Перший бригадний комплекс «Тарган», який нацгвардійці почали тестувати в бойових умовах, ми знімали в вересні минулого року, і за цей час наземні дрони з експериментального засобу перетворилися на необхідний елемент української оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3551.MP4" length="9986611" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:00:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
