<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 11:06:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сьогоднішні удари ворога по од</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79282</link>
      <description>Сьогоднішні удари ворога по одному з островів біля Херсона</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0577.MP4" length="7642464" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Влучними ударами знищено по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79283</link>
      <description>❗️ Влучними ударами знищено позиції російського центру БПЛА «Рубікон», а також склад боєприпасів, - Генштаб

Що таке центр «Рубікон» і чому це важливо.

▫️ Центр «Рубикон» був створений в серпні 2024 року за особистим наказом міністра оборони росії Андрія Бєлоусова.

▫️ Він займається перспективними безпілотними технологіями для використання у війні проти України, системами як тактичного рівня, так і оперативно-стратегічного.

▫️ «Рубікон» організований у чотири частини: центр розробки БпЛА-систем і роботизованих наземних комплексів; центр навчання інструкторів використанню інноваційних безпілотних рішень; центр аналітики; передові бойові підрозділи.

▫️ Оператори центру «Рубікон» експлуатують різні типи безпілотників, баражуючі боєприпаси «Ланцет», ударні «Молнії», дрони на оптоволокні та далекобійні БПЛА, деякі підрозділи навіть проходять спеціальну підготовку для боротьби з українськими літаками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0578.MP4" length="8091528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:18:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіт Келлог разом із делегацією</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79285</link>
      <description>Кіт Келлог разом із делегацією США завтра приїде до Києва.

Згідно попереднього досвіду, під час візиту русня не обстрілюватиме столицю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_21-09-20.jpg" length="44859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:09:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі БПЛА атакували кілька ці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79286</link>
      <description>Вночі БПЛА атакували кілька цілей в місті Петров Вал Волгоградської області росії, було чутно вибухи, після атаки в районі залізничної станції виникла пожежа, - росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0580.MP4" length="1123346" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:52:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трагічно загинув пілот вини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79287</link>
      <description>❗️ Трагічно загинув пілот винищувача МіГ-29 майор Сергій Бондар, катастрофа сталася сьогодні вночі, 23 серпня, коли, після виконання бойового завдання його літак заходив на посадку, — Повітряні Сили

Причини та обставини з’ясовуються. 

Щирі співчуття близьким та рідним загиблого пілота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_04-57-56.jpg" length="61028" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:57:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китай готовий відправити мирот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79293</link>
      <description>Китай готовий відправити миротворців в Україну під мандатом ООН, — Welt am Sonntag

За даними видання, у Брюсселі ініціатива Пекіна викликала змішану реакцію. Участь країн «глобального Півдня», зокрема Китаю, може прискорити розміщення міжнародних сил для спостереження за мирним процесом.

Водночас є побоювання, що Пекін використає місію для збору розвідданих і в разі загострення конфлікту стане на проросійський бік, зазначив високопоставлений дипломат ЄС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_09-11-01.jpg" length="113989" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:11:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💣ГУР: На Луганщині знищено 3-х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79294</link>
      <description>💣ГУР: На Луганщині знищено 3-х російських терористів, які у 2022 вчинили воєнних злочинів у Бучі 

22 серпня на території с. Калинове пролунав вибух на подвір’ї одного з будинків, де перебували 6 російських загарбників з їхнім військовим транспортом.

Внаслідок вибуху знищено 2 ворожі пікапи з кулеметами, УАЗ «буханку», завантажену боєкомплектом, а також троє російських окупантів. Ще двоє окупантів ― важкі «300»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-23_10-44-10.mp4" length="1450138" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:44:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Населення України зменшилося н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79295</link>
      <description>Населення України зменшилося на 10 млн через війну, — Frontliner

• Основна причина — масовий виїзд за кордон, особливо чоловіків, які рідше планують повертатися. 

• Смертність зросла через бойові дії, ослаблену медицину та стрес; у 2023 році зафіксовано близько 495 тис. смертей.

• Народжуваність на історичному мінімумі: близько 180 тис. дітей, частка дітей до 18 років — 15%, людей 60+ — 27%. Україна швидко старіє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_11-06-00.jpg" length="70736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
