<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 14:13:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Редакція мирного плану Трампа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84691</link>
      <description>🤬Редакція мирного плану Трампа не вимагає від росії виведення військ із Донбасу для демілітаризації. Це вимога лише для України, — Financial Times

"Справедливість" зашкалює</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:36:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Польщі на запит України затр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84692</link>
      <description>В Польщі на запит України затримано співробітника Ермітажу. Його підозрюють у «незаконних археологічних роботах» у Криму

Російського науковця Олександра Б. затримано в Польщі на запит України. 

Польське видання RMF-24 повідомляє, що йдеться про «завідувача відділу давньої археології» Ермітажу. 

Під цей опис підходить Олександр Бутягін — завідувач сектору античної археології Північного Причорномор’я у Відділі Античного світу. 

За даними RMF-24, російський науковець опинився у Польщі, прямувавши транзитом із Нідерландів до однієї з балканських країн. 

Науковця було затримано на запит України, яка звинувачує його в «незаконних археологічних роботах» у Криму. 

Науковець і його група, пише RMF-24, займалися розкопками у Керчі. Українські правоохоронні органи зазначають, що розкопки здійснювалися без дозволу законної влади півострова, а під час робіт «сталося часткове знищення об’єкта культурної спадщини».</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:12:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Покровськ окупанти намагають</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84693</link>
      <description>В Покровськ окупанти намагаються під прикриттям густого туману загнати важку броньовану техніку. Вони розпочинають повноцінні штурми. Один з таких штурмів механізованої колони відбивають оператори дронів підрозділу БПЛА «Шершні Довбуша» 68-ї єгерської бригади.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:52:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 21-річний хлопець передавав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84694</link>
      <description>🤬 21-річний хлопець передавав представнику рф дані про розташування військових частин та ТЕЦ у столиці

Зрадник з Хмельницької області протягом вересня – листопада за гроші збирав та передавав всю інфу про розташування потрібних росії об’єктів одному з працівників російських спецслужб.

Затримали хлопця безпосередньо біля ТЕЦ, яку він знімав на замовлення росіян. Після затримання він ще й попросив включити його в списки на обмін та відправити до рф.

Ще одного зрадника, 19-річного хлопця з Одещини, затримали також «на гарячому» біля Київської ГЕС</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:16:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Запорізькому напрямку працю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84697</link>
      <description>На Запорізькому напрямку працює Департамент активних дій ГУР. 

Воїни змогли демілітаризувати дві дороговартісні РЛС 1Л125 «Ніобій-СВ» та пускову установку 9А83, яка йде в комплекті до ЗРК «С-300В». 

Також під роздачу потрапила інша техніка противника в Запорізькій області.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:45:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Речник поліції Ізраїлю Міхаель</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84698</link>
      <description>Речник поліції Ізраїлю Міхаель Зингерман коментує нам запитання про замах на Міндича наступним чином: «Нам нічого такого не відомо».</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:56:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Справжню екзотику вполювали оп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84702</link>
      <description>Справжню екзотику вполювали оператори БпЛА 45-ої ОАБр на Східному напрямку. Вистежуючи ворожі позиції, оператори виявили 107-мм реактивну систему залпового вогню «TYPE 75». Такі установки росіяни отримують від своїх півночнокорейських партнерів.

Цю модель створено на основі китайської  «TYPE 63», яка, своєю чергою, є копією радянської  РПУ-14. Подібні системи противник використовує від початку 2025 року дедалі частіше.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:36:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На Гуляйпільському напрямку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84704</link>
      <description>❗️На Гуляйпільському напрямку ворог, переодягнувшись у цивільне, намагався проникнути в тил українських оборонців, кацапів ліквідували, — ДПСУ 

Учора до позицій українських прикордонників наблизилася група чоловіків у цивільному одязі. Вони певний час спостерігали за нашими силами та, скориставшись негодою, спробували обійти позиції й зайти у тил.

Проте маскування не допомогло: під час пересування у них спрацювала радіостанція, яка ідентифікувала осіб, як військовослужбовців окупаційних військ. У результаті диверсійна група у складі двох чоловіків була ліквідована. Під цивільним одягом у них була форма збройних сил рф.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:39:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Війна путіна вже у січні ста</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84705</link>
      <description>⚡️Війна путіна вже у січні стане довшою за битву СРСР з нацистами у 1941-1945 роках, але тепер це не викликає у росіян ні гордості, ні оптимізму, — The Economist</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:43:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Зупинено одразу пять! цехів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84706</link>
      <description>💥🔥Зупинено одразу пять! цехів хімічного холдингу "Акрон" після нічної атаки дронів, - росЗМІ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:57:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
