<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:31:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ворог публікує кадри атаки «ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Ворог публікує кадри атаки «шахедів» на енергетичну інфраструктуру Чернігівщини</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:24:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось і фото нафтоперекачувально</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Ось і фото нафтоперекачувальної станції, проти якої українські дрони ввели санкції. 

Безпілотники СБУ зупинили роботу нафтоперекачувальної станції в Чуваській Республіці рф

У ніч на 27 вересня далекобійні безпілотники ЦСО «А» СБУ відпрацювали по НПС «Тиньговатово», яка знаходиться за 1 тисячу кілометрів від України в населеному пункті Конар, Чуваська Республіка, рф.

Ураження підтвердив голова Чуваської Республіки та повідомив, що роботу станції тимчасово призупинено до з’ясування ступеня пошкоджень об’єкта.

З власних джерел СБУ отримала підтвердження інформації про влучання в насосну станцію №1 з подальшим горінням. Транспортування нафти через цю НПС наразі призупинено.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📖✨ Презентація, яку неможливо </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>📖✨ Презентація, яку неможливо пропустити!

У неділю о 11:00 на «Книжковій країні» (ВДНГ, Павільйон №4, зала 1) відбудеться подія, що стане справжнім відкриттям для всіх, хто цікавиться історією України. Олександр Алфьоров, директор Інституту національної пам’яті, знаний медійний історик, один із найпотужніших популяризаторів нашої минувшини. Його виступи збирають тисячі переглядів і завжди стають інформаційним вибухом.

🕗 Саме тут він вперше презентує книгу від видавництва РВВ Присяга Переяславського полку 1718 року /Різніченко О.С./

Це унікальне видання відкриває для сучасного читача перепис козацьких часів, де збережені списки козаків, селян, старшини та духовенства Переяславського полку.

🗺 На той час він охоплював частину сучасних Київської, Чернігівської та Черкаської областей. У книзі ви знайдете імена мешканців, детальні списки сотень, а також графічні реконструкції укріплень і навіть образів тогочасних жителів.

📍 Київ, ВДНГ, Павільйон №4, зала 1
🗓 Неділя, 11:00
🎟 Вхід вільний!

Якщо не зможете бути присутніми, книгу можна придбати онлайн https://rvv-kniga.com/product/prysyaga-pereyaslavskogo-polku-1718-roku/?srsltid=AfmBOooMMbbq8U7XLpnmmOsTKM8lFKZwZlWfIljUjJ70YtRJoGNB2YWM</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У МЗС показали маршрут дроні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️У МЗС показали маршрут дронів-розвідників, які залетіли в Україну з Угорщини.

"Для незрячих угорських чиновників. Точний маршрут вчорашнього вторгнення безпілотника з Угорщини в повітряний простір України. Наші Збройні Сили зібрали всі необхідні докази, і ми все ще чекаємо на пояснення Угорщини, що цей об'єкт зробив у нашому повітряному просторі"</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:32:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Влучання в пʼятиповерховий </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81039</link>
      <description>❗️ Влучання в пʼятиповерховий будинок в столиці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1649.MP4" length="1050559" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 01:45:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт БПЛА у багатоповерхівку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81047</link>
      <description>Приліт БПЛА у багатоповерхівку в Запоріжжі, на місці масштабна пожежа, — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1650.MP4" length="3916634" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 03:14:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни завдали по Запоріжжю щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81048</link>
      <description>Росіяни завдали по Запоріжжю щонайменше два удари, - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1651.MP4" length="3338427" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 03:18:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
