<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 03:36:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Ми не здамо наші території, м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>«Ми не здамо наші території, ми воюємо за це», - Сирський в інтерв’ю «Sky News»

Тезово про що йшлося.

📍 Вздовж лінії фронту, яка має 1255 км, розгорнуто понад 710 тис. російських військових.

📍 Українські війська все ще контролюють північну частину Покровська.

 📍Противник запускає 4-5 тисяч ударних дронів та від 1,5 тисяч до 2 тисяч дронів дистанційного мінування щодня.

📍 Стосовно дронів, існує приблизний паритет. 

📍 Окупанти досі мають вдвічі більше артилерійських снарядів, аніж Збройні Сили України. 

📍 Нині 60% ударів здійснюється дронами.

📍 Російська сторона втрачає вбитими і пораненими близько 1-1,1 тис. солдат на день. 

📍 Найзапекліші бої відбуваються довкола Покровська, Куп’янська, Лимана, Гуляйполя.  

📍 Стратегія ЗСУ полягає у виснаженні ворога, запобіганні його просуванню, утриманні української території, і з одночасним завданням ударів в ближній тил та вглиб території противника з метою підриву оборонних можливостей.

📍 Сили оборони мають ресурси продовжувати здійснювати військові операції.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:07:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Данія планує скоротити допомог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Данія планує скоротити допомогу Україні удвічі у 2026 році, — Danmarks Radio

Міністр оборони Данії Троелс Лунд Поульсен заявив, що у 2026 році Копенгаген виділить  Києву допомоги на €1,26 млрд. Для порівняння, минулого року данська допомога склала €2,2 млрд, а у 2024-му — близько €2,54 млрд.

В уряді пояснили, що Данія найбільше з країн ЄС допомагала Україні, пропорційно до свого ВВП, і тепер настав час для інших країн збільшити свою підтримку. 

Загалом з початку повномасштабного російського вторгнення Данія надала України допомогу на €9,38 млрд.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:35:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські виродки замінували т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Російські виродки замінували тіла розстріляних українських військовополонених у Курській області, що зробило неможливим їх евакуацію.

Про це стало відомо під час суду над російським військовим, якого звинувачують в розстрілі двох українських військовополонених на Курщині у січні цього року. 

Після того, як сталося вбивство, або засідка диверсійної групи, було відпрацювання наших «ССОвців». І вони виявили, що тіла були заміновані,

— розповів у суді український військовий, який став свідком цих подій.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:36:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚨 В Києві, на Київщині та в ни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84437</link>
      <description>🚨 В Києві, на Київщині та в низці інших областей України повітряна тривога через загрозу БПЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_22-41-14.jpg" length="7718" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Рязанський НПЗ зустрічав дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84438</link>
      <description>💥🔥Рязанський НПЗ зустрічав дрони сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_22-41-18.mp4" length="826376" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:41:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Місце російського удару у Фаст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84445</link>
      <description>Місце російського удару у Фастові біля Києва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3837.MP4" length="1137505" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:58:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Небо над Дніпром після ворожої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84448</link>
      <description>Небо над Дніпром після ворожої атаки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-06_00-18-39.mp4" length="865779" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 00:18:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
