<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:51:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>21-річний військовий загинув в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87658</link>
      <description>21-річний військовий загинув внаслідок вибуху автомобіля в Одесі — місцеві ЗМІ

Повідомляють, що чоловік збирався вирушати на службу. Він сів у автівку, після чого стався вибух.

Від отриманих травм військовий помер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-06_07-03-00.mp4" length="1082065" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:03:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві невідомий нібито стрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87659</link>
      <description>В Москві невідомий нібито стріляв в генерал-лейтенанта Алексєєва, його госпіталізували, - ЗМІ

Ймовірно, мова про першого заступника начальника головного розвідуправління Генштабу рф Володимира Алексеєва, уродженця Вінницької області, який відповідав за проведення операцій на території України.

В США вважають, що він був причетний до втручання у вибори 2016-го року, зокрема, до кібератак та активних заходів з дискредитації американської виборчої системи.

Також Володимир Алексеєв брав участь у спробі «розрулити» ситуацію з бунтом Пригожина в 2023-му році.

❗️ Інформація про замах на генерала потребує подальшої верифікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_07-52-13.jpg" length="96581" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:52:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ворог окупував Дегтярне на Х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87661</link>
      <description>❗️Ворог окупував Дегтярне на Харківщині, - карта DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_08-24-47.jpg" length="36032" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:24:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти рознесли притулок у З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87662</link>
      <description>Окупанти рознесли притулок у Запоріжжі: є загиблі та поранені тварини.

Чотирилапих терміново розвозять по ветеринарних клініках,</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_09-30-24.jpg" length="178397" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:30:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Замах на російського генерал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87667</link>
      <description>❗️Замах на російського генерала ГРУ Алексєєва може бути спробою третьої сторони зірвати мирні переговори, — джерела ЗМІ в ОП

Спроба вбивства генерал-лейтенанта ГРУ відбулася на тлі перших за цю війну предметних переговорів щодо припинення російсько-української війни — у момент, коли саме ГРУ координує російську переговорну групу. У нинішніх умовах подібна операція є найменш вигідною саме для України, адже може безпосередньо зашкодити переговорному процесу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_10-19-32.jpg" length="20752" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:19:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Те, що ми говорили. Лавров зви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87668</link>
      <description>Те, що ми говорили. Лавров звинуватив Україну в замаху на генерала Алексеєва, мовляв, українці зривають переговори. Насправді, в зриві переговорів зацікавлена саме Москва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5920.MP4" length="4305800" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:32:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 З тимчасово окупованої част</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87669</link>
      <description>🇺🇦 З тимчасово окупованої частини Херсонської області до підконтрольної Україні території повернули ще одну групу дітей та підлітків віком від 3 місяців до 17 років

Серед евакуйованих 17-річна дівчина та її 9-річний брат, які стали свідками катування їхньої матері після вторгнення російських військових. 

Також з окупації евакуювали двох братів, 8-річного та 5-річного хлопчиків, які після підриву Каховської ГЕС опинилися заблокованими в будинку без світла, їжі та ліків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_12-57-04.jpg" length="24116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:57:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚫 Українські дрони ліквідовуют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87670</link>
      <description>🚫 Українські дрони ліквідовують російських окупантів на Покровському напрямку в Донецькій області, кадри бойової роботи пілотів 414-ї бригади «Птахи Мадяра».</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:33:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військовий, якого підірвали в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87671</link>
      <description>Військовий, якого підірвали в Одесі, довгий час контактував з росіянами, які займаються підпалами, — Ваньок

 Швидше за все, він сам зробив вибуховий пристрій. Висока ймовірність, що той вибухнув саме з його вини.

 Після вивчення особистих речей виявилося, що він мав контакти з фсб і, ймовірно, сам зробив кілька підпалів в Одесі.

 Причиною роботи на росіян стала необхідність погасити борги, також він був пов'язаний з колом наркозалежних.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_13-42-49.jpg" length="78151" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
