<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 18:13:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀Трамп згадується в нових файл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85162</link>
      <description>👀Трамп згадується в нових файлах Епштейна, але менше ніж через добу після опублікування із сайту Мінюсту США зникло щонайменше 16 файлів, – AP.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:54:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>80% випадків СЗЧ відбуваються </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85164</link>
      <description>80% випадків СЗЧ відбуваються ще в навчальних центрах, — Костенко

Про це секретар безпекового комітету ВРУ сказав в інтерв'ю «УП». За його словами, більшість тих, хто самовільно залишив місце служби, хочуть повернутися на тилові посади, однак з ними «не варто загравати».

 Ми точно не маємо ідеалізувати, що ми маємо створити людині умови, аби лиш вона повернулась. Вона має повернутися і приносити користь... Досить вже загравати з усіма. Ми маємо розуміти: люди, які пішли, зрадили тих, хто б'ється. 

Відео: Українська правда</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:55:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танк 24-ї бригади витримує уда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85165</link>
      <description>Танк 24-ї бригади витримує удар ворожого дрона в місті Часів Яр, але розносить в хлам вогневу точку російських окупантів в багатоповерхівці.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🪖Прорив держкордону й примус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85166</link>
      <description>❗️🪖Прорив держкордону й примусове вивезення українців на Сумщині більше схоже на локальну провокацію, — начальник управління комунікації угруповання Об'єднаних сил Віктор Трегубов

Станом на зараз не схоже, що росіяни там намагаються створити якусь велику операцію. Припускається, що українців цілеспрямовано викрали для політичної чи інформаційної атаки.

🔴За інформацією Угруповання об'єднаних сил, наразі у с. Грабовське тривають бої. ЗСУ намагаються вибити росіян на їхню територію. В сусідньому с. Рясне росіяни відсутні.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:02:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤У Макрона заявили про підгото</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85167</link>
      <description>🫤У Макрона заявили про підготовку до можливих переговорів з путіним

"Ми вітаємо те, що Кремль дав публічну згоду на такий підхід. Найближчими днями ми повідомимо про найкращий спосіб дій", - зазначили в Єлисейському палаці</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:00:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція затримала підсанкційне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85168</link>
      <description>Швеція затримала підсанкційне російське вантажне судно, — SVT 

За даними шведського видання, співробітники митної служби та берегової охорони Швеції вийшли на борт судна Adler та проводять там перевірку. 

Як зазначає видання, судно, яке стало на якір у шведських водах,  належить компанії M Leasing LLC, яка перебуває під санкціями ЄС і США через підозру у перевезенні північнокорейських боєприпасів.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:28:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Одещину затоплює сотнями тонн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85169</link>
      <description>😱Одещину затоплює сотнями тонн олії: рф «Шахедами» бʼє по резервуарах зберігання, — місцеві ЗМІ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:48:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відбувається поновлення штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85171</link>
      <description>Відбувається поновлення штурмових дій на півночі Харківщини, - підрозділ STRIX. 

Окупаційна армія спробувала провести штурм в районі населеного пункту Сотницький Козачок. 

Спільно з підрозділом ББПС STAR цих штурмовиків розібрали на запчастини оператори STRIX.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:02:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Група, яка утримувала позиці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85172</link>
      <description>❗️Група, яка утримувала позиції в селі Грабовське, абсолютно безвідповідально ставилися до виконання задач, а найдивніше, що це ніхто не перевіряв і не контролював, - DeepState.

Бійці надавали свою табельну зброю місцевим, безпечно поводилися під ворожими дронами та могли під тими ж дронами "накривати поляну". А тепер противник публікує кадри цих всіх подій. Наразі, село перебуває в сірій зоні.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:43:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невідомі безпілотники тепер за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85173</link>
      <description>Невідомі безпілотники тепер завітали до Румунії 

В лісі румунські мисливці виявили невідомий дрон із парашутом та СВП, — Digi24

Розмах крил дрона сягав двох метрів.

Правоохоронці не підтверджують зв’язок дрона з війною в Україні.

Але вони наголошують, що його не використовували й військові з розташованої поблизу бази НАТО.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:25:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Фото, ураженого 18го грудня, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85175</link>
      <description>🔥Фото, ураженого 18го грудня, танкеру «Валерій Горчаков» у Ростові.

В результаті удару було пошкоджена ходова рубка, машинне відділення також отримало пробоїни, відсік зайнявся пожежею. 
Двое членів екіпажу 200: повар та третій механік. 300: старший помічник капітану та двоє матросів.  

Як видно з фото через пробоїни корма судна пішла під воду по рівню надбудови.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Під час закритих переговорів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85176</link>
      <description>🙄Під час закритих переговорів у Маямі США передали рф чіткий сигнал, — Kyiv Post.

Таємна зустріч американських і російських чиновників не дала прориву щодо припинення війни проти України. Водночас Вашингтон передав Москві список додаткових вимог та очікувань, фактично наголосивши: подальші кроки тепер — на совісті Кремля.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:04:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
