<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 22:11:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🚒 Вивозять за секунди під приц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87398</link>
      <description>🚒 Вивозять за секунди під прицілом ворожих дронів: бійці 68-ї ОЄБр показали екстремальні кадри евакуації з поля бою

🪖 Боєць 68-ї окремої єгерської бригади імені Олекси Довбуша Павло вижив у зруйнованому бліндажі під Покровськом. Їв лише сніг. Поки чекав на евакуацію, він наклав турнікети й навіть коригував вогонь по російських окупантах.

5️⃣ Павло дивом протримався 5 діб - у мороз і з пораненими ногами.

🏥 Без своєчасної евакуації взимку поранення - це вирок, кажуть медики. Холод швидко призводить до некрозу тканин і дуже часто - до гангрени.

🏅 Бажаємо Герою якнайшвидшого одужання!</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:23:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Епштейн співпрацював із КДБ і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87402</link>
      <description>😱Епштейн співпрацював із КДБ і керував операцією з впровадження жінок у мережі наркоторговців, — Daily Mail

Серед тисяч файлів 1056 містять згадку про російського диктатора путіна, а 9629 — про місто москву.

Він особисто зустрічався з путіним навіть після засудження у 2008 році за залучення неповнолітньої до проституції.

Американські силовики вважають, що Епштейн мав давні зв’язки з російською мафією, яка могла його шантажувати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_18-38-51.jpg" length="55999" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:38:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Республіканці знову програли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87405</link>
      <description>🤔Республіканці знову програли вибори. Після ляпасу, який вони отримали на виборах у Нью-Йорку, у партії Трампа чергова поразка. 

Республіканці програли довибори у 9-му окрузі Сенату штату Техас. І це вже тенденція. "Кандидатка Трампа" програла супернику від демократів. І все це в Техасі, який завжди голосує ща республіканців, — ABC News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_18-41-42.jpg" length="131286" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:41:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❓Хто врятував пасажирів потяга</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87406</link>
      <description>❓Хто врятував пасажирів потяга, атакованого «шахедами» в Харківській області.

⚡️ Ми вперше показали сьогодні цього справжнього героя в нашому сюжеті.

✅ Повний матеріал тут.

⏯️ https://m.youtube.com/watch?v=vRPbaOjMbZY

Також в цьому матеріалі:
📍 просування окупантів в бік Запоріжжя;
📍 БМП «Bradley» продовжують використовуватись 225-им ОШП на полі бою;
📍 оснащення російських дронів новітнім західним обладнанням;
📍 український боєць потрапив було в полон, але переконав росіян здатися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5781.MP4" length="1961447" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:15:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Про жахливі події в Павлоград</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87407</link>
      <description>«Про жахливі події в Павлоградському районі. 

Група Шахедів на онлайн-управлінні через радіо модеми МЕШ пролітали вздовж дороги. Пілот першого Шахеда побачив автобус внизу та вирішив його атакувати. 

Шахед вдарив поруч з автобусом, водій під впливом вибухової хвилі втратив керування і в'їхав в паркан, травмованi люди почали залишати автобус, допомагаючи один одному. 
В цей час оператор другого Шахеда побачив людей та направив Шахед прямо в мирних людей.

Оператори з території росії 100% бачили ціль як цивільну, що це не військовi, і прийняли свідоме рішення про атаку.
Це черговий факт тероризму. У мене немає слів», - «Флеш»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_19-28-58.jpg" length="178514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:28:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 У січні росіяни окупували 24</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87408</link>
      <description>🤬 У січні росіяни окупували 245 кв. км української території — це майже вдвічі менше, ніж у грудні та листопаді минулого року, — DeepState

Водночас активність штурмових дій знизилась лише на 4% у порівнянні з груднем. Попри це, військові відзначають: січень усе ж був відносно менш напруженим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_19-57-11.jpg" length="78668" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:57:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪У під'їзді одного з багатоква</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87410</link>
      <description>💪У під'їзді одного з багатоквартирних будинків Києва, де ліфт не працює через відключення електроенергії, з'явилися "мотиваційні написи", - повідомляють місцеві паблики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_20-27-38.jpg" length="214732" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:27:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
