<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 11:11:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️З моменту повномасштабного в</title>
      <description>⚡️З моменту повномасштабного вторгнення Україна повернула собі 50% території — Зеленський

Також за словами президента, путін не хоче припиняти війну, а Україна не визнає окупацію своїх земель.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-29_10-53-04.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:53:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін таємно захоплює Білорусь</title>
      <description>Путін таємно захоплює Білорусь – доповідь Інституту вивчення війни (ISW)

Американський аналітичний центр ISW звернув увагу на політичні тенденції останніх років у Білорусі. Дослідники говорять про «тихе захоплення» цієї країни Путіним та про серйозні наслідки, які може мати це захоплення для НАТО:

▫️Росія використала політичну кризу в Білорусі після вкрадених виборів 2020 року, щоб посилити свій вплив у країні; пропагандисти та головорізи з Москви допомогли Лукашенку придушити протести.

▫️Після цього Росія розмістила в Білорусі свої війська та використала уявні військові навчання взимку 2021/2022 року, щоб вторгнутися в Україну з білоруської землі: близько 30 тисяч солдатів перейшли білорусько-український кордон.

▫️Росія, вважають аналітики, має три цілі: військове, економічне та політичне поглинання Білорусі. Це дозволить Росії «підготуватися до майбутніх війн швидше, ніж це було б можливо самотужки». Етап військової інтеграції практично завершено. Росія планує розмістити свої війська у Білорусі на постійній основі, включаючи ВПС та, можливо, нові сухопутні бригади, а також стратегічну ядерну зброю.

 «Політики мають розпочати планувати майбутнє, в якому Білорусь буде не просто окупованою країною, а й де-факто продовженням Росії», — йдеться у доповіді.

▫️Економічна інтеграція передбачає створення спільних ринків газу, електроенергії та робочої сили, що дозволить об'єднати економіки Росії та Білорусі в єдину систему.

▫️ Кремль може у майбутньому створити спільний суд і парламент, а також постійний комітет «Союзу» двох країн, у тому числі із законодавчими повноваженнями.

▫️Особливе занепокоєння експертів викликає розміщення ядерної зброї в Білорусі:

 "У 2023 році Москва розмістила контрольовану Росією тактичну ядерну зброю в Білорусі після того, як змусила Білорусь прийняти конституційні поправки, що скасовують її офіційний статус неядерної держави".

На фото: російські танки на навчаннях у Білорусі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-29_10-50-49.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:50:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
