<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 14:10:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥🔥Два російські винищувачі Су-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85192</link>
      <description>🔥🔥Два російські винищувачі Су-30 і Су-27 були знищені під час диверсійної операції на військовій авіабазі під Липецьком, — ГУР

Літаки були підпалені всередині ангара після кількох тижнів підготовки, а збиток оцінюється в суму до 100 мільйонів доларів США.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:54:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В москві вибухнуло авто ген</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85193</link>
      <description>⚡️ В москві вибухнуло авто генерал-лейтенанта рф  Фаніла Сарварова. Слідчий комітет рф щойно  підтвердив - генерал не вижив.

Сарваров очолював управління оперативної підготовки Генштабу рф.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:08:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В російському порту Тамань ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85196</link>
      <description>🔥В російському порту Тамань раптово спалахнув нафтоналивний резервуар</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:42:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Є прорив на переговорах щодо </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85198</link>
      <description>🤔Є прорив на переговорах щодо України, – віце-президент  США

Джей Ді Венс після консультацій між росією та США в Майамі повідомив про прорив у переговорах щодо України:

"Прорив, якого ми досягли, полягає в тому, що всі питання тепер обговорюються відкрито"</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:56:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Кавалерія, вперед!», - в росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85200</link>
      <description>«Кавалерія, вперед!», - в росіянах прокинулись гени Будьонного, і вони вирішили штурманути позиції 92-ої бригади на конях.

Оператори 5-ого батальйону 92-ої ОШБР, - які бачили все, але такого точно ще не бачили, - зупинили «будьонновців» дронами.

Але не факт, що майстрі верхової їзди знов не захочуть показати конкур на підступах до наших оборонців.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:41:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сирський отримав орден «Почесн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85201</link>
      <description>Сирський отримав орден «Почесного легіону», найвищу нагороду Франції; від імені Макрона її вручив французький генерал Фабьєн Мандон.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:09:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гармата С-60 Держприкордонслуж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85202</link>
      <description>Гармата С-60 Держприкордонслужби вночі епічно збиває «шахед».

Сьогодні вночі засобами ППО збито 58 з 86 дронів противника.

Більше про те, як працюють розрахунки ППО поруч з лінією фронту, дивіться тут: https://m.youtube.com/watch?v=RaOMBHjSebI</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:31:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Потужне влучання на нафтовом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85204</link>
      <description>💥 Потужне влучання на нафтовому терміналі "Таманьнефтегаз" у Краснодарському краї РФ — це "привіт" від Сил оборони, - Генштаб.

👊 Пошкоджений трубопровод, два причали і два судна. Займання було на площі понад 1 тис. кв. м. Горіло і на території резервуарного парку.

👊 Також окупантам прилетіло по пункту базування 92-ї бригади річкових катерів в Оленівці в ТОТ Криму. 

👊 На Покровському напрямку рознесли склад боєприпасів мотострілецького полку 

👊 А також уражено місця зберігання, підготовки та пуску ударних БпЛА у районі тимчасово окупованого Донецька</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:28:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ГУР щойно зробили «upgrade» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85205</link>
      <description>В ГУР щойно зробили «upgrade» знищеної російської техніки на Липецькому аеродромі. 

Не Су-30 і Су-27, а два Су-30СМ з бортовими «червоними» номерами «12» і «82».

Номер «12», «червоний», мабуть, має якесь сакральне значення для парку російських «Сухих».

Він кочує від машини до машини вже впродовж кількох років. 

В цьому році Су-30СМ2 з номером «12» передали Білорусі, а кілька років тому такий же точно літак з таким же точно бортовим номером отримав Казахстан.

Виведений з ладу Су-30СМ №12 має реєстраційний номер RF-95838, а №82 зареєстрований, як борт RF-81740.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:35:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
