<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 07:17:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Трагічно загинув Олексій Брех</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86818</link>
      <description>«Трагічно загинув Олексій Брехт, член правління компанії  «Укренерго». 

Це людина, через чий інженерний мозок проходили всі найважливіші ремонти і відновлення після атак на обʼєкти «Укренерго». Людина, яка придумала, реалізувала або дала можливість реалізувати не одне технічне рішення вперше в історії. Бо Укренерго єдиний в світі оператор системи передачі, яку методично намагається знищити країна-агресор. А вона стоїть і відновлюється. 

Олексій загинув, особисто керуючи відновленням обʼєкта, який був атакований десятки разів». 

«Беззаперечний авторитет, приїзду якого завжди чекали, на чию пораду і рішення покладалися. 

Кажуть, що незамінних немає. Вірю, що Укренерго встоїть і впорається, але це дуже дуже велика втрата. 

Олексій Брехт був унікальним інженером і керівником. І дуже доброю людиною. Поговорити з ним вже вселяло спокій і впевненість.

Пішов справжній Титан енергетики. 

Невимовна вдячність і світла памʼять Олексієві. 
Щирі співчуття родині».

Моя колега Іванна Коберник</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_20-10-02.jpg" length="31288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>БПЛА сьогодні атакував «Епіцен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86819</link>
      <description>БПЛА сьогодні атакував «Епіцентр» в Запоріжжі, є значні руйнування та постраждалі — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_20-25-30.jpg" length="105252" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:25:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Трамп назвав угоду про Гренл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86820</link>
      <description>🇺🇸Трамп назвав угоду про Гренландію "фантастичною", заявивши, що США отримують все, чого хотіли, включаючи національну та міжнародну безпеку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-21_20-45-31.mp4" length="1175577" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:45:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Польша відправляє в Київ 400</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86821</link>
      <description>⚡️Польша відправляє в Київ 400 електрогенераторов 🤝🏼</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_21-38-47.jpg" length="24649" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:38:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «На вулиці -15°C, а ми працю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86822</link>
      <description>💬 «На вулиці -15°C, а ми працюємо», - кардіохірург Борис Тодуров показав, як в київському Інституті Серця в умовах обстрілів та блекаутів проводяться складні операції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5349.MP4" length="14064848" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:50:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 «Я розумію, що зима сувора. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86823</link>
      <description>🔴 «Я розумію, що зима сувора. Але якщо Україна переживе цю зиму, січень, лютий, і доживе до березня, квітня, перевага буде на стороні України, а не росії», — Кіт Келлог

💬 «Зрозуміло, що путін не хоче повторити долю Миколи II, останнього царя росії, тому намагається знайти спосіб вибратися з цієї ситуації, але водночас усвідомлює, що не зможе перемогти у війні»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5350.MP4" length="7621551" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:51:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅У НАТО обговорювали варіант п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86824</link>
      <description>✅У НАТО обговорювали варіант передачі США суверенітету над частиною Гренландії для розміщення там американських військових баз за зразком британських баз на Кіпрі, — NYT

Про це повідомляє The New York Times з посиланням на трьох високопоставлених західних чиновників, знайомих із переговорами. При цьому неясно, чи є ця ідея основою угоди, про яку говорив Трамп.

За даними двох джерел Axios, знайомих із пропозицією, рамкова угода щодо Гренландії, яку обговорювали президент Трамп і генсек НАТО Марк Рютте 21 січня в Давосі, включає принцип поваги суверенітету Данії над островом.

Співрозмовники Axios також підтверджують, що угода включає розширення військової присутності США в Гренландії, включаючи створення "зон оборони". За їхніми даними, у плані є розділи про спільну розробку ресурсів, розміщення елементів системи ППО "Золотий купол" у Гренландії та протидію "шкідливому зовнішньому впливу" з боку Росії та Китаю.

Раніше американський президент Дональд Трамп заявив, що США сформували основу для майбутньої угоди з НАТО щодо Гренландії та загалом Арктики, тому тарифи щодо країн ЄС з 1 лютого не будуть вводитися. За його словами, угода може бути вигідною для США та усіх країн альянсу, однак конкретні деталі він не розкрив.

НАТО офіційно заявило, що переговори між Данією, Гренландією та США будуть спрямовані на те, щоб росія та Китай не отримали економічної або військової присутності на острові, пише NYT. Генсек НАТО Марк Рютте публічно не підтвердив обговорення компромісу щодо часткового суверенітету США над Гренландією.

Фото: AFP</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_05-56-23.jpg" length="101538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:56:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росія готує нові удари по ен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86826</link>
      <description>‼️росія готує нові удари по енергосектору, включно з об’єктами та мережами, що обслуговують АЕС, — Україна в ОБСЄ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_06-00-56.jpg" length="36924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«НАТО більше немає»: The Econo</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86827</link>
      <description>«НАТО більше немає»: The Economist присвятив обкладинку амбіціям Трампа щодо Гренландії

На ній Трамп зображений верхи на білому ведмеді. 

Криза в Гренландії дає уроки для всіх країн. Друзі Америки мають готуватися до світу, в якому вони залишаться самі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_06-23-33.jpg" length="97934" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:23:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Протягом місяця Донецьку обл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86828</link>
      <description>⚡️Протягом місяця Донецьку область залишили близько 7 тисяч цивільних українців

За останній місяць з території Донецької області, що під контролем України, виїхало приблизно 7000 цивільних осіб. 

Станом на сьогодні на підконтрольній Україні території Донецької області залишається ще 190 тисяч людей, з яких 12 тисяч — діти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_07-07-07.jpg" length="172221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:07:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Літак президента України ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86829</link>
      <description>⚡️ Літак президента України вилетів із польського аеропорту, ймовірно, до Швейцарії, — моніторингові ресурси

Нагадаємо, сьогодні може відбутися зустріч Зеленського з Трампом для обговорення мирного плану.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-22_07-08-34.jpg" length="24332" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:08:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Покровську наші бійці беруть</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86831</link>
      <description>В Покровську наші бійці беруть в полон трьох ворожих піхотинців.

Аеророзвідка 155-ої бригади «Анна Київська» зафіксувала пересування групи окупантів.

Піхота почала ретельну перевірку району, обходячи будинок за будинком.

Бійці 155-ої ОМБР виявили підвал, зайнятий противником.

Ворожі штурмовики без спротиву погодились піти в полон.

Бойова робота у смузі відповідальності 7 корпусу швидкого реагування Десантно-штурмових військ Збройних Сил України @corps7DSHV</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5352.MP4" length="15578295" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:16:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
