<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 18:14:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Зустріч путіна та Віткоффа зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78459</link>
      <description>Зустріч путіна та Віткоффа завершилася, вона тривала біля трьох годин, зараз кортеж представника Трампа в супроводі російської поліції виїжджає з Кремля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9881.MP4" length="6451442" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:47:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія «учасник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78460</link>
      <description>Заявлене, як диверсія «учасника Народного Спротиву України», який проник на територію 344-го центру бойового застосування армійської авіації в місті Торжок неподалік від Твері і заклав вибуховий пристрій під ударний гелікоптер Мі-28.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:28:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🖕русня розкидала по Покровську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78461</link>
      <description>🖕русня розкидала по Покровську листівки із закликом здавати позиції ЗСУ, — ДШВ

«Противник не полишає надії захопити Покровськ. Ворожі дрони розкидали в місті листівки, які пропонують місцевим мешканцям здавати позиції ЗСУ і зустрічати «асвабадітелей», — повідомили у 7-й корпусі ДШВ.

Також у перехопленнях розмов рашистів фіксують, що командування військ рф поставило задачу рашистам вийти на південні околиці міста до 1 вересня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_12-28-48.jpg" length="87040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇦🇲🇦🇿 Трамп прийме лідерів Вірм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78464</link>
      <description>🇦🇲🇦🇿 Трамп прийме лідерів Вірменії та Азербайджану в Білому домі, щоб спробувати досягти мирної угоди між двома країнами вже 8 серпня.

Схоже, очільник Білого дому дуже хоче Нобелівську премію миру і бере, якщо не якістю, то кількістю.

Він зʼявляється в якості миротворця на фінальному етапі локальних конфліктів, які і без нього завершаться миром або перемирʼям (Вірменія-Азербайджан, Індія-Пакистан, Тайланд-Камбоджа) на фоні того, що не може зупинити головний глобальний конфлікт, який обіцяв закінчити за один день.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_13-04-08.jpg" length="66309" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 13:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Ворог просунувся в Серебрян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78467</link>
      <description>❗️ Ворог просунувся в Серебрянському лісництві, пробував закріпитися в селі Торське та принаймні один раз заходити до населеного пункту Зарічне, - ресурс DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_15-54-00.jpg" length="118633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:54:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одне влучання - два окупанти. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78468</link>
      <description>Одне влучання - два окупанти. Прильотом поклали обох. Знімали оператори дронів 3-ої бригади оперативного призначення «Спартан» Національної гвардії України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9892.MP4" length="3408507" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:26:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Попри російські удари по мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78469</link>
      <description>❗️ Попри російські удари по мосту до Корабельного району в Херсоні споруда функціонує, і на острові, який вона зʼєднує з центром міста, продовжують знаходитись українські військові, - речник Сил оборони Півдня полковник Волошин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9885.MP4" length="10840004" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 16:47:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заява Трампа демонструє, що ні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78471</link>
      <description>Заява Трампа демонструє, що нічого візит посланника Віткоффа не змінив.

📝 «Мій спеціальний посланник Стів Віткофф щойно провів дуже продуктивну зустріч із президентом росії володимиром путіним.

Досягнуто великого прогресу! 

Після цього я проінформував деяких наших європейських союзників. 

Усі згодні з тим, що ця війна має завершитися, і ми будемо працювати над цим найближчими днями і тижнями».

А ось заява Зеленського після розмови з Трампом.

📝 «Наша спільна позиція з партнерами абсолютно чітка: війна має завершитись. І це має бути чесне завершення. У розмові також взяли участь європейські лідери, і я вдячний кожному з них за підтримку. Ми обговорили те, що було озвучено в москві».

Жодної конкретики. Оптимізм не читається навіть між рядків. Війна післязавтра не закінчиться.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_17-35-25.jpg" length="21608" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 17:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>225-ий полк може масштабуватис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78472</link>
      <description>225-ий полк може масштабуватися до бригади.

Зеленський буде це обговорювати з Сирським після того, як до нього звернувся командир полку Олег Ширяєв.

За два місяці полк Ширяєва звільнив на Сумщині населені пункти Андріївка і Кіндратівка, про що ми робили сюжет для «ТСН Тиждень».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_18-01-27.jpg" length="117757" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:01:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Схоже, росія тепер більше н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78473</link>
      <description>⚡️ Схоже, росія тепер більше налаштована на припинення вогню, але головне, щоб вони не обманули нас та США, — Зеленський додав трохи оптимізму після розмови з Трампом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9895.MP4" length="1152650" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 18:12:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
