<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 05:10:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>BILD пише, що рф за тиждень ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74982</link>
      <description>BILD пише, що рф за тиждень окупувала 18 населених пунктів у трьох областях України

Російські війська лише за тиждень окупувати 18 українських населених пунктів, захопивши майже 200 квадратних кілометрів території, - так пише німецький таблоїд BILD, посилаючись, очевидно, на карту DeepState.

Автори публікації уточнили, що в Сумській області росіяни з 23 травня захопили села Володимирівка, Біловоди та Локня. 

В Харківській області за цей час росіяни захопила село Строївка. 

На Донеччині за сім днів під контроль росіян перейшли села Рідкодуб, Зоря, Романівка, Правдівка, Гнатівка, Малинівка, Єлизаветинка, Троїцьке, Богданівка, Відрадне, Богатир, Вільне Поле, Зелене Поле і Новосілка, проте, ці дані Генеральний Штаб не коментує.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-31_18-03-53.jpg" length="154604" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 18:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Петропавлівці на окупованій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74984</link>
      <description>В Петропавлівці на окупованій частині Херсонщини дрони відключили комунікації та зупинили транспорт російських військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7239.MP4" length="7318728" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 19:18:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські військові нібито отр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74986</link>
      <description>Російські військові нібито отримали на озброєння китайську лазерну систему ППО Silent Hunter для знищення українських безпілотників.

Лазер використовується мобільною групою протиповітряної оборони спеціального підрозділу «Кочевник», радіють російські канали.

Українські військові оглядачі визначили, що на оприлюднених кадрах було показано збиття БПЛА «Щедрик», Skywalker X8 та Distractor.

Судячи з опублікованого відео, лазерний комплекс росіяни отримали в 2024 році. Silent Hunter, лазер потужністю 30 кВт, розроблений Китайською Академією інженерної фізики.

А британці ще думають, давати чи не давати українцям свої лазерні установки протиповітряної оборони.</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 19:40:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час атак дронів в Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74988</link>
      <description>Під час атак дронів в Україні можуть відключати мобільний зв'язок та інтернет, — Сергій Безкрестнов, позивний «Флеш».

Відключення можуть відбуватися по траєкторії польоту «шахедів».

До цього не було відключень мережі через розуміння, наскільки незручним для цивільного населення буде відсутність звʼязку, але зараз настав момент вибирати між зручністю та необхідністю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7245.MP4" length="24336627" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 20:47:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Брянщині обвалився міст, по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74989</link>
      <description>На Брянщині обвалився міст, пошкоджено автомобілі та пасажирський потяг. 

Після того, як міст впав, в нього влетів пасажирський потяг.

Про те, чому міст втомився, російська влада не повідомляє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7247.MP4" length="578941" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 21:42:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки атаки русні на Запорі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74991</link>
      <description>Наслідки атаки русні на Запоріжжя</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-01_03-42-53.mp4" length="471458" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 03:42:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росіяни окупували Володимирі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74995</link>
      <description>⚡️росіяни окупували Володимирівку на Сумщині, - DeepState.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-01_05-10-11.jpg" length="21803" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 05:10:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
