<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 03:58:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Терміновий збір⚡️⚡️

Крити</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84884</link>
      <description>⚡️⚡️Терміновий збір⚡️⚡️

Критично потрібен пікап для логістики та евакуації на Вовчанській напрямок для бійців "Форпост"

🎯Ціль: 412 000.00 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/A6RNB3D7kn

💳Номер картки банки
4874 1000 2277 3629

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:51:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський відмовився від амбі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84885</link>
      <description>Зеленський відмовився від амбіцій щодо НАТО в обмін на гарантії безпеки від США, Європи та партнерів напередодні переговорів у Берліні. Водночас Україна не погоджується на територіальні поступки, — Reuters.

«Гарантії безпеки з боку США, Європи та інших партнерів замість членства в НАТО представляють собою компроміс з боку України», додав президент Зеленський.

За даними видання, цей крок знаменує собою важливий зсув для України, яка боролася за вступ до НАТО як захист від російських атак і має таке прагнення включене до Конституції. Це також відповідає одній з поставлених військових цілей рф, але Київ рішуче виступає проти будь-якої передачі своєї території росіянам</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:52:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Зустріч між Зеленським і аме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84886</link>
      <description>👀 Зустріч між Зеленським і американськими представниками триває вже понад три години</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:55:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Мирні переговори між делегац</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84888</link>
      <description>‼️Мирні переговори між делегаціями України та США продовжаться завтра 15 грудня, — Handelsblatt

Завтра до переговорів приєднається Мерц, а ввечері — президент Франції Макрон і прем’єр Британії Стармер.

Сьогоднішній раунд триває вже чотири години</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:34:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Орбан везе на саміт Євросоюз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84889</link>
      <description>🤡 Орбан везе на саміт Євросоюзу 1,6 млн анкет так званого «‎референдуму» проти допомоги Україні

«Наступного тижня я візьму це з собою до Брюсселя. Сподіваюся, армія не виставить жодних додаткових рахунків за перевищення ваги багажу», — заявив Орбан, який летітиме на саміт урядовим літаком під управлінням ВПС.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:38:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 ❗️У Запоріжжі окупанти повто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84890</link>
      <description>🤬 ❗️У Запоріжжі окупанти повторно вдарили по місцю попереднього прильоту: поранені патрульний та троє рятувальників. Відео атаки показали у патрульній поліції</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:41:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Віткофф заявив про «‎значний</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84892</link>
      <description>‼️Віткофф заявив про «‎значний прогрес» на сьогоднішніх переговорах американців з Зеленським

Представники провели серйозні обговорення 20-пунктного мирного плану, економічного порядку денного та іншого. Було досягнуто значного прогресу, і вони зустрінуться знову завтра вранці.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Бєлгород: після влучання по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84893</link>
      <description>💥🔥Бєлгород: після влучання по ТЕЦ «Луч» місто частково залишається без світла</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:37:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
