<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 17:07:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️У путіна є 10 годин на відпо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73939</link>
      <description>❗️У путіна є 10 годин на відповідь про перемир’я. Годинник цокає, – речник німецького уряду Корнеліус.

«росія має до кінця цієї доби відповісти на пропозицію про припинення вогню в Україні на 30 днів. Інакше – рф зіткнеться з жорсткими санкціями».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_11-41-20.jpg" length="109776" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:41:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий хотів вр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73940</link>
      <description>Російський військовий хотів врятуватися від дрона «Хартії» бутелем води. Вийшло не дуже. Безпілотник бригади НГУ «Хартія» зупинив ще одну спробу просування.</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 12:31:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Влучний удар групи групи Sting</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73942</link>
      <description>Влучний удар групи групи Sting спецпідрозділу «Баліста» по російському автомобілю. З ураженого автомобіля по черзі випали четверо окупантів. Але вони вирішили подивись, що ж цінного лишилося в салоні, і боєкомплект, який був в машині, здетонував і добив противника.</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 13:07:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Німеччина готова підтримати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73943</link>
      <description>⚡️Німеччина готова підтримати Україну у питанні «вогню великої дальності», - речник уряду ФРН

Натякають, що TAURUS можуть бути передані Україні у разі відмови рф від перемир'я.  Щоправда, як відомо, Німеччина засекретила інформацію про всю майбутню військову допомогу Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_13-09-59.jpg" length="150680" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 13:09:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На високій горі в Ізраїлі стоя</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73945</link>
      <description>На високій горі в Ізраїлі стоять руїни всесвітньовідомої фортеці Масади, яка стала останнім оплотом повстанців-євреїв проти римського панування майже 2000 років тому. Велика сила Риму зломила захисників фізично, але не їх дух. Вони вирішили заподіяти собі смерть, але не здатись загарбникам.

На жаль, подібні звитяжні випадки з української історії досі маловідомі загалу, хоч їх і не бракувало. Варто згадати облогу Буші в 1654 році, коли невеличка сотня козаків і міщан обороняла невелике укріплене містечко, зупинивши на деякий час велике військо. 

Книга Михайла Старицького «Облога Буші» розповідає саме про цей епізод. Тут є місце і бойовим діям, і важкому вибору між життям і ганьбою, коханням та смертю. 

Сила мистецького слова одного з найкращих українських письменників нікого не залишить байдужим. 

Видання заново проілюстроване, в якості додатка для максимального занурення книга також містить текст оригінального видання 1895 року.

Придбати книгу можна на сайті видавництва за посиланням (доставка Новою поштою чи самовивіз з нашого київського складу) https://rvv-kniga.com/product/obloga-bushi-myhajlo-staryczqqkyj-velyke-ilyustrovane-vydannya-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_15-00-45.jpg" length="323851" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 15:00:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На передовій під Торецьком заг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73950</link>
      <description>На передовій під Торецьком загинув комік з Кривого Рога, військовий бригади НГУ «Азов», Дмитро Скрипник з позивним «Стендап».

Бійці групи спецпризначення К-12 написали на згадку про побратима сповнені болю слова.

📝 «Перевівшись до нас з іншого підрозділу, «Стендап» дуже переживав, коли щось не виходило, але завдяки невпинному прагненню до вдосконалення, він швидко став одним із кращих. Він ніколи не відмовлявся від поставлених завдань і завжди гідно виконував найважчу роботу. 

Попри труднощі, завжди залишався з усмішкою на обличчі та був готовий допомогти кожному побратиму.

Пам'ять про тебе житиме в кожному з нас. Помстимося».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_16-31-59.jpg" length="79291" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:31:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники РУБпАК «Фенікс» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73951</link>
      <description>Прикордонники РУБпАК «Фенікс» бригади «Помста» на Донеччині знищили ворожий пункт управління дронами, спалили 3 «буханки» та десяток ворожих вантажівок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6497.MP4" length="13633490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:39:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український дрон оштрафував ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73952</link>
      <description>Український дрон оштрафував російський народний джип «Нива» за перевищення швидкості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6498.MP4" length="4948325" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:54:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «Гарна порада для окупанта -</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73953</link>
      <description>📝 «Гарна порада для окупанта - якщо не хочете горіти живцем з відірваними ногами, то не слід йти на чужу землю та розпалювати там вогонь війни», - так заявляють «Гострі Картузи»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6499.MP4" length="13237472" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
