<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 14:06:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Літак Зеленського здійснив п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69789</link>
      <description>❗️Літак Зеленського здійснив посадку в Лондоні — завтра у президента запланована участь у саміті лідерів  ЄС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-01_11-36-15.mp4" length="8841383" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:36:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>47-а ОМБР влаштовує росіянам п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69790</link>
      <description>47-а ОМБР влаштовує росіянам підпал на Курщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3680.MP4" length="9939623" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:45:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Румуни відпрацювали красиво.

</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69791</link>
      <description>Румуни відпрацювали красиво.

18 людей заарештували в Румунії у справі колишнього проросійського кандидата в президенти Келіна Джорджеску, серед них його син Доріан і рідний брат Александр.

26 лютого румунські правоохоронці провели 50 обшуків у осіб, пов’язаних із Джорджеску. 

Слідчі дії відбулися в оселях 27 людей та в офісах чотирьох компаній. 

Під час обшуків силовики виявили пістолети, автомати, гранатомети, боєприпаси, золоті злитки загальною вагою 25 кілограмів, а також готівку — понад $3,3 мільйона, 700 тисяч леїв, €43 тисячі, 13 тисяч дирхамів і 21 тисячу  динарів.

Джорджеску звинуватили в підбурюванні до антиконституційної діяльності, поширенні неправдивої інформації, створенні фашистської організації, прославлянні людей, обвинувачених у геноцидах, а також створенні антисемітської спільноти.</description>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:08:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нарешті «хорошіє русскіє» почи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69792</link>
      <description>Нарешті «хорошіє русскіє» починають визнавати російську збройну опозицію - РДК, Легіон «Свобода Росії» та «Сибірський батальйон».

Зараз в Берліні розпочався мітинг російської «мирної» опозиції, який організували Ілля Яшин, Володимир Кара-Мурза і Юлія Навальна.

Звісно, нас, українців, дратують триколори, під якими окупанти зайшли до України.

Але поруч з ними розтягнутий величезний банер з написом «Русский Добровольческий Корпус».

Схоже, російські опозиціонери в екзилі щось вже починають розуміти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3684.MOV" length="6630862" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:19:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦🇺🇦 Прем'єр Канади оголосив п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69796</link>
      <description>🇨🇦🇺🇦 Прем'єр Канади оголосив про виділення нового пакету допомоги Україні.

До нього увійшли: 

🟢 25 БТР LAV ll; 
🟢 система посадки для F-16; 
🟢 4 тренажери для F-16; 
🟢 Боєприпаси, форма, аптечки. 

Також Канада передасть першу частину допомоги Україні на суму $3,52 млрд., яка фінансується з доходів заморожених активів Росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-01_13-24-43.jpg" length="150429" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:24:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Берліні проходить марш «Росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69797</link>
      <description>У Берліні проходить марш «Росія проти путіна».

Його організували Ілля Яшин, Володимир Кара-Мурза та Юлія Навальна. Учасники мітингу збираються на Потсдамській площі й надалі попрямують до посольства Росії.

У марші також беруть участь представники «Русского добровольческого корпуса» (РДК) та Легіону «Свобода Росії», які воюють на боці України. Захід приурочений до десятиліття з дня вбивства Бориса Нємцова, третьої річниці початку повномасштабного вторгнення в Україну та річниці вбивства Олексія Навального у колонії.

Акція має закінчитися на Паризькій площі біля Бранденбурзьких воріт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-01_13-34-19.mp4" length="973624" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:34:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «путін це війна!»
 
Учасники</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69799</link>
      <description>💬 «путін це війна!»
 
Учасники акції «Росія проти путіна» скандують антивоєнні та антипутинські гасла в в центрі Берліна, несуть українські прапори.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-01_13-38-10.mp4" length="1171584" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:38:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Орбан закликав ЄС розпочати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69801</link>
      <description>🤡 Орбан закликав ЄС розпочати прямі переговори з РФ про припинення вогню в Україні, — Financial Times</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-01_13-42-28.jpg" length="59507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:42:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
