<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 11:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️В Мирнограді ЗСУ в оперативн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85247</link>
      <description>‼️В Мирнограді ЗСУ в оперативному оточенні. Туди неможливо доставити провізію, — нардеп оборонного комітету Костенко</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вже 5 постраждалих в Києві, се</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85249</link>
      <description>Вже 5 постраждалих в Києві, серед них жінка з осколковими пораненнями, – поліція</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:04:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виходять з позиції двоє бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85252</link>
      <description>Так виходять з позиції двоє бійців 93-ої бригади «Холодний Яр», які утримували її 130 днів.

В серпні Дмитро і Денис зайшли на позицію в районі селища Русин Яр удвох, а в грудні повертаються втрьох.

Разом з ними полонений росіянин Данило Сичов, військовослужбовець 242-го полку із Волгоградської області.

Захопили його під час спроби штурму, і російський солдат майже два з половиною місяці залишався на українській позиції. Він навіть допомагав обороняти позицію, - будував фортифікаційні споруди та виконував інші завдання.

На ньому український бронежилет. Військові ділилися з ним всім, що в них було. Одяг, їжа, медикаменти.

Повністю історію полоненого 93-я ОМБР обіцяє викласти тут вже сьогодні https://m.youtube.com/@93rdOMBr</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:34:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час атаки росіяни використ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85253</link>
      <description>Під час атаки росіяни використали 650 дронів і десятки ракет. Більшість із них вдалося збити, - Зеленський.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:03:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯 Загинув Герой України  Олекс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85256</link>
      <description>🕯 Загинув Герой України  Олександр Шемет — командир вертольота Мі-24, учасник останнього прориву з «Азовсталі» у квітні 2022 року.

 Герой загинув внаслідок зіткнення вертольота з ворожим «шахедом», який летів на малій висоті та був непомітний для радарів.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:07:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час сьогоднішньої атаки ру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85257</link>
      <description>Під час сьогоднішньої атаки русня запускала шахеди над Києвом максимально низько.

Бпла летіли просто перед вікнами багатоповерхівок</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:12:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито і подавлено 621 ціль із </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85258</link>
      <description>Збито і подавлено 621 ціль із 673 засобів повітряного нападу.

По Україні запустили величезну кількість дронів - 635 БПЛА.

Також українців атакували 3 ракети Х-47М2 «Кинджал» і 35 ракет Х-101, «Іскандер-К».

34 крилаті ракети збито, 587 дронів нейтралізовано.

Дякуємо Повітряним Силам та бійцям ППО з суміжних підрозділів Сил оборони.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:59:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⏯️ 50 ударних дронів «Молнія» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85259</link>
      <description>⏯️ 50 ударних дронів «Молнія» за 50 секунд цього відео, - зенітники 63-ої бригади вийшли на промислові масштаби знищення ворожих БПЛА</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:43:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Газета The New York Times — з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85260</link>
      <description>😳Газета The New York Times — загроза національній безпеці США та «справжній ворог народу», — Трамп 

Глава Білого дому розкритикував газету за нібито розповсюдження брехні та закликав припинити розповсюдження «фальшивих статей та думок». 

Тим часом в США почалася справжня цензура. На  американському каналі CBS в ефір не вийшов ключовий матеріал в програмі «60 minutes».

CBS News зняла з ефіру сюжет своєї головної недільної програми «60 minutes» про депортацію адміністрацією Трампа венесуельських чоловіків до тюрми в Сальвадорі.

Рішення, яке ухвалила в останню мить нова головна редакторка Барі Вайс, викликало широке обурення, зокрема й з боку кореспондентки CBS, яка знімала цей матеріал.

Журналістка CBS Шарін Альфонсі повідомила колегам у неділю, що цей крок був, як вона вважає, політичним.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:45:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Чоловіків нелегально переправ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85261</link>
      <description>😱Чоловіків нелегально переправляли до країн ЄС через...несправну газову трубу на Закарпатті, — СБУ

62-річний чоловік підбирав потенційних клієнтів через ТікТок</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
