<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 04:10:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😡 Окупанти атакували безпілотн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82291</link>
      <description>😡 Окупанти атакували безпілотником поїзд  №104/103 Львів-Краматорськ на під'їзді до станції Краматорськ, — Укрзалізниця. 

На щастя, влучити ворогу не вдалось, проте вибуховою хвилею пошкоджені вікна у трьох вагонах. Постраждалих немає.

Посадка на поїзд у зворотному напрямку відбулася за розкладом, рейс №103/104 до Львова вже безпечно вирушив з Краматорська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_14-57-20.jpg" length="27466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:57:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Автомат до чоловіка приставил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82292</link>
      <description>«Автомат до чоловіка приставили. Казали, обирай, чоловік чи син. Я їм на Біблії клялася, що не бачила українських солдатів і не знаю, де вони живуть», - так каже про нелюдів пані Ольга, яка вижила після розстрілу, коли російські нацисти вбили її чоловіка та двох синів в селі Званівка на Донеччині.

🎥 «Суспільне Дніпро»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2546.MP4" length="27435345" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:16:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️США беруть Венесуелу «в коте</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82293</link>
      <description>⚡️США беруть Венесуелу «в котел» — тепер американські війська розмістять у Тринідаді та Тобаго (біля узбережжя Венесуели, між країнами протока шириною менше 13 миль). Заявлено, як «військові навчання».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_15-36-08.jpg" length="161277" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Лондоні "коаліція охочих" об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82294</link>
      <description>В Лондоні "коаліція охочих" обговорює план тиску на путіна. Лідери мають домовитися про: 

🧡способи усунення російської нафти та газу зі світового ринку;

🧡розблокування мільярдів фінансування за рахунок російських активів для військової допомоги Києву;

🧡посилення ППО та енергетичної підтримку України;

🧡продовження військового тиску на росію шляхом передачі Україні засобів дальнього радіусу дії;

На засіданні Коаліції охочих в Лондоні особисто присутні президент України Володимир Зеленський, прем’єр Великої Британії Кір Стармер, прем’єрка Данії Метте Фредеріксен, прем’єр Нідерландів Дік Шуф і генсек НАТО Марк Рютте. Решта лідерів беруть участь в онлайн режимі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_15-38-55.jpg" length="236596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Нові літаки, ракети та навча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82295</link>
      <description>‼️Нові літаки, ракети та навчання пілотів: Франція передасть Україні додаткову військову допомогу, а Британія — 5000 нових ракет багатоцільового призначення

Макрон уточнив, що Париж скоро передасть Україні літаки Mirage 2000, ракети Aster, SAMP/T, а також розпочне програми підготовки українських пілотів на винищувачах Mirage.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-24_16-20-43.mp4" length="453311" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:20:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅У путіна закінчуються гроші т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82296</link>
      <description>✅У путіна закінчуються гроші та ідеї, – Генсек НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-24_16-32-20.mp4" length="2010559" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:32:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 Спроба прориву кордону на BM</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82297</link>
      <description>😱 Спроба прориву кордону на BMW X5 завершилася лікарнею , — ДПСУ

На Одещині авто перекинулося, коли водій не впорався з керуванням під час переслідування прикордонниками.

У авто перебували сім осіб (один у багажнику). Втечу організував адміністратор Telegram-каналу за $25 000.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_18-44-29.jpg" length="262150" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:44:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ситуація в Покровську зараз </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82300</link>
      <description>❗️Ситуація в Покровську зараз більш ніж критична, - УП з посиланням на офіцерів двох бригад.

У місті перебуває не менше 250 окупантів – вони вступають у стрілецькі бої та розстрілюють українських військових на позиціях.

Логістика в місто знаходиться під повним контролем дронів, українські військові йдуть до позиції пішки по 10-15 км.

«Покровськ сиплеться надто швидко, ми такого не очікували. Провести заміни майже неможливо. Тих, хто на щиті, винести неможливо», - кажуть УП військові.

У Мирнограді ситуація теж загострюється — якщо Покровськ впаде, гарнізон Мирнограду опиниться без виходу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_18-46-21.jpg" length="27807" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:46:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥 Ще один великий НПЗ росії ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82301</link>
      <description>🔥💥 Ще один великий НПЗ росії частково зупинився після атаки дронів, - Reuters

Як пише агентство, Рязанський НПЗ зупинив установку первинної перегонки нафти після атаки українських дронів. Він є четвертим за величиною нафтопереробним заводом росії і наразі втратив десь чверть добового обсягу переробки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_19-35-36.jpg" length="82507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:35:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В селі Торське окупантів немає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82303</link>
      <description>В селі Торське окупантів немає, зачистили всі хати і підвали, - 425-ий полк «Скеля» показав, як відбив один з ключових населених пунктів біля Лимана в Донецькій області.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 20:06:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ вдарили по дамбі Білгоро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82304</link>
      <description>❗️ЗСУ вдарили по дамбі Білгородського водосховища

Дамбу атакували кілька ракет HIMARS. На дамбі пошкоджено обладнання, кілька будівель та підйомні механізми одного зі шлюзів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_21-06-08.jpg" length="160923" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 21:06:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷 Франція готова за потреби р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82305</link>
      <description>🇫🇷 Франція готова за потреби розгорнути війська в Україні у 2026 році,— начальник штабу сухопутних військ Франції П'єр Шиль

Ми будемо готові розгорнути сили в межах гарантій безпеки, якщо це буде необхідно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_22-33-35.jpg" length="125488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 22:33:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
