<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 05:03:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🗿 Трамп «не виявив здивування»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87521</link>
      <description>🗿 Трамп «не виявив здивування» через останню атаку Росії по Україні, — заявила прес-секретарка Білого дому</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-03_19-23-36.mp4" length="2106777" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:23:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Готуються до наступальних д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87523</link>
      <description>❗️ Готуються до наступальних дій. Масштаб переконливий. 

🗻 425-ий штурмовий полк «Скеля» провів масштабні навчання — бойове злагодження штурмового підрозділу. 

⚔️ Відпрацьовувалася взаємодія між мобільною мотогрупою, бронегрупою з десантом, ударними та розвідувальними БПЛА. 

✅ Те, що можна тут побачити, і є той формат, під який, власне, задумувалися нові штурмові підрозділи. 

➡️ Вперше було залучено 5 одиниць бронетехніки для підготовки воїнів до штурмової операції з одночасним залученням кількох тактичних груп.

🪖 Навчання проходили в умовах, максимально наближених до реального бою: з використанням бойових патронів і гранат, а також з імітацією артилерійського обстрілу та протидії з боку FPV-дронів.

⏯️ Всі деталі — у відео за посиланням https://m.youtube.com/watch?v=_7ALQVZEUdEш</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5825.MP4" length="20773767" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:48:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Біля Вовчанська окупанти на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87524</link>
      <description>❗️ Біля Вовчанська окупанти на певний період залишились без «очей», - робота перехоплювачів  зенітно-ракетного дивізіону 57 ОМПБР була зроблена бездоганно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5826.MP4" length="24055010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:06:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Удар по підстанції в Бєлгород</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87525</link>
      <description>💥Удар по підстанції в Бєлгороді, який миттєво спричинив блекаут</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-03_20-20-16.mp4" length="1545100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:20:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант тікав від одного украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87526</link>
      <description>Окупант тікав від одного українського дрона, але його несподівано завалив інший, - Департамент активних дій ГУР показав, як полює на російських штурмовиків в районі міста Степногірськ в Запорізькій області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5836.MP4" length="5786737" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:40:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Альфа» СБУ встановила рекорд </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87527</link>
      <description>«Альфа» СБУ встановила рекорд зі збиття ворожих БПЛА літакового типу

Екіпажі перехоплювачів «Альфи» збили за 2025-ий рік 2220 крилатих дронів.

На сьогодні це найвищий показник ефективності в цьому сегменті протиповітряної боротьби.

Серед уражених цілей: «Шахеди», «Герані», «Молнії», «Ланцети», «Зали», «Орлани», «Мерліни», «Італмаси», «Скати», а також «Оріон» за $5000000.

Для тих, хто бажає ще збільшити переконливі цифри, є анкета «Спеціаліст ППО» за посиланням bit.ly/alfa_recruit можна дізнатися більше про відбір на сайті alfa.ssu.gov.ua.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5835.MP4" length="25906016" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:05:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️➡️ ⏰ «Настав час чергового р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87528</link>
      <description>❗️➡️ ⏰ «Настав час чергового російського агента відповідати», - нардеп Арьєв звинуватив екс-генсека Ради Європи в роботі на путіна. 

💬 «Знайомтесь, Турбйорн Ягланд, генеральний секретар Ради Європи у 2009-2019 роках і давній друг мільярдера-сутенера Джеффрі Епштейна.

Він у 2014 їздив на сумновідомий острів Епштейна, а потім у 2018 знайомив його з путіним. З яким у Ягланда, як виявилося, були стосунки ближчі, ніж просто ділові - бо тільки довірена особа могла пропонувати познайомити російського диктатора з особою, яка пропонувала якусь інформацію на президента США перед зустріччю з ним.

Саме Ягланд починаючи з 2016 року нарощував активність з повернення в ПАРЄ делегації російських депутатів.

Тепер вилазить все нутро російської агентури, завербованої через острів Епштейна. І я дуже тішуся, що Ягланд отримає те, що заслужив».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-03_21-20-51.jpg" length="105826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:20:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🤡 Пауза була з неділі на нед</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87533</link>
      <description>🇺🇸🤡 Пауза була з неділі на неділю. Вона завершилась і Путін одразу вдарив. Путін дотримався свого слова, – Трамп про "енергетичне перемирʼя"

Нагадуємо, що Росія не била по енергетиці лише кілька днів, продовжуючи удари по інших цивільних обʼєктах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-03_23-08-58.mp4" length="1855407" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:08:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
