<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 18:12:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Не панікувати, а спокійно за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80150</link>
      <description>‼️Не панікувати, а спокійно заряджатися і запасатися, - гендиректор Yasno

Через серію ударів рф по енергетиці, треба починати запасатися ліхтариками та павербанками, також тримайте вдома запас їжі та води</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_11-21-28.jpg" length="150252" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 11:21:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅рф  вдарила по будівлі Кабмін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80151</link>
      <description>✅рф  вдарила по будівлі Кабміну не «Шахедом», а крилатою ракетою «Іскандер-К», бойова частина якої 450 кг не вибухнула, — Defense Express.

Пожежа, яка виникла на верхніх поверхах будівлі, була викликана займанням палива з баків ракети — результат аналізу уламків</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_12-17-50.jpg" length="217049" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:17:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф погрожує Україні «відпові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80152</link>
      <description>❗️рф погрожує Україні «відповіддю» на вчорашню атаку по окупованому Донецьку – пресалкаше МЗС рф Захарова

Тобто це офіційний анонс військового злочину рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_12-41-29.jpg" length="103902" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:41:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Епічне знищення моста на тер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80154</link>
      <description>💥🔥Епічне знищення моста на території росії, який окупанти використовували для забезпечення своїх військ.

Заздалегідь замінований міст підірвали оптоволоконні FPV-дрони 58-ї ОМПБр разом з 2-ма суміжними підрозділами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-08_13-15-20.mp4" length="892691" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:15:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😢 Серед коней, убитих російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80155</link>
      <description>😢 Серед коней, убитих російськими ударами на Київщині, була кобила Фрейлі, яку врятували з Бучі на початку війни — розповіли у Всеукраїнській федерації кінного спорту

Інша кобила, Малахіта, за три тижні мала виступати на Чемпіонаті України у класі для дітей і підлітків. Босфора — найперспективнішого коня клубу Endurance Horse Sport Club — прошило наскрізь десятком уламків. Ще двоє коней, які лежали з ним у крові, мали переламані ноги та порожні вибиті зіниці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_13-39-00.jpg" length="205610" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:39:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Уламки «Іскандера», який влу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80156</link>
      <description>❗️Уламки «Іскандера», який влучив у будівлю Кабміну показала Амбасадорка ЄС в Україні Матернова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_14-59-23.jpg" length="276972" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:59:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📌 Уявіть собі Україну 1917 рок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80157</link>
      <description>📌 Уявіть собі Україну 1917 року.

Кордони ще не визначені, імперії не відпускають, а ми вперше пробуємо назвати себе — українцями.

Саме тоді географ Степан Рудницький пише «Україна — наш рідний край». Це не роман і не підручник. Це текст, який показує країну без прикрас: з реальними кордонами, обличчям і голосом.

Книга звучить так, ніби написана вчора. І питання, які Рудницький поставив тоді, нікуди не зникли сьогодні: чи знаємо ми свою землю настільки, щоб мати право її любити?

📘 Перевидання від РВВ — це шанс ще раз поглянути на Україну очима, які бачили її народження.

📌Подивитися і замовити раджу тут - https://rvv-kniga.com/product/ukrayina-nash-ridnyj-kraj-stepan-rudnyczqqkyj-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-08_15-00-41.mp4" length="2693533" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:00:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Плани путіна не обмежуються Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80158</link>
      <description>Плани путіна не обмежуються Україною, а лише починаються з неї, — Мерц

Канцлер Німеччини закликав європейських союзників активно шукати нових партнерств по всьому світу.

Ми в Європі повинні скоригувати наші інтереси — без фальшивої ностальгії.

Він додав, що, хоча США залишаються важливим партнером, ці відносини стали менш очевидними, з огляду на нові інтереси Вашінгтона</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_15-30-46.jpg" length="142147" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:30:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Частини крилатої ракети «Іскан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80159</link>
      <description>Частини крилатої ракети «Іскандер-К», яка прилетіла по будівлі Кабінету міністрів.

Під час комбінованої атаки росії на Україну в ніч на 7 вересня у будівлю Кабінету міністрів України влучив не «шахед», а крилата ракета 9М727 комплексу «Іскандер».

За результатами аналізу уламків, бойова частина ракети вагою 450 кг не вибухнула, а пожежа на верхніх поверхах будівлі виникла через займання палива з баків ракети.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_15-55-17.jpg" length="212314" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:55:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>40-а бригада берегової оборони</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80160</link>
      <description>40-а бригада берегової оборони в Херсонській області використовує надводний безпілотник «Barracuda».

Платформа для широкого спектру завдань може здійснювати евакуацію, десантування та вогневе ураження в прибережних зонах Дніпра.

«Barracuda» має елементи штучного інтелекту, сучасні системи трекінгу та дистанційне керування.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:00:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В окупованому Донецьку крилат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80161</link>
      <description>💥В окупованому Донецьку крилатими ракетами був уражений колишній завод "Топаз", — OSINT-аналітики

Пишуть, що територію промзони оккупанти неодноразово використовували як базу для військової техніки та особового складу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-08_17-38-45.mp4" length="2130070" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:38:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Контрактники за програмою «18-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80163</link>
      <description>Контрактники за програмою «18-24» з 92-ї бригади першими в Україні отримали державні нагороди серед цієї категорії військовослужбовців. 

Зеленський вручив ордени «За мужність» двом військовослужбовцям 92-ї окремої штурмової бригади, які підписали контракт за програмою «18-24».

Двоє героїв прийшли на допомогу побратимам під Покровськом. 

Вони опинилися в повному оточенні ворога, але майже два тижні утримували позицію, знищуючи кожного противника, який наближався, і при цьому залишалися непомітними для росіян.

Коли хлопцям вдалося вийти на зв’язок, командування спланувало для них маршрут евакуації, і зрештою вони вийшли з оточення, забравши двох поранених побратимів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_17-50-54.jpg" length="129540" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:50:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
