<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 15:17:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥 У Генштабі підтвердили ураже</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69056</link>
      <description>💥 У Генштабі підтвердили ураження Ільського НПЗ, а також нафтоперекачувальних станцій «Кропоткинская» та «Андреаполь» у РФ 

На НПЗ в Краснодарському краї зафіксовано масштабну пожежу. А нафтоперекачувальні станції забезпечували транспортування пального для потреб армії РФ. Наразі вони виведені з ладу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-18_11-56-52.jpg" length="47918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 11:56:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На екстреній зустрічі у Пари</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69057</link>
      <description>❗️На екстреній зустрічі у Парижі Макрон запропонував розмістити європейські миротворчі сили за майбутньою лінією розмежування в Україні.

✅Ідею підтримав премʼєр Британії Кір Стармер, за умови "довгострокової мирної угоди" і за підтримки США, мовляв, тільки їхня гарантія безпеки може стримати Путіна від повторного нападу.

❌Натомість Німеччина, Італія, Іспанія та Польща висловились проти відправки своїх військ. Канцлер ФРН Олаф Шольц назвав цю тему наразі "недоречною і передчасною".

🤝Водночас Генсек НАТО Марк Рютте заявив, що Європа готова очолити гарантії безпеки Києву та інвестувати в оборону.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-18_12-11-00.jpg" length="138666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оптоволокно має один недолік. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69058</link>
      <description>Оптоволокно має один недолік. По ньому можна знайти пункт управління дронів. Оператори батальйону «Привид Хортиці» так і зробили, тобто, знайшли по оптоволоконних дротах місце розташування окупантів та знищили позицію.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США та росія пропонують тристу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69059</link>
      <description>США та росія пропонують триступеневий мирний план: спочатку припинення вогню, за ним вибори в Україні, а потім  підписання остаточної угоди, — Fox News

І де в цьому плані місце та бажання самої України, незрозуміло.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-18_13-21-46.jpg" length="56523" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:21:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіт Келлог, спецпредставник До</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69060</link>
      <description>Кіт Келлог, спецпредставник Дональда Трампа по Україні сьогодні ввечері планує летіти до Києва, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-18_13-42-11.jpg" length="52512" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:42:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Трамп погодиться, якщо новим </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69062</link>
      <description>«Трамп погодиться, якщо новим президентом України стане проросійська маріонетка. Він готовий до будь-яких результатів виборів», – в мережі Х пише Джекі Генріх, журналістка Fox News,  посилаючись на дипломатичні джерела.

А ми з цим погодимося?

Чи нас більше ніхто не питає?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-18_13-55-55.jpg" length="126335" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:55:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія вимагає анулювати обіцян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69065</link>
      <description>росія вимагає анулювати обіцянку саміту в Бухаресті-2008 щодо членства України в НАТО, — речниця мзс рф Захарова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3227.MP4" length="11896884" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:11:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Шевченко поруч з Покровськом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69066</link>
      <description>В Шевченко поруч з Покровськом оператори дронів Держприкордонслужби знищили   укриття з окупантами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3221.MP4" length="5134339" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:30:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зеленський про переговори С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69068</link>
      <description>❗️ Зеленський про переговори США та країни-терориста: у мене склалося враження, що вони обговорюють ультиматум Україні 

➡️ Він пояснив, що на початку війни Росія поставила Україні ультиматум, зокрема, Москва вимагала зменшити чисельність ЗСУ, визнати окуповані території частиною Росії, а також поставити на чолі країни проросійське керівництво.

💬 «І у мене таке враження, що зараз відбуваються якісь переговори, і вони з таким таким настроєм відбуваються, але вони відбуваються між представниками росії та США. Про Україну, знову про Україну і без України. Цікаво, якщо ми в найскладніший момент не пішли на всі ці ультиматуми, звідки таке відчуття, що зараз Україна на це піде».</description>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 15:08:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
