<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 20:09:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Я не бачу проблеми у відправ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69474</link>
      <description>❗️Я не бачу проблеми у відправці європейських військ як миротворців в Україну, — Трамп

Також Президент США  сказав, що планує цього або наступного тижня зустрітися з Зеленським для підписання угоди по корисним копалинам</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_17-56-05.jpg" length="56271" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:56:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Канадці переконують підтрим</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69475</link>
      <description>❗️ Канадці переконують підтримувати Україну через пиво.

➡️ Сорт називається «Проблема нікуди не ділась»

🙈 Принт - людина із завʼязаними очима і ротом.

🥫  Текст на банці.

📝 «В 2022 ми стали свідками повномасштабної агресії Росії в Україні. Через три роки війна триває, люди гинуть, але ми небезпечно ставимося до цього, як до чогось нормального. Ми вперше зварили це пиво рік тому, щоб нагадати звичайним людям і політикам, що війна це ненормально. Зараз ми маємо зробити це знову. Війна це не історія. Це відбувається зараз. І це не «окей». Частина прибутку від цього пива йде на допомогу постраждалим від війни, тому що, ігноруючи війну, її неможливо зупинити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_18-03-45.jpg" length="195029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:03:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Трамп відмовився називати Пут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69477</link>
      <description>🤯Трамп відмовився називати Путіна диктатором, як Зеленського 

«Я не використовую такі слова легковажно», 
— зазначив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-24_18-49-15.mp4" length="2714728" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:49:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ГУР повідомив про вибух в кабі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69479</link>
      <description>ГУР повідомив про вибух в кабінеті зрадника України

«23 лютого 2025 року в нічний час у тимчасово окупованому Приморську Запорізької області пролунав потужний вибух ― детонація відбулась у кабінеті так званого керівника незаконної окупаційної установи  «МФЦ (мноґофункциональний центр) моі докумєнти» романа подсудєвского. 
 
Подсудєвскій ― зрадник України, колаборант, колишній високопосадовець Прикордонної служби України, який втік до окупованого Криму у 2015 році. Там він деякий час прислужував гауляйтеру аксьонову на прізвисько «ґоблін» та почав співпрацю з чекістами так званого управлєнія фсб по рєспублікє Крим».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_18-57-04.jpg" length="12554" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:57:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69480</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» почали використовувати наземні дрони, здатні дистанційно заміновувати найнебезпечніші ділянки фронту без загрози для самих військових.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:17:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український FPV-дрон знайшов с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69481</link>
      <description>Український FPV-дрон знайшов склад боєприпасів росіян, прихований в одній з багатоповерхівок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3519.MP4" length="10010275" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:22:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядають приземлені прик</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69482</link>
      <description>Так виглядають приземлені прикордонниками чотири баражуючі боєприпаси «Привет-82».

Ці дрони, що запускаються з катапульти, можуть нести понад 5 кг вибухівки та долати до 30 км.

Вони мали долетіти до цілей на території Сумської області, але були збиті мобільними групами зі стрілецької зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-24_19-58-13.jpg" length="214822" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 19:58:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
