<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 16:10:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚔️💪Сили оборони відбили, а пот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚔️💪Сили оборони відбили, а потім зачистили, село Котлине на Покровському напрямку і добряче прорідили армію окупантів.

"Зайняття цього села дозволило б окупантам вийти на трасу Покровськ-Дніпро, тому на його захоплення у свій час ворог кинув значні сили", - повідомили в ОСУВ "Хортиця"

☠️Знищено БТР, 12 одиниць автомобільної техніки, понад 275 вбитих і 200 поранених терористів.

Слава українським захисникам!🇺🇦</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:43:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стали відомі імена подружжя, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Стали відомі імена подружжя, яке загинуло сьогодні на Крюківщині.

Павло Іванчов, хірург, та його дружина, наша колега Тетяна Кулик.

Відомий онколог Павло Іванчов співавтор близько двох сотень наукових праць, надрукованих у вітчизняних та зарубіжних виданнях, 21 Патента України на винахід, 2 свідоцтв про реєстрацію авторського права на твір, 1 підручника, 1 наукового посібника та 1 монографії.

Журналістка Тетяна Кулик авторка і ведуча проєкту «Нація непереможних» агентства «Укрінформ».

Їх вбила росія.

Вічна памʼять світлим людям!</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:08:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мені важливо почути від США </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69561</link>
      <description>❗️Мені важливо почути від США про допомогу для України, що вона буде «не потім, а зараз» і не буде зупинена, - Зеленський

Просто ceasefire без гарантій безпеки — так не буде. Закінчення війни має бути таким, щоб всі знали: завтра вона не почнеться знову, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-26_14-11-50.mp4" length="1348369" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада «Хартія» красиво спали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69562</link>
      <description>Бригада «Хартія» красиво спалила окупантам добре замаскований танк</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3580.MP4" length="27488468" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:16:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Унікальна операція бригади НГУ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69571</link>
      <description>Унікальна операція бригади НГУ «Рубіж».

Один боєць захопив шістьох окупантів в полон. 

Боєць 4-го батальйону «Сила Свободи» зміг викурити з бліндажа шістьох окупантів.

Вони перебували там протягом чотирьох днів, після того, як їх штурм  наших позицій провалився.

До речі, це саме той підрозділ, для якого ми нещодавно збирали з вами гроші на пікап, і автівка найближчим часом буде у них.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:33:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ вдарили по аеродромах «Сак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69572</link>
      <description>ЗСУ вдарили по аеродромах «Саки» і «Кача» в окупованому Криму та Туапсинському НПЗ на території росії, — Генштаб щойно підтвердив 

В районі нафтопереробного заводу у Краснодарському краю під час атаки було зафіксовано щонайменше 40 вибухів.

Завод переробляє близько 12 млн тонн нафти щороку, понад 90% із яких йде на експорт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_15-54-36.jpg" length="109603" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:54:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Агент російського гру Сергій Ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69573</link>
      <description>Агент російського гру Сергій Жданов отримав 15 років тюрми.
 
СБУ його затримала на Черкащині.

Він слідкував за ешелонами ЗСУ та вузловими станціям, на яких вони робили зупинки.
 
Крім того, окупанти сподівались отримати від свого агента координати складів із озброєнням Сил оборони та шпиталів, де проходять лікування українські воїни.
 
У разі отримання розвідданих ворог планував використати їх для підготовки прицільних ракетно-дронових ударів по українських об’єктах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_16-06-48.jpg" length="6782" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:06:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
