<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 16:10:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🥴росія може поставити невелику</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71461</link>
      <description>🥴росія може поставити невелику атомну електростанцію для марсіанської місії Маска.

Про це повідомляє Reuters з посиланням на спецпосланця путіна з міжнародного співробітництва Дмітрієва.

Москва може обговорити пропозицію з Маском за допомогою відеоконференції. 

Це вже вдруге цього місяця, коли Дмитрієв говорить про можливе співробітництво з Маском</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_09-50-56.jpg" length="149510" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 09:50:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів 79-ої ОДШБР о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71463</link>
      <description>Оператори дронів 79-ої ОДШБР одним скидом ліквідували одразу кількох російських солдатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4721.MP4" length="18122825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:04:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог обстріляв обʼєкти "Нафто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71464</link>
      <description>Ворог обстріляв обʼєкти "Нафтогазу". Це вже вісімнадцята комбінована атака на інфраструктуру групи від початку повномасштабної війни і восьма з початку цього року — пресслужба компанії. 

росіяни просто плюють в обличчя Трампу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_11-04-35.jpg" length="68106" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:04:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Про намір і далі бити по ене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71466</link>
      <description>❗️Про намір і далі бити по енергетиці України, офіційно заявили у кремлі — песков безпідставно звинуватив Україну в ударах по обʼєктах рф та додав, що «росія залишає за собою право не виконувати мораторій на заборону енергетичного терору».

Тобто, росія демонстративно залишає за собою право не виконувати мораторій на обстріли енергетики, який «згодувала» команді Трампа. 

Україна приєдналася до мораторію на удари по енергетичних об’єктах і дала команду військовим, яка, очевидно, не виконується. Росія залишає за собою право — у разі недотримання Києвом цього мораторію — також його не дотримуватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-28_11-51-43.mp4" length="5002300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 11:51:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3-й Інтернаціональний легіон о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71468</link>
      <description>3-й Інтернаціональний легіон оборони України на передовій. 

Норвезький доброволець з окремого батальйону спеціального призначення на псевдо «Silver Eagle» знищує російських окупантів.
 
💬 «Це типове місце, де команда Mavic знаходить ворога. І як тільки вони помічають його, ми скидаємо на нього боєприпаси, гранати, РПГ. Ось ви можете побачити Mavic, який кидає гранати на ворога. Наша розвідувальна група знаходить їх за допомогою zoom’а та тепловізора, а потім ми використовуємо бомбардувальники, які підлітають, знімають їх і скидають на них гранати. Росіяни ховаються в будівлях, в норах, безпілотник відлітає вище і скидає свій вантаж у ці нори або на будівлю».
 
Хочеш захищати вільний світ від орди  – приєднуйся до хоробрих.

Дізнайся більше про Інтернаціональні легіони оборони України та вступай до одного з них: https://ildu.mil.gov.ua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4728.MP4" length="18558606" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:13:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Путін, вважає німецька розв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71469</link>
      <description>❗️ Путін, вважає німецька розвідка, готується до війни з НАТО, - BILD

▫️В новій доповіді Федеральної служби інформації (Bundesnachtrichtendienst) і Бундесвера йдеться про те, що російська влада, ймовірно, готується до масштабної війни проти НАТО.

▫️За даними німецької розвідки, до кінця десятиліття Росія може бути повністю готовою до «широкомасштабної конвенційної війни». 

▫️ При цьому, за оцінкою литовської спецслужби VSD, Москва поки що не в змозі напасти на весь альянс, але може «перевірити НАТО» обмеженою військовою операцією проти однієї чи кількох країн блоку, щоб з'ясувати, наскільки серйозно союз поставиться до своїх зобов'язань.

▫️ У доповіді наголошується, що незважаючи на зосередженість російських військ в Україні, російські військово-повітряні сили та флот залишаються боєздатними. 

▫️ Якщо війна в Україні закінчиться, російські частини можуть швидко перекинутися до кордонів з країнами Балтії. 

▫️ Також у документі зазначається, що «російські втрати поповнюються», а оборонна промисловість країни виробляє більше, ніж потрібно для оборони.

▫️ Військові витрати Росії зростають у рекордному темпі — 2025 року вони досягнуть близько 120 мільярдів євро, що становить понад 6% ВВП. 

▫️ Порівняно з 2021 роком військовий бюджет фактично збільшився вчетверо. За планами Кремля, чисельність армії має зрости до 1,5 мільйона осіб, а обсяги озброєння та техніки на кордоні з НАТО збільшитися на 30–50%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_12-25-37.jpg" length="44221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:25:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂ Команда Трампа відмовилася</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71471</link>
      <description>🤷‍♂ Команда Трампа відмовилася від обіцянки завершити війну за 100 днів 

Держсекретар Рубіо заявив, що це займе стільки часу, скільки буде потрібно. І взагалі залежить не від США.

Ясна панятна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_13-27-49.jpg" length="105319" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 13:27:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Так, циркулярно, ограничить р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71472</link>
      <description>«Так, циркулярно, ограничить разговоры по радейках!» - розвідка 63 бригади перехопила свіжі розмови окупантів. Спершу вони попередили своїх, що треба поменше спілкуватись в радіоефірі. А потім висунули пропозицію про мирні переговори.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4730.MP4" length="13738466" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:07:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Російський солдат не витрима</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71474</link>
      <description>🔞 Російський солдат не витримав психологічного навантаження і знайшов єдиний діючий спосіб психологічної розрядки.

Тобто, розрядив автомат собі в голову.

Відео операторів групи БпАК APACHI 90-го батальйону 81-ої окремої аеромобільної бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4733.MP4" length="1148675" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 15:50:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін запропонував залучити КН</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71475</link>
      <description>Путін запропонував залучити КНДР до мирних переговорів щодо України, — The Moscow Times. 

Ідея російського диктатора полягає в тому, щоб залучити до переговорів так звані «‎дружні» країни.

Серед таких країн Китай, Бразилія, Індія, Південна Африка та Північна Корея.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-28_16-03-00.jpg" length="40502" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 16:03:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
