<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 14:09:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ Польща, Румунія та Данія ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82924</link>
      <description>‼️ Польща, Румунія та Данія використовуватись нову систему озброєння для захисту від російських дронів, яка була успішно випробувана в Україні, — AP News.

Це частина заходів з посилення оборони східного флангу альянсу. Метою є зробити кордон з Росією настільки добре озброєним, що у Москві не наважаться навіть думати про його перетин, заявили у НАТО.

Американська система Merops може ідентифікувати дрони та наближатися до них, використовуючи штучний інтелект для навігації, коли супутниковий та електронний зв'язок заблоковано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_10-10-23.jpg" length="75769" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:10:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Україну чекає «вічна війна»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82926</link>
      <description>На Україну чекає «вічна війна» та поступова втрата територій, якщо Північноатлантичний Альянс не почне реально протидіяти росії, - Андерс Фог Расмуссен, колишній генсек НАТО

Він вважає, що «коаліція бажаючих» перетворюється на «коаліцію чекаючих».

Расмуссен вимагає, щоб, для початку, сусідні з Україною держави набрались рішучості та почали збивати російські ракети і закрили українське небо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_10-15-46.jpg" length="106440" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:15:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Це не голівудський блокбастер,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82927</link>
      <description>Це не голівудський блокбастер, а українські реалії. Анджеліна Джолі в шоломі під антидроновою сіткою</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_10-57-36.jpg" length="38450" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:57:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти просунулися на Доне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82928</link>
      <description>❗️Окупанти просунулися на Донеччині біля Володимирівки (Покровський район), - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_11-23-57.jpg" length="23660" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:23:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Книга «Повстання в пустелі» Ло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82929</link>
      <description>Книга «Повстання в пустелі» Лоуренса Аравійського від видавництва «Стилет і Стилос» вже у наявності!

Томас Едвард Лоуренс навчався в Оксфорді, коли почалася Перша Світова війна. Завдяки знанню східних мов його відрядили до Єгипту, де він служив у штабі британської армії в Каїрі. Там він запропонував божевільну ідею: підбити кочові племена Аравійського півострова на повстання проти Османської імперії, ворога Великої Британії. 

У наступні декілька років Лоуренс (якого згодом прозвали Аравійським) проїхав сотні кілометрів верхи на верблюді, об'єднав ворогуючі племена, взяв участь у багатьох ризикованих вилазках і винайшов те, що пізніше назвуть «асиметрична війна».

«Повстання в пустелі» — це спогади про красу барханів та оаз, про південне зоряне небо, про шатра, порти та фортеці, де понад сто років тому розгорталася ця фантастична історія. І водночас це книга про те, як авантюрою можна досягти більшого успіху, ніж грубою силою, про те, якою заразною може бути ідея, про те, як одна людина може кинути виклик могутній імперії - та перемогти. 

➡️ Замовляйте на сайті

За промокодом «цаплієнко» на всі книги видавництва діє знижка 15%

Промокод діє тиждень, встигніть скористатися!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_11-52-13.jpg" length="247761" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:52:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Берліні пропалестинські акти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82930</link>
      <description>У Берліні пропалестинські активісти увірвалися до будівлі телеканалу ZDF

Група пропалестинських активістів зайняла будівлю столичного бюро німецького телеканалу ZDF у Берліні.

 Учасники акції проникли до будівлі на вулиці Унтер-ден-Лінден і відмовлялися покинути приміщення, незважаючи на вимоги охорони.

 Демонстранти пронесли у фойє звукову установку, з якої лунали звуки дитячого плачу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_12-18-08.jpg" length="143212" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:18:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Павутиння оптоволокна скрізь н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82932</link>
      <description>Павутиння оптоволокна скрізь на полях під Покровськом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-07_12-36-55.mp4" length="1776964" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:36:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Понад 21,6 тис. військових </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82933</link>
      <description>❗️ Понад 21,6 тис. військових пішли в СЗЧ у жовтні, - Ігор Луценко

📝 «21602 у жовтні. Двадцять одна тисяча, шістсот дві людини. Саме стільки втекло з армії за минулий місяць. Офіційно.

Це рекорд. 

Це дуже поганий рекорд. 

Кожні дві хвилини з нашої армії тікає людина. Поки ви дочитаєте цей пост, на лижі стане черговий боєць», - написав колишній нардеп, а нині військовослужбовець</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_12-42-46.jpg" length="118425" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:42:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪🏻Один із ключових нафтохімічн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82934</link>
      <description>💪🏻Один із ключових нафтохімічних заводів РФ атаковано у Башкортостані, - ГУР

6 листопада далекобійним дроном уражено Стерлітамакський нафтохімічний завод, який є одним із ключових підприємств нафтохімпрому Росії. Внаслідок удару виникла пожежа на території цеху з виробництва агідолу - присадки до авіаційного пального.

Завод виготовляє продукцію для потреб російської армії та військово-промислового комплексу, зокрема - іонол, авіаційний бензин, синтетичні полімери</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_12-51-13.jpg" length="88375" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:51:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️🪖 Росіяни зменшили активніст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82935</link>
      <description>‼️🪖 Росіяни зменшили активність у Покровську та скоротили кількість переміщень у місті, намагаючись мінімізувати втрати та чекаючи на поповнення основними силами, - 7-й корпус ДШВ

▪️Протягом останніх днів противник кілька разів намагався проникнути у Гришине, маскуючись під цивільних. Наші сили зупинили спроби.

▪️У районі Мирнограда ситуація залишається напруженою. За даними українських військових, після невдалих штурмів зі сходу ворог може змінити вектор удару</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-07_12-59-56.mp4" length="3959446" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:59:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
