<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 12:31:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Момент влучання уламків ракети</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68702</link>
      <description>Момент влучання уламків ракети в Києві, з відеокамер одного з навчальних закладів в Оболонському районі столиці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2979.MP4" length="5008336" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 6 балістичних ракет та 7</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68703</link>
      <description>Збито 6 балістичних ракет та 71 з 123 ворожих БПЛА

40 ворожих БПЛА локаційно втрачені, не досягли цілей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_06-37-11.jpg" length="101796" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:37:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тіло жертви в Києві біля зруйн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68704</link>
      <description>Тіло жертви в Києві біля зруйнованої будівлі - відповідь росії на заяву Трампа про припинення війни.

Одна загибла людина і вже 4 поранених на цей момент, - наслідки ракетно-дронової атаки на Київ 

Частина столиці без світла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2985.MP4" length="2651185" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:42:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тіло жертви забирають з місця </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68708</link>
      <description>Тіло жертви забирають з місця ракетного удару в Києві.

Ракетний удар по Києву стався одразу після візиту представника Трампа Стіва Віткоффа до москви та звільнення рф американця Марка Фогеля.

росіяни свідомо ударили по Києву напередодні Мюнхенської конференції, де США та ЄС планують обговорювати мирний план для України.

Кремль відповів ударами по столиці України, показавши, що не планує зупинятися.

Тварі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2989.MP4" length="4374629" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:06:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще одне відео моменту ранковог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68709</link>
      <description>Ще одне відео моменту ранкового удару балістичної ракети по будівлі в Києві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2990.MP4" length="4382722" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:19:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський «нєрусскій» солдат </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68710</link>
      <description>Російський «нєрусскій» солдат бігає навколо своєї «буханки», в яку щось українське прилетіло, і забуває російські слова, щоб пояснити, що сталося.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:32:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>▶️ Люди падали непритомні від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68711</link>
      <description>▶️ Люди падали непритомні від вибухової хвилі, - наслідки російського удару по Києву 

▫️ Через вибухову хвилю вилетіли не лише вікна, а й розетки, кажуть місцеві про потужність вибуху ракети.

💬 «Вікна і двері вибило, навіть розетки повилазили. Посипався дах. Така вибухова хвиля була, що люди падали непритомні», - сказала Ольга, яка стала свідком атаки.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:45:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Прикол в тому, що вони всі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68712</link>
      <description>❗️ «Прикол в тому, що вони всі горять», - бригада «Азов» палить російські автівки, на яких штурмовики пробують заскочити в Нью-Йорк</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:04:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Європі заявили , що відправк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68714</link>
      <description>У Європі заявили , що відправка навіть 40 тисяч миротворців в Україну була б складною для ЄС. Зеленський говорив про необхідність 200 тисяч

Високопоставлений європейський чиновник у розмові з NYT заявив, що країни Європи не зможуть відправити в Україну 200 тисяч військовослужбовців у рамках миротворчої місії. Таке число називав Володимир Зеленський, виступаючи на економічному форумі у Давосі у січні 2025 року,

За словами співрозмовника NYT, відправка навіть набагато меншої кількості військових, наприклад, 40 тисяч, була б важким завданням для Європи. Він також зазначив, що такої кількості військових було б недостатньо, щоб стримати Росію.

Професор військових досліджень у Королівському коледжі Лондона Лоуренс Фрідман вважає, що для ефективної роботи потрібно понад 100 тисяч миротворців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_09-45-45.jpg" length="86780" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 09:45:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Були люди, які хотіли вбити </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68715</link>
      <description>❗️Були люди, які хотіли вбити мене, були постріли тощо. Загинули деякі люди всередині Офісу Президента, - Зеленський</description>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 09:54:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🤯 У Харкові на території РТЦ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68716</link>
      <description>❗️🤯 У Харкові на території РТЦК чоловік порізав ножем військового та запшикав його газовим балончиком

У ТЦК заявив, що злочин стався на тлі ганебної інформаційної кампанії, метою якої є дискредитація військовослужбовців ТЦК. 

⚖️ Нападника затримано, йому світить до 8 років за ґратами. Життю військового вже нічого не загрожує</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_11-33-35.jpg" length="81758" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 11:33:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
