<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 20:10:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️СДПГ готова обговорювати від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️СДПГ готова обговорювати відправку військ Бундесверу в Україну лише разом з американськими солдатами

У Німеччині знову обговорюють можливість відправки Бундесверу в Україну. Але соціал-демократи (СДПГ) ставлять жорстку умову: німецькі військові зможуть брати участь у миротворчій місії лише за умови, що поруч будуть і американські солдати. Лідер фракції СДПГ у Бундестазі Маттіас Мірш підкреслив, що «участь американців є необхідною».</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:45:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник готував прорив на пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79204</link>
      <description>Противник готував прорив на правий берег Дніпра біля  Херсона.

СБУ затримала агента рф, який активно допомагав готувати прорив російських ДРГ на правобережжя Херсонщини.

З власних джерел ми дізнались, що агента зовуть Олександр Косарєв, і отримали відео його затримання контррозвідниками.

Він 37-річний мешканець Херсона, потрапив в поле зору російського гру, коли публікував антиукраїнські коментарі у Телеграм-каналах.

Планував зібрати розвіддані про систему охорони оборонних обʼєктів на Дніпрі.

Після отримання цих даних передові групи окупантів готувались зайти і закріпитися на зайнятих позиціях до підходу основних сил, але кіберфахівці вчасно виявили активність російського агента.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0502.MP4" length="2480164" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 12:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇦🇹🇺🇦 Глава МЗС Австрії Беата М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79206</link>
      <description>🇦🇹🇺🇦 Глава МЗС Австрії Беата Майнль-Райзінгер приїхала до Одещини, яку вночі масовано атакували російські дрони і ракети</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_13-06-52.jpg" length="155511" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:06:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Дрон 82-ї десантно-штурмової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79209</link>
      <description>🔞 Дрон 82-ї десантно-штурмової Буковинської бригади з дуже потужним боєприпасом розбирає російського солдата на запчастини в районі Покровська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0506.MP4" length="9481858" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:11:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Польщі впав російський «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79210</link>
      <description>В Польщі впав російський «шахед», пошкодивши будинки місцевих жителів. Офіційна Варшава виловила протест. А можна було замість висловлювань його збити?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_16-47-58.jpg" length="95558" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:47:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⛔️ Європа введе санкції проти </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79211</link>
      <description>⛔️ Європа введе санкції проти рф, якщо путін уникатиме переговорів, - Telegraph

За інформацією видання, європейські лідери можуть запровадити санкції проти росії. Це станеться, якщо диктатор Володимир путін відмовиться взяти участь у тристоронній зустрічі з лідерами України і США.

Співрозмовник The Telegraph заявив, що Британія та ЄС готують нові санкції проти росії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_18-21-48.jpg" length="61077" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:21:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони України сьогодні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79213</link>
      <description>Сили оборони України сьогодні уразили місце базування ворожого батальйону безпілотних систем з підрозділу «БАРС Курск», про це повідомляють кілька російських каналів.

Ремонтні майстерні та пункт управління батальйону були розташовані на території дитячого табору «Солнишко» в Обоянському районі Курської області. 

Місце розташування батальйону детально знімала Маргарита Кривцова з прокремлівської спільноти «Полк-Марго», ймовірно, для звітів за передані російським військовим дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0499.MP4" length="5516492" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 19:21:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
