<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 11:09:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥💥Ранковий вайб в російському </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85614</link>
      <description>🔥💥Ранковий вайб в російському Рибінську Ярославський області. 

На цьому підприємстві зокрема зберігається  стратегічний запас реактивного авіаційного палива.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-31_07-52-51.mp4" length="1301707" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:52:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬💡рф завдала новий удар по ене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85615</link>
      <description>🤬💡рф завдала новий удар по енергетиці Одещини: атаковані два енергообʼєкти ДТЕК - пошкодження значні. 

Лише за грудень постраждали десять підстанцій регіону і 25 за рік. Енергетики працюють цілодобово, щоб повернути людям світло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_08-33-02.jpg" length="175497" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:33:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У цьому місяці Україна посилил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85616</link>
      <description>У цьому місяці Україна посилила атаки на російську енергетику, завдавши найбільшої шкоди активам і найширшому колу цілей з початку війни, - Bloomberg.

Видання пише, що ці атаки посилюють тиск на російський експорт, який і без того зазнає труднощів через міжнародні санкції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_08-37-04.jpg" length="83069" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:37:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥 Уражено 10 (!) інфраструкту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85617</link>
      <description>💥🔥 Уражено 10 (!) інфраструктурних обʼєктів на тимчасово окупованих територіях Донецької, Луганської, Запорізької областей та АР Крим, а також уражено 2 обʼєкти у глибині рф — СБС масовано атакували доставили вибухові «подаруночки» ворогу

Детальніше:

• Палає нафтобаза Ровеньки (Луганської обл, ТОТ, операція сумісно з СБУ) 
• Палає база плавзасобів 92 бригади річкових катерів (Оленівка, АР Крим, ТОТ)- Птахи 1 оц СБС
• Знищено трикоординатну радіолокаційну станцію- РЛС «СТ-68» (Оленівка, АР Крим, ТОТ, Птахи 1 оц СБС)
• Палають три пункти дислокації спецпідрозділу «Рубікон-Д» (Селідове, Донецької обл, ТОТ, Птахи 1 оц СБС)
• Палають два пункти дислокації живої сили противника зі складу 74 омсбр та 589 мсп (Селідове, Донецької обл, ТОТ, Птахи 1 оц СБС)
• Палає ПС «Мелітополь» (нп Мелітополь, Запоріжської обл, ТОТ, Птахи підрозділу «Граф» СБС)
• Палає ПС «Молочанськ» (нп Молочанськ, Запоріжської обл, ТОТ, Птахи підрозділу «Граф» СБС)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-31_08-51-34.mp4" length="5051823" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡русня нарешті намалювала фейк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85618</link>
      <description>🤡русня нарешті намалювала фейкову схему БпЛА, які начебто діяли у напрямку резиденції путіна, — Міноборони рф виклало цю картинку.

Раніше Кремль відмовився надавати докази удару України по резиденції путіна: «Я не думаю, що тут мають бути якісь докази», — казав Пєсков.

Також відомо ніхто з мешканців селищ біля путінської резиденції на Валдаї не чув звуків дронів та вибухів. Про це написали опозиційні ЗМІ. Але кремль, з метою зірвати мирний процес вперто бреше про атаку на Валдай.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-01-09.jpg" length="419920" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:01:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рашисти скинули більше ніж 60 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85619</link>
      <description>Рашисти скинули більше ніж 60 000 КАБів, запустили понад 100 000 дронів та 2400 ракет — внаслідок російських атак, майже 20 000 разів лунала повітряна тривога в Україні. Такі жахливі цифри ілюструють наш 2025 рік</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-05-42.jpg" length="54472" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:05:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥"Ми на вайнє!" 
Новорічні при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85621</link>
      <description>💥"Ми на вайнє!" 
Новорічні пригоди русні біля атакованої нафтобази в Ярославський області. 

Тим часом вогонь швидко розповсюджується на сусідні резервуари</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-31_10-11-13.mp4" length="15793075" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:11:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США зупинили рейд на танкер «т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85623</link>
      <description>США зупинили рейд на танкер «тіньового флоту» після появи на ньому російського прапора, - The New York Times

17 грудня президент Трамп оголосив про повну блокаду підсанкційних венесуельських нафтових танкерів.

Кілька днів тому підсанкційний нафтовий танкер Bella 1 різко розвернулася на 180 градусів, щоб уникнути інспекції, та на повній швидкості відійшов від узбережжя Венесуели.

Берегова охорона США призупинила операцію із захоплення Bella 1 після того, як на борту танкера з’явився грубо намальований російський прапор.

Але, звісно, це щось інше, а не подвійні стандарти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-34-01.jpg" length="89498" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:34:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 росія може завдати удар по р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85624</link>
      <description>🔴 росія може завдати удар по резиденції Зеленського, — Лукашенко

Він наголосив, що у росіян є для цього необхідні засоби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-41-46.jpg" length="135232" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:41:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп назвав Келлога «ідіотом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85625</link>
      <description>🥴Трамп назвав Келлога «ідіотом» після того, як той публічно назвав Зеленського «відважною людиною, яка змушена боротися», – NYT.

Трамп: «Отже, ви називаєте Зеленського людиною, яка опинилася в складному становищі, і сміливим?».
Келлог: «Так, сер...На українській землі триває боротьба за виживання його країни. Коли востаннє американський президент стикався з подібним? Це був Авраам Лінкольн».
Згодом, розповідаючи про цей епізод іншим радникам, Трамп пробурмотів: «Він ідіот».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-42-45.jpg" length="45989" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:42:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За 2025 рік в полон здалося бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85626</link>
      <description>За 2025 рік в полон здалося більше російських військових, ніж за 2022 і 2023 роки разом узяті, - проект «Хочу жить».

У середньому в полон щотижня потрапляє від 60 до 90 росіян, а в серпні 2024 року потрапило близько 350 за тиждень.

Офіційно в полоні в Україні побувало 10 тисяч російських солдатів та офіцерів.

Дуже показова статистика дає уявлення про те, що собою являє російський солдат.

▫️ Більшість полонених контрактники.

▫️ Мобілізованих близько 19%.

▫️ Строковиків майже 5%, зоча офіційно строковики в росії не воюють.

▫️ Типовий російський полонений рядовий без вищої освіти, як правило, з судимістю.

▫️ 40% відбували покарання за крадіжки, наркотики, пограбування та вбивства. 

▫️ Іноземці становлять близько 7% полонених, і їхня кількість зростає.

▫️ ВІЛ/СНІД, гепатит B і C, туберкульоз, цукровий діабет, психічні захворювання, зокрема, шизофренія, - люди з такими хворобами дуже часто потрапляють в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-31_10-56-18.jpg" length="168736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:56:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
