<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 10:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🗿🗿🗿Тим часом у Вашингтоні вста</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80630</link>
      <description>🗿🗿🗿Тим часом у Вашингтоні встановили золоту статую Трампа з біткоїном.

Важко повірити, але це тепер стоїть навпроти будівлі Капітолія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_05-40-18.jpg" length="91002" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:40:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️окупанти  просунулися поблиз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80631</link>
      <description>⚡️окупанти  просунулися поблизу трьох населених пунктів на Харківщині та в Запорізькій області, — ресурс Deep State 

Йдеться про Кіндрашівку та Степову Новосілку біля Куп'янська, а також Новоіванівку на Новопавлівському напрямку.

Речник ОСУВ «Дніпро» заявив, що центр Куп’янська повністю під контролем ЗСУ. Бої тривають лише на північних околицях міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_05-48-36.jpg" length="55405" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:48:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ізраїль розгортає лазерну сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80633</link>
      <description>🔥Ізраїль розгортає лазерну систему ППО "Залізний промінь", який зможе знищити навіть літаки, – пише Reuters.

Революційний винахід сучасної війни знищуватиме також ракети, мінометні снаряди та безпілотники. 

Переваги лазерної системи:
• значно нижча вартість у порівнянні з класичними ракетами-перехоплювачами (ракета коштує від $50 000);
• миттєве ураження малих і швидких цілей на коротких та середніх дистанціях;
• повна робота системи перевірена під час випробувань на півдні Ізраїлю.

Перші системи будуть інтегровані до ППО країни до кінця цього року.

Залишається сподіватись, що в нас така зброя з'явитися раніше ніж у русні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_06-27-58.mp4" length="4816496" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:27:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві затримали українськог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80634</link>
      <description>В Москві затримали українського бізнесмена Араїка Амірханяна у справі Ківи.

Амірханян, позбавлений українського громадянства у 2021 році, він в розшуку, відомий оборудками у дорожньому будівництві, фінансуванням окупантів у Криму, перевезенням нелегалів та рейдерством.

Російські ЗМІ повідомляють, що він нібито допомагав СБУ у ліквідації колишнього соратника Іллі Киви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_06-28-21.jpg" length="69267" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:28:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Центр Куп'янська під контрол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80635</link>
      <description>❗️Центр Куп'янська під контролем ЗСУ: росіяни ведуть бої лише на північних околицях, – речник ОСУВ «‎Дніпро» Бєльський.

▪️Наші бійці пошкодили й затопили трубу газопроводу, якою солдати рф рухалися до околиць Куп'янська;
▪️При цьому зараз військові рф намагаються переправлятися через річку Оскіл на плотах і човнах;
▪️ЗСУ утримують оборону, а частина росіян потрапляє в полон;
▪️Полонені росіяни розповідають, що проникли в місто групами від 2 до 9 солдатів. Частина у військовій формі, а частина – у цивільному;
▪️У кожної з таких груп рф є завдання. Наприклад, одна група мала захопити 5-поверхівку за певною адресою, інша – 9-поверхівку;
▪️Триває операція з блокування та знищення окупантів, які інфільтрувалися до Куп'янська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_06-33-19.jpg" length="75556" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:33:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Від авто, нерухомості і спла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80636</link>
      <description>❗️Від авто, нерухомості і сплати податків — до військового обліку: дані про громадян збиратимуть до Єдиної системи соціальної сфери, — ВР готується прийняти законопроєкт

Парламент сьогодні планує ухвалити закон, який передбачає передачу даних українців до нової Єдиної системи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_06-48-48.jpg" length="88125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:48:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥HIMARS накриває велике скупч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80637</link>
      <description>💥🔥HIMARS накриває велике скупчення російських мотоштурмовиків на Краматорському напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_06-56-31.mp4" length="1010440" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:56:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У ворога вони як на долоні. Їх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80638</link>
      <description>У ворога вони як на долоні. Їхні Су-25 майже торкаються верхівок дерев, аби хоч ненадовго сховатися від ворожих радарів. Льотчики штурмової авіації жартують, що вони майже камікадзе, адже по них ведуть вогонь і з землі, і з неба.

Щодня вони ризикують життям заради життя, адже вдома їх чекають сімʼї та друзі. А головного героя, Ростислава Лазаренка, чекає обіцянка, яку він дав полеглому побратиму перед його останнім вильотом.

https://www.facebook.com/share/17ECrVyD25/

Сьогодні в прокат виходить пронизлива документальна стрічка «Грім серед ясного неба». Ще одна героїчна  глава літопису війни за свободу незламного народу. Дивіться на великому екрані.

Квитки👇
https://planetakino.ua/movie-offline/hrim-sered-yasnoho-neba/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_07-21-53.mp4" length="2520291" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:21:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські БПЛА долетіли за 13</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80640</link>
      <description>Українські БПЛА долетіли за 1300 кілометрів від кордону і завдали удар по нафтопереробному заводу в Башкирії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1401.MP4" length="1675596" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥На НПЗ в російській Башкірії</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80643</link>
      <description>💥🔥На НПЗ в російській Башкірії добрими донами була уражена ключова  установка ЕЛОУ-АВТ-4.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_10-00-07.mp4" length="431206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
