<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 11:08:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>У Харкові повідомляють про влу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77419</link>
      <description>У Харкові повідомляють про влучання дронів по цивільному підприємству.

Мешканці Харкова стверджують, було не менше десятка ударів.

Атака триває.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_20-34-22.jpg" length="55425" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 20:34:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські спецслужби розгорнул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77420</link>
      <description>Російські спецслужби розгорнули тренувальні бази для найманців на території Сербії, а також сусідньої Боснії і Герцеговини, з метою підготовки державного перевороту в Молдові, - Balkan Insight у спільному розслідуванні з CU SENS.

До участі в операції залучали громадян Молдови, які здавали телефони та паспорти.

Один із найманців Максим Роска розповів, що за 10 днів навчань обіцяли винагороду від 300 до 500 доларів.

Тренування проходили з 1 по 16 серпня та з 22 серпня по 11 жовтня 2024 року в обох країнах.

Планувався зрив президентських виборів у Молдові в 2024 році.

Влада Боснії і Герцеговини заперечує наявність таборів на своїй території, однак прокуратура відкрила розслідування.

У Сербії поліція виявила дрони, окуляри, обладнання для супутникового зв’язку Starlink та легкозаймисті рідини на місці, де, ймовірно, був тренувальний центр.

Офіційно Сербія поки що не надає жодних коментарів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_21-00-54.jpg" length="100458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 21:00:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російський дрон вночі влучив в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77422</link>
      <description>російський дрон вночі влучив в 9-поверховий будинок в спальному районі Краматорська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_06-28-59.jpg" length="159947" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:28:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 198 з 400 ворожих БпЛА.
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77423</link>
      <description>Збито 198 з 400 ворожих БпЛА.

Локаційно втрачені або подавлені 145 дронів.

Зафіксовано влучання 1 ракети та 57 БпЛА у 12 локаціях, падіння уламків на 2 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_06-37-42.jpg" length="80733" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:37:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вінницю масовано атакували 28 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77424</link>
      <description>Вінницю масовано атакували 28 Шахедів, в місті пожежі.

Відомо про 7 постраждалих, 2 з них у важкому стані.

Було влучання по обʼєктах промислової інфраструктури, пошкоджено 4 будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9052.MP4" length="8445788" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:41:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Недоїхали. Група російських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77425</link>
      <description>‼️Недоїхали. Група російських операторів ліквідована разом з дроном «Скат 350М» в окупованому Токмаку, - ГУР

Сьогодні вранці на околиці т.о. Токмаку на Запоріжжі пролунав вибух — у повітря злетів зелений УАЗ 452. 

Всередині машини перебувало двоє російських фахівців аеророзвідки та безпілотник безпілотник «Скат 350М», який окупанти використовували для виявлення українських позицій та коригування артилерійського вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-16_06-52-43.jpg" length="41225" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 06:52:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Удар по штабу кацапів в Тьотк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77426</link>
      <description>💥Удар по штабу кацапів в Тьоткіно в Курській області. Відбиваємо бажання окупантів заповзати на Сумщину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-16_08-10-48.mp4" length="800507" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:10:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неймовірний героїзм екіпажу бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77429</link>
      <description>Неймовірний героїзм екіпажу бригади «Сталевий Кордон» на Сумщині.

Вчинок, який, безумовно, має бути відмічений нагородами.

Ризикуючи власним життям, прикордонники врятували поранених побратимів.

Мехвод з навідником на американському бронетранспортері М113 провели блискавичну операцію по евакуації поранених побратимів безпосередньо на лінії зіткнення на Курському напрямку. 

По них летіло майже все, що було в арсеналі ворога.

Спочатку прилетів FPV-дрон на оптоволокні. Екіпаж отримав поранення, але продовжив рух, добрався до точки евакуації, забрав трьох важких поранених та ще вісьмох бійців з суміжних підрозділів, які довгий час чекали на заміну. 

На зворотному шляху бронетранспортер потрапив під мінометний обстріл. В нього влучила 120-мм міна.

Екіпаж витримав пряме влучання і довіз усіх бійців пораненими, але живими, до точки призначення.  

Зараз всі поранені хлопці на реабілітації, а М113 став на ремонт.

Про цю бригаду ДПСУ в нас нещодавно вийшов сюжет.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:21:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін боїться Америку, ось п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77430</link>
      <description>❗️путін боїться Америку, ось приїхав Келлог, і у нас дві ночі не було масованого обстрілу, - Зеленський. "Люди вже жартують – дайте Келлогу український паспорт і нехай живе в Україні".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-16_10-20-00.mp4" length="3886850" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 10:20:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
