<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 09:09:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Кривому Розі жертв російсько</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70130</link>
      <description>В Кривому Розі жертв російської атаки виносять на руках поруч з розбитою будівлею готелю, відомо про 2 загиблих і 29 поранених.

Наші американські «союзники» мали б зрозуміти, що їхня розвідінформація допомагала інформувати людей про російські ракетні удари.

Жертв може бути більше, якщо не надавати Україні розвіддані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3883.MP4" length="1677511" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:01:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гарні новини про ставлення аме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70131</link>
      <description>Гарні новини про ставлення американців до Трампа в контексті України.

Згідно з опитуванням Reuters, 70% американців не згодні з риторикою Трампа щодо України, згодні лише 7%. 

Серед демократів 81% не згодні, а серед республіканців 62% не згодні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_01-10-43.jpg" length="71976" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:10:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кількість жертв останньої ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70132</link>
      <description>❗️Кількість жертв останньої атаки РФ у Кривому Розі зросла до чотирьох людей.

У лікарні помер чоловік, поранений через ракетний удар по місту, - повідомили в ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_07-13-18.jpg" length="202082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:13:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧐 Оточення Трампа таємно обгов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70133</link>
      <description>🧐 Оточення Трампа таємно обговорювали з опонентами Зеленського проведення виборів, – Politico.

Розмови нібито були з Тимошенко та Порошенком. Тема – вибори після тимчасового перемир’я, але до мирних переговорів. Публічно і Тимошенко, і Порошенко виступили проти виборів до закінченя війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_07-15-15.jpg" length="128374" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:15:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>112-ть ударних БПЛА типу «Shah</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70134</link>
      <description>112-ть ударних БПЛА типу «Shahed» і 2 ракети «Іскандер-М» або «KN-23», - ось що летіло вночі по Україні.

Збито 68 БПЛА, 43 безпілотники локаційно втрачені.

Ракети не вдалося збити, є загиблі в Кривому Розі після ударів росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_07-38-09.jpg" length="93033" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:38:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Буквально перед ударом баліс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70136</link>
      <description>💥 Буквально перед ударом балістики у готель в Кривому Розі заселились волонтери міжнародної організації, громадяни України, США, Великої Британії. Вони вижили, бо встигли спуститись зі своїх номерів, – Зеленський 

Але, на жаль, 4 людини загинули. Загалом більш ніж 30 людей були поранені, усім надано необхідну допомогу. 

Ударом пошкоджено багато цивільних об’єктів навколо готелю. Рятувальники досі працюють на місці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_07-42-29.mp4" length="3023971" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор ЗРК «Patriot» Повітря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70140</link>
      <description>Оператор ЗРК «Patriot» Повітряних Сил України підтримав флешмоб пілота літака F-16 та закликав американців стояти пліч-о-пліч з українцями.

💬 «Дякуємо всьому американському народу за постачання нам зброї. Завдяки вашій підтримці ми можемо захищати наші міста і людей, які живуть в них. Боротьба українців триває».

Саме ракети для таких комплексів є критично важливим компонентом допомоги від США, бо без них буде значно більше руйнувать цивільної інфраструктури.

Хотілося б, щоб Білий дім це розумів.

Не хотілося б думати, що Білий дім це розумів до того, як припинив військову допомогу українцям.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3889.MP4" length="9825055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:34:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Є всі підстави думати, що росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70141</link>
      <description>Є всі підстави думати, що росіяни цілеспрямовано атакують термінали «Нової пошти».

Російські дрони знищили термінал «Нової пошти» у Сумах, один співробітник компанії загинув.

А напередодні «шахед» влучив у відділення поштової компанії в передмісті Одеси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3897.MP4" length="1163444" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 09:07:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
