<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:19:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ почали контратакувати, щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88323</link>
      <description>❗️ЗСУ почали контратакувати, щоб зупинити просування ворога в бік Дніпропетровської області, - спікер Сил оборони півдня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_15-52-30.mp4" length="166313" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:52:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇰🇪 Близько 1000 кенійців воюют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88324</link>
      <description>🇰🇪 Близько 1000 кенійців воюють проти України, - сенсаційні цифри оприлюднив депутат кенійського парламенту Кімані Ічунгʼва, спираючись на дані розвідки.

🪖 Серед завербованих є колишні військові, поліцейські а також цивільні громадяни Кенії.

🕸️ В Кенії діє розгалужена мережа вербувальників, які направляють найманців до російської армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6318.MP4" length="5216990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Командир роти іноземних лег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88325</link>
      <description>⚔️ Командир роти іноземних легіонерів в ЗСУ, дівчина з чоловічим позивним «Джефрі», пообіцяла мені, що після трансформування «Інтернаціонального Легіону» і передачі до 475-го ОШП її бійців не будуть посилати «на мʼясо».

❗️ Що насправді відбувається з «Інтернаціональними Легіонами» в штурмових полках, куди їх передали, можна дізнатися з відео або за посиланням 

⏯️ https://m.youtube.com/watch?v=S50umaVOC5A</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:28:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 російські мразі дронами сист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88326</link>
      <description>😡 російські мразі дронами системно розбирають житловий сектор в прифронтових містах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQPok_7jODNeHaU_cgYpEcNR_KsvPIrLG5XEfzFYizEsK_pd_6xljyLM_2XEhgNuxv68DeKOrqICB.mp4" length="2438398" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:14:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп офіційно продовжив ще </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88327</link>
      <description>❗️Трамп офіційно продовжив ще на рік санкції проти РФ, — дані Федерального реєстру</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_17-54-54.jpg" length="130757" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:54:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Девочки, кто многодетный, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88328</link>
      <description>❗️ «Девочки, кто многодетный, забрали ли ваших мужей?» - чоловіків в Білорусі масово загрібають на військові збори одразу після того, як вони отримують повістки.   

🇧🇾 В білоруських соцмережах паніка, але на місцеві аналоги ТЦК чомусь ніхто не нападає - лячно, диктатори в демократію не граються, коли готуються до війни.  

⏱️ Часу на збори практично не дають, забирають навіть багатодітних та тих, хто має маленьких дітей. У чоловіків відключають мобільні телефони, і з ними зникає звʼязок.  

🪖 Режим Лукашенка пояснює збори «перевіркою боєготовності».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_18-31-32.jpg" length="97458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Так ліквідовують ворожу ДРГ </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88333</link>
      <description>⚡️Так ліквідовують ворожу ДРГ в Запорізькій області

Диверсанти противника намагалася проникнути на наші позиції. Спрацювала аеророзвідка та оператори FPV-дронів  прикордонників, які, крім ворожої групи, також знищили антенне обладнання разом із системою  РЕБ окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3548.MP4" length="12041771" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:44:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Полонених – не брати, все, х@</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88334</link>
      <description>«Полонених – не брати, все, х@й якого полоненого візьму, всіх прикінчу, бл@дь», - російський генерал Роман Дємурчієв зізнається в тому, що не тільки віддавав накази вбивати українських полонених, а й власними руками страчував українців. 

Команда «Радіо Свобода» за підтримки 3-ої ОШБР змогла отримати приватну переписку та голосові повідомлення російського воєнного злочинця.

Там, до речі, багато про стосунки між російськими генералами, які дійсно схожі на «тераріум однодумців».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_19-30-14.jpg" length="84284" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:30:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Солнцепьок», «Піони», командн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88335</link>
      <description>«Солнцепьок», «Піони», командно-штабна машина, - підрозділ Lasar’s Group НГУ добряче покрошив російський парк техніки, завдавши ударів по 13 одиницях під час спецоперації

Ворожі засоби були сховані глибоко в тилу за ЛБЗ на Луганщині. В результаті спецоперації нацгвардійці завдали точних ударів по таких цілях:
▫️ САУ 2С7 «Піон» — 3 од.;
▫️ ТОС-1А «Солнцепьок» — 1 од.;
▫️ ТЗМ-Т — 1 од.;
▫️ КШМ — 1 од.;
▫️ ББМ — 7 од.

Ретельно спланована спецоперація «Lasar’s Group» знизила кількість обстрілів українських позицій.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
