<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 12:32:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант в районі міста Часів Я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Окупант в районі міста Часів Яр стояв і чекав, поки в нього не влучить безпілотник, яким керували оператори 427-го полку «Рарог».</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:42:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЄС збираються масово затриму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68605</link>
      <description>⚡️ЄС збираються масово затримувати судна російського «тіньового флоту», — Politico пише, що країни союзу вже ведуть переговори щодо цієї операції 

Для цього можуть використати міжнародне права для затримання суден за екологічними чи піратськими підставами. Якщо це не спрацює, країни ухвалюватимуть власні закони для арешту більшої кількості суден у морі. 

До прикладу, Фінляндія та Естонія мають намір створити перелік «благонадійних» страхових компаній. Якщо судно застраховане в компанії, яка не входить до цього списку, його можуть затримати.

«Майже 50% підсанкційної нафти рф проходить через Фінську затоку, створюючи екологічні загрози та ризики для підводної інфраструктури. Ми не можемо перекрити все море, але ми можемо контролювати більше...», — сказав міністр закордонних справ Естонії Маргус Цахкна.

Підраховано, що тіньовий флот уже перевозить понад 80% російської нафти. Торік із портів Балтики вийшло 348 таких суден, що становить 40% від загального експорту нафти рф. Це дорівнює третині річного оборонного бюджету Москви.

За словами чиновників і дипломатів, крім пропозицій ЄС про внесення 74 танкерів тіньового флоту до чорного списку, країни Північної Європи і Балтії окремо обговорюють, як вони можуть законно почати конфіскацію більшої кількості пов'язаних із росією суден</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_09-40-32.jpg" length="72907" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:40:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Сі Цзіньпін приїде до Путіна </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68606</link>
      <description>😐Сі Цзіньпін приїде до Путіна на парад 9 травня, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_09-43-03.jpg" length="98789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:43:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Українські сили відновили п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68607</link>
      <description>⚔️ Українські сили відновили позиції у Даченському, Водяному Другому на Донеччині та біля Кругленького в Курській області, — Deep State

Водночас армія Путіна просунулась біля Дачного, Малинівки та Микільського</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_09-43-49.jpg" length="49110" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:43:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агента гру, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68608</link>
      <description>СБУ затримала агента гру, який коригував авіаудари по Слов’янську та хотів втекти до росії

Місцевий житель Олександр Базілій — безробітний, а по сумісництву — адепт рашизму. Окупанти пообіцяли йому «евакуацію» на росію у разі виконання їхніх завдань. Він мав наводити ворожі удари по Слов’янську та прилеглих прифронтових територіях. 

Для цього він обходив місцевість, де відслідковував бази Сил оборони, фіксуючи геолокації на гугл-картах. 

СБУ спрацювала на випередження та затримали зрадника. Йому світить довічне з конфіскацією майна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_11-30-48.jpg" length="121173" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:30:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
