<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 10:14:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ путін абсолютно збожеволів,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️ путін абсолютно збожеволів, — Трамп. 

«У мене завжди були дуже хороші стосунки з Володимиром Путіним із Росії, але з ним щось сталося. Він абсолютно збожеволів! Він без необхідності вбиває безліч людей, і я говорю не тільки про солдатів. Ракети і дрони запускають у міста України без жодної на те причини. Я завжди говорив, що він хоче ВСЮ Україну, а не тільки її частину, і, можливо, це підтверджується, але якщо він це зробить, це призведе до краху Росії! Точно так само президент Зеленський не робить своїй країні послуги, кажучи так, як він говорить. Кожне його слово створює проблеми, мені це не подобається, і краще б це припинилося. Це війна, яка ніколи б не почалася, якби я був президентом.</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 04:47:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У ЗСУ закінчились ракети до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️У ЗСУ закінчились ракети до SAMP-T — Le Monde

▪️ Україна залишилася без боєприпасів для зенітних батарей SAMP-T — стратегічно важливої системи ППО.
▪️ Також уже пів року не надходили ракети до французьких ЗРК Crotale.
▪️ За словами одного з офіцерів, південь України нині практично не прикритий — засобів протиповітряної оборони там немає.</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 07:05:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️рф запустила рекордні 355 «ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74699</link>
      <description>⚡️рф запустила рекордні 355 «шахедів» — найбільше з початку війни, — Повітряні сили.

Знищено 9/9 крилатих ракет та 288 дронів-камікадзе.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_08-17-46.jpg" length="114021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 08:17:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74701</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали незвичну агентурну групу російських спецслужб, яка наводила ракети рф по 7-х регіонах України

Затримано п’ятьох учасників групи.

Шпигували для рф у Запоріжжі, Сумах, Миколаєві, а також у Хмельницькій, Київській, Харківській та Дніпропетровській областях. 

Наймолодшому 16, найстаршому 23.

Саме 16-річний був першим завербованим, який переконав і решту групи. 

До неї входили два брати з Харківщини, студент медуніверситету із Запоріжжя, його місцева знайома та її бойфренд. 

«Унікальність» цих агентів в тому, що їх не розглядали, як одноразовий матеріал для підпалів, а планували використовувати виключно для розвідки, і довго. Студент з Запоріжжя особисто виконав близько 30 завдань.

За кожне платили від 2 до 8 тисяч. 

Серед них підготовка координат для ракетних ударів.

Поруч з «цілями» вони паркували авто із відеореєстратором, який працював годинами.

Викрили російських агентів контррозвідники СБУ з Хмельницької, а також Запорізької та Харківської областей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_09-14-26.jpg" length="112480" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двигун від збитого «шахеда» вп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74707</link>
      <description>Двигун від збитого «шахеда» впав посеред двору у Бучанському районі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6987.MP4" length="4507292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:38:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У цьому немає жодного значно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74708</link>
      <description>❗️У цьому немає жодного значного військового сенсу, але є значний політичний сенс: Зеленський відреагував на вже третю ніч комбінованого російського терору

Як наголосив президент України, Путін демонструє, наскільки він зневажає світ, який витрачає більше зусиль на "діалог" із ним, ніж на тиск.

Зеленський зазначив, що лише цієї ночі ворог застосував проти українських міст найбільшу кількість дронів. Географія удару цієї ночі - від Чернігівщини до Хмельниччини, від Харківської області до Одеської. Є поранені люди та ураження цивільної інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_09-46-23.jpg" length="122446" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:46:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Китай наближається до нової </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74711</link>
      <description>❗️Китай наближається до нової фази протистояння з Тайванем і з Заходом: готує десант, авіацію та розгортає РСЗВ, які можуть вразити будь-який об’єкт на острові 

За даними Financial Times, Пекін зосереджує сили, здатні забезпечити повну блокаду Тайваню протягом кількох годин.

У МЗС Китаю раніше наголошували: процес возз’єднання з Тайванем є невідворотним</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_09-54-44.jpg" length="24230" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:54:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
