<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 18:10:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Трамп дає зрозуміти, що налашт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71530</link>
      <description>Трамп дає зрозуміти, що налаштований серйозно на рахунок Гренландії.

Він випустив дивний ролик, в якому намагався пояснити, чому Америці важлива Гренландія.

Месіджи відео

▫️Під час Другої світової нацисти вторглися до Арктики, а США захищали Гренландію, і сотні американців потонули у крижаних водах.

▫️Після перемоги над нацистами американці та гренландці разом стали «вартовими свободи» на півночі.

▫️«Спільна історія» залишається основою нинішньої співпраці. 

▫️Сучасній Гренландії загрожують «російська агресія» та «китайські плани експансії».

▫️Тому настав час американцям і гренландцям об'єднатися заради «миру і безпеки».

Позиція самих гренландців, як і позиція Данії, президента Трампа не цікавить.

Незрозуміло, чому для стримування російської агресії та китайської експансії потрібно відбирати острів, якщо датчани готові американцям надати все, що завгодно для заходів безпеки, включно з військовими базами. Питання риторичне.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4777.MP4" length="4801015" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:07:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Можливо, основна стратегія рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71535</link>
      <description>Можливо, основна стратегія росіян зараз — виснаження ЗСУ по всій лінії фронту, а не оперативні успіхи, — Білецький

За словами командувача 3 штурмового корпусу ЗСУ, ворог прагне фізично та морально послабити українську армію через постійний тиск, щоб потім змусити Київ погодитися на умови, подібні до капітуляції.

💬 «Оця тактика тисячі дрібних порізів, яка призводить до загального послаблення на всьому 1000-кілометровому фронті, можливо, вона для них цікавіша. Вони хочуть виснажити настільки фронт, що фактично буде чи обвал, чи підписання капітуляції».

Відео: Армія TV</description>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:26:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війна в Україні завершиться на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71536</link>
      <description>Війна в Україні завершиться наприкінці 2025-го року, - з такою заявою долучається до групи ворожок і провидців серйозна організація під назвою Міжнародний Валютний Фонд.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-29_13-28-47.jpg" length="79512" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:28:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🪖  «Чи вистачить у Європи си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71537</link>
      <description>🇪🇺🪖  «Чи вистачить у Європи сил, щоб воювати з Путіним?» - намагається порахувати NEXTA, спираючись на дані відомого лондонського аналітичного центру - Міжнародного інституту стратегічних досліджень (IISS).

📍 Жива сила
🔸 У росії: 1,1 млн солдатів
🔹 У країн НАТО в Європі: понад 2 млн.

📍Танки
🔸У рф: 2900 бойових танків
🔹 НАТО: 6700+

📍Винищувачі
🔸 росія: 1400
🔹 НАТО: 2300

📍Артилерія
🔸 росія: 6090 одиниць
🔹 НАТО: понад 15 400

На папері - перевага очевидна.

📍Але якщо, наприклад, Туреччина вирішить не втручатися через зв'язки з Москвою, сили НАТО різко ослабнуть. Адже Туреччина дає:
▫️ майже 25% всіх солдатів НАТО,
▫️ понад третину всіх танків НАТО,
▫️18% усієї артилерії НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-29_13-44-51.jpg" length="127108" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 13:44:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Конгресвумен українського п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71538</link>
      <description>🤷‍♂Конгресвумен українського походження Вікторію Спартц освистали під час зустрічі з виборцями в Індіані

Це сталося через невдоволення тарифною політикою Трампа та рішеннями департаменту Ілона Маска. Напруга зросла після того, як Спартц відмовилася вимагати відставки Піта Гегсета, Майка Волца та інших учасників скандального Signalgate 

Натовп відреагував гнівно — частина людей залишила приміщення на пів години раніше, а інші демонстрували аркуші з написами «Putin Puppet No Musk» («Путінська маріонетка — без Маска»).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-29_16-04-50.mp4" length="9711912" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 16:04:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В ДПСУ спростували заяви рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71539</link>
      <description>❗️В ДПСУ спростували заяви роспропаганди про перетин підрозділами рф кордону з Сумщиною і захоплення трьох селищ на українській території.

"Наразі ворог намагається використовувати лише малі штурмові групи по напрямку населених пунктів Новеньке та Журавка". "На даний момент групи окупантів знищуються як на підступах до нашого кордону, так і під час того, коли вони вже перетнули лінію державного рубежу", - заявили у прес-службі ДПСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-29_16-43-24.jpg" length="39797" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 16:43:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ГУР показали експерементальн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71541</link>
      <description>В ГУР показали експерементальну зброю. Але воєнні розвідники так майстерно «показали» секретну розробку, що з відео нічого не зрозуміло. Заявлене тільки, що завдяки винищувачу «шахедів» вже знищено два дрони поспіль. Новітня система «дрон проти дрона» є, нібито, спільною розробкою України та міжнародних партнерів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2804.mp4" length="3385490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 17:10:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Евакуація бійців під час насту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71542</link>
      <description>Евакуація бійців під час наступальної операції в селищі Надія на Луганщині.

📝 «Механік-водій 1-го штурмового батальйону [3-ої окремої штурмової бригади] на псевдо «Шева» справжній ас своєї справи. Під щільним обстрілом він провів успішну евакуацію наших хлопців і, як бонус, відправив російський [баражуючий боєприпас] «Ланцет» у нікуди», - командир батальйону «Фока» виклав відео евакуації.

Стабілізаційні дії в районі Надії, яку звільнили 23-го березня, тривають.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4783.MP4" length="4027806" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 17:56:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Дніпра Філатов попросив пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71543</link>
      <description>Мер Дніпра Філатов попросив передати Маску фото знищеної Tesla після атаки рф

Прохання до моїх закордонних читачів і всіх, хто має акаунт у мережі «Х». Зараз на Заході не надто люблять компанію Tesla та всіляко її тролять. Тож, будь ласка, передайте Ілону цю світлину. Бо ж він такий палкий прихильник росіян.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-29_18-09-26.jpg" length="212138" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 18:09:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
