<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 08:12:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Цікаві кадри надходять з Бєлг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71230</link>
      <description>🔥Цікаві кадри надходять з Бєлгородшини, де за даними роспабліків ЗСУ зайняли селище Демідовка.

На відео знищений міст в н.п. Графовка та пошкоджений газопровід</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-23_21-12-47.jpg" length="115093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 21:12:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Що з ними сталося?

Віце-прези</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71232</link>
      <description>Що з ними сталося?

Віце-президент США фактично заявляє, що Трамп може забрати Гренландію, і йому начхати на обурення Європи.

«Данія, яка контролює Гренландію, не робить свою роботу добре, і вона не є добрим союзником. Тож, якщо ви спитаєте себе, чи можемо ми забезпечити суверенну безпеку, якщо це потребує більше територіальних інтересів в Гренландії, то це те, що президент Трамп збирається зробити, тому що йому байдуже, що будуть кричати в Європі. Він ставить на перше місце інтереси американських громадян».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4575.MP4" length="4031720" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 22:11:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Під час окопного бою на Куп'я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71233</link>
      <description>👌Під час окопного бою на Куп'янському напрямку український військовий, не маючи гранати під рукою, кидає у противника каску. Російський штурмовик, вирішивши, що це вибухівка починає відступати і отримує чергу з автомата в спину.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-23_23-04-56.mp4" length="1136326" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент влучання в Києві, зараз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71234</link>
      <description>Момент влучання в Києві, зараз в місті та області триває дорозвідка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4576.MP4" length="1766957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 23:47:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищено 4 вертольоти в тилу во</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71235</link>
      <description>Знищено 4 вертольоти в тилу ворога

Сили спеціальних операцій у взаємодії з ГУР МО, Ракетними військами і артилерією знищили два ворожих вертольоти Ка-52 та два Мі-8 в Білгородській області рф.

Вертольоти знищені ракетними ударами в тил ворога, де противник створив так званий майданчик «підскоку» - замасковану позицію для швидкого переміщення бортів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4577.MP4" length="20695878" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:53:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Вночі знищили 57 із 99 ворож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71236</link>
      <description>⚡️Вночі знищили 57 із 99 ворожих дронів, ще 36 БпЛА зникли з радарів 

Під атакою опинилися Київщина, Харківщина, Сумщина, Кіровоградщина та Запоріжжя</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_06-33-43.jpg" length="100895" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:33:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Трамп дедалі більше розлюче</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71237</link>
      <description>🤷‍♂Трамп дедалі більше розлючений через постійні російські ракетні обстріли України та атаки дронів, попри домовленість про часткове перемир’я, — The Telegraph

Водночас у Білому домі не втрачають надії на припинення вогню до Пасхи 20 квітня. 

Також видання, посилаючись на німецьку газету Die Welt, пише, що Китай  розглядає можливість приєднання до потенційної миротворчої місії. Дипломати називають цей крок спробою переконати Путіна, який має потепління у відносинах з Китаєм, дозволити іноземним військам бути присутніми в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_06-37-37.jpg" length="143166" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:37:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Миротворчий план Стармера є не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71238</link>
      <description>Миротворчий план Стармера є не більше як «політичним театром», – Telegraph

Премʼєр Британії «поспішив» із заявами щодо відправлення миротворців в Україну, оскільки ніхто не знає деталей та мети цієї місії, – зазначає джерело видання.

В Україні та навколо неї близько 700 тис. росіян і понад мільйон українців зі зброєю. Що мають робити 10-тисячні міжнародні сили, розташовані на заході країни за 400 км від лінії фронту? Яка місія? Яка легітимність?

До того ж, США та рф нібито проти коаліції на чолі з Британією. Тому зараз більше говорять про реактивні літаки та судна, які не потребують базування в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_07-00-46.jpg" length="121171" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:00:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трампу не сподобався його порт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71239</link>
      <description>Трампу не сподобався його портрет у Капітолії штату Колорадо

Нікому не подобається погана картина або портрет, але той, що висить в Колорадо, в Капітолії штату, розміщений губернатором, разом з усіма іншими президентами, був навмисно спотворений до такого рівня, якого навіть я, можливо, ніколи не бачив раніше. Художниця намалювала президента Обаму і він виглядає чудово, але той, що зображує мене, справді найгірший. Вона, мабуть, втратила свій талант з віком, — написав Трамп.

Ситуація, як говорить сама за себе...</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_07-01-22.jpg" length="144892" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:01:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США хочуть укласти з рф угод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71240</link>
      <description>❗️США хочуть укласти з рф угоду про перемир’я в Чорному морі — переговори з росією вже розпочалися, — Reuters

Також має бути обговорена «лінія контролю» між сторонами перемовин, а також повернення українських дітей. 

За словами Волтца це має виглядати, як «заходи для підтримання миру, заморожування поточних позицій і зміцнення довіри».

Наразі переговори делегацій рф та США розпочалися у закритому форматі. Співробітники Служби держбезпеки Саудівської Аравії попросили журналістів залишити територію готелю The Ritz-Carlton</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_07-26-32.jpg" length="44237" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ще один міст, який забезпечув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71242</link>
      <description>💥Ще один міст, який забезпечував логістику рф на прикордонні Бєлгородщині, був знищений, - росЗМІ

Все це відбувається на тлі волання рашистів про закріплення українських сил в селищі Демідовка Бєлгородської області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-24_07-51-23.mp4" length="911797" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:51:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кремль навмисно затягує проц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71243</link>
      <description>❗️Кремль навмисно затягує процес переговорів, щоб отримати максимальну для себе вигоду від бажання Трампа укласти мир, — NYT

У москві вважають, що покращення відносин із Вашингтоном вигідне і в економічному, і геополітичному плані — навіть якщо ракети рф й надалі обстрілюватимуть міста України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-24_07-53-49.jpg" length="158783" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 07:53:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
