<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 21:15:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп може почати нехтувати Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68625</link>
      <description>Трамп може почати нехтувати Україною, — The Guardian 

В разі, якщо Київ займе жорстку переговорну позицію, або якщо президент США відчує, що путін виграє війну, то Трамп може втратити інтерес до України.

Ще більша загроза нависне, якщо Трамп таки вестиме переговори, а потім втратить обличчя перед путіним, наприклад, якщо президент рф публічно відхилить його мирний план або здійснить масштабний наступ під час переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_16-55-10.jpg" length="93340" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полювання вертольотів 11-ої ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68629</link>
      <description>Полювання вертольотів 11-ої окремої бригади армійської авіації за російськими БПЛА типу «Shahed».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2940.MP4" length="2251813" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:13:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Державний прапор майорить над </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68630</link>
      <description>Державний прапор майорить над шахтою «Центральна» у середмісті Торецька.

Прапор вивісили бійці батальйону безпілотних систем «VORON».

🎥 Волинська окрема механізована бригада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2941.MP4" length="4571557" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:24:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У США представлять Закон про л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68631</link>
      <description>У США представлять Закон про ленд-ліз, який дозволить Трампу відправити Україні «переможну зброю», - конгресмен Джо Вілсон 

Як зазначив член Палати представників США від Республіканської партії, документ буде представлено сьогодні. 

«Запросіть Росію за стіл переговорів за допомогою американської сили!» - наголосив Вілсон.

Йдеться про можливість програми «позика та лізинг» військової техніки. 

Але не зрозуміло, що за переможна зброя мається на увазі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_19-46-26.jpg" length="175937" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:46:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Відведення українських війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68632</link>
      <description>❗️ Відведення українських військ з Курської області не дасть жодних додаткових важелів на переговорах, тому краще залишатися там, - Веслі Кларк, генерал армії США у відставці та колишній командувач Об'єднаних Збройних сил НАТО в Європі.

💬 «Хотілося б, щоб ви захопили там якийсь військовий об'єкт. Але цього не сталося, Україна зайшла так, як змогла, захопила територію в слабкому місці. Вона не змогла дійти до великих заводів, захопити той же Курськ, не змогла відтягнути достатньо російських сил на цей напрямок. Але ви зробили стільки, скільки могли, тими силами, які мали. Тож це, без сумнівів, потенційний важіль тиску на переговорах. Тому це вдала операція», - наголосив Кларк.

ℹ️ На Курщині різні українські підрозділи, зокрема, 92-а бригада, намагаються діяти так, як радить американський генерал.

PayPal: dudarenko398@gmail.com

Постійна банка на обладнання</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 20:51:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
