<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 17:12:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала «крота» фсб у бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79231</link>
      <description>СБУ затримала «крота» фсб у бригаді морпіхів.

Старший лейтенант, командир взводу безпілотних авіакомплексів однієї з бригад морської піхоти, виявився російським агентом, - військова контррозвідка.
фронті.

Офіцер «зливав» окупантам геолокації свого підрозділу

Додатково він наводив повітряні атаки рф по запасних командних пунктах суміжних військових частин Сил оборони та складах з боєприпасами.

Також «крот» намагався схилити до співпраці з агресором інших військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_10-57-25.jpg" length="140263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:57:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танкісти 63-ої бригади впритул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79232</link>
      <description>Танкісти 63-ої бригади впритул розносять схованки російських ДРГ, яким пощастило пролізти поміж українських позицій на Донеччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0525.MP4" length="12933073" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:33:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥 Підірваний потяг росіян з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79233</link>
      <description>💥🔥 Підірваний потяг росіян з паливно-мастильними матеріалами, який ще дуже довго вибухав — робота наших ССО у Джанкої в окупованому Криму 

Спецоперація відбулася у ніч на 21 серпня. Результат роботи – ускладнене забезпечення південного угруповання ЗС рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-21_12-02-05.mp4" length="320654" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:02:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Європейські країни закликают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79235</link>
      <description>‼️Європейські країни закликають США розгорнути в Румунії винищувачі F-35 в рамках гарантій безпеки для України, — The Times 

За даними видання, це питання обговорювалося під час зустрічі голови Об'єднаного комітету начальників штабів США  Дена Кейна з військовими представниками з Великої Британії, Німеччини, Франції, Фінляндії та Італії для обговорення гарантій безпеки США.

Окрім цього європейські представники хочуть, щоб США зобов'язалися постачати Україні ракети ППО Patriot та NASAMS, а також гарантій щодо подальшого використання американських супутників для GPS та розвідки в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_13-06-03.jpg" length="48441" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:06:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Нищимо окупантів цілодобово»,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79236</link>
      <description>«Нищимо окупантів цілодобово», - 425 полк «СКЕЛЯ» показав знищений автопарк росіян в районі Покровська</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:52:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так сьогодні виглядає Вовчансь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79237</link>
      <description>Так сьогодні виглядає Вовчанськ. Від міста залишились лише руїни, і окупанти досі вважають, що можуть взяти його під свій контроль. Бої тривають навіть в підвалах зруйнованих будівель, які намагаються захопити росіяни.

🎥 Батарея артилерійської розвідки «ARES» 57 ОМПБр 16 АК ЗС України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0531.MP4" length="24966214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:04:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Хороший русский» Михайло Ходо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79238</link>
      <description>«Хороший русский» Михайло Ходорковський вже торгує українськими територіями на Донбасі в ефірі «TV Дождь», переконуючи, що і укріплення в районі Краматорська несерйозні, і Конституція України не є серйозною перешкодою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0532.MP4" length="13124541" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:17:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В батальйоні Incognito 54-ї ОМ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79240</link>
      <description>В батальйоні Incognito 54-ї ОМБР показали, як ліквідовують російських солдатів в районі Сіверська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0533.MP4" length="9694542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:34:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У ВР зареєстрували постанову, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79241</link>
      <description>У ВР зареєстрували постанову, яка пропонує передати підконтрольні Україні райони Донеччини та Луганщини до складу Харківської і Дніпропетровської областей, —  нардепка Анна Скороход.

Зокрема, Краматорськ, Слов’янськ, Дружківку, Часів Яр, Лиман і Сіверськ пропонують приєднати до Харківської області.

Покровськ, Добропілля та Мирноград — до Дніпропетровської.

Мета ініціативи — гарантувати збереження цих територій у складі України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0534.MP4" length="3757009" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:38:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Це не просто зошит. Це точна к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79242</link>
      <description>Це не просто зошит. Це точна копія «Зошиту Незалежності», на якому борець за свободу, народний депутат і засуджений радянською владою на смерть дисидент Левко Лукʼяненко в серпні 1991 року за півтори години написав чернетку Акта проголошення незалежності України. 

Всього одна сторінка, яка змінила історію. 

24 серпня 1991 року текст ухвалила Верховна Рада. Україна здобула незалежність.

Цей зошит відтворено для того, щоб у ньому зʼявлялися ідеї, конспекти, рішення, думки, мрії, тексти, які, можливо, одного дня теж змінять долю країни. 

Точну копію щоденника розповсюджує родина Левка Лукʼяненка за допомоги «Сільпо», де його можна знайти з 21 серпня або замовити на сайті https://silpo.ua/zoshyt

Весь прибуток буде переданий ГО «Азов. Супровід» на підтримку звільнених з полону українських військових 1-го корпусу НГУ «Азов» та їхніх родин.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_16-22-58.jpg" length="138914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:22:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂️ Президент Угорщини вислов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79243</link>
      <description>🤦‍♂️ Президент Угорщини висловив співчуття жертвам російської атаки на Мукачеве, про що написав пост, - а через півгодини прибрав з посту слово «російської».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_16-28-01.jpg" length="68053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 16:28:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
