<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 11:07:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤯 Момент сильного удару по Чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77295</link>
      <description>🤯 Момент сильного удару по Чернівцях сьогодні зранку. Ймовірно це ракета Х-101 з касетною бойовою частиною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_19-49-05.mp4" length="6523029" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 19:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина зможе постачати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77296</link>
      <description>Німеччина зможе постачати Україні ракети Patriot власного виробництва, але не раніше 2026 року

Німеччина отримає перші ракети до ЗРК Patriot, вироблені на власних потужностях, наприкінці 2026 або на початку 2027 року.

Про це заявив німецький генерал-майор Крістіан Фройдінг під час брифінгу для журналістів у Києві 12 липня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_19-59-41.jpg" length="46633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 19:59:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп може передати Україні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77298</link>
      <description>❗️ Трамп може передати Україні 5 мільярдів доларів із заморожених російських активів — таку можливість розглядають у його команді, повідомляє CBS

Водночас зазначається, що така опція була доступна і для Байдена, однак він нею не скористався.

Крім того, за інформацією джерел, у розпорядженні Трампа є ще 3,85 мільярда доларів, що залишилися від попередньої адміністрації, які він може спрямувати на військову допомогу Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_04-31-17.jpg" length="104576" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 04:31:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бойова робота білоруських добр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77300</link>
      <description>Бойова робота білоруських добровольців з полку Калиновського в Запорізькій області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8894.MP4" length="11487900" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 06:14:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У росіян майже вдвічі скорот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77301</link>
      <description>❗️У росіян майже вдвічі скоротилися запаси балістичних ракет "Іскандер-М" та KN-23, — ГУР

Росія має понад 250 балістичних ракет станом на початок липня, а у середині травня цей показник знаходився на рівні 580 ракет.

Водночас вздовж кордону з Україною досі розгорнуто понад 60 оперативно-тактичних комплексів для запуску цих ракет

https://news.liga.net/ua/politics/news/u-rosii-try-sotni-balistychnykh-iskanderiv-i-pivnichnokoreyskykh-analohiv-hur</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_07-05-59.jpg" length="73246" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥 У російському Кстово після </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77302</link>
      <description>💥🔥 У російському Кстово після атаки дронами спалахнула масштабна пожежа на заводі: стовп диму закрив небо, — росЗМІ

За попередніми даними, горить установка з виробництва бітуму. Також зруйновано дві ємності з нафтопродуктами об'ємом по 200 кубометрів, і існує ризик перекидання вогню на сусідні резервуари Кстовського нафтопереробного заводу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-13_07-11-17.mp4" length="976222" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:11:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖⚡️ЗСУ досягли тактичного прос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77304</link>
      <description>🪖⚡️ЗСУ досягли тактичного просування в районі Покровська на Донеччині, — ISW

Згідно з геолокаційними знімками, ЗСУ просунулися на південь від Удачного. Тим часом рф продовжує атаки в напрямку Родинського, Володимирівки, Красного Лиману, Разіна та Мирного</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_07-20-23.jpg" length="262262" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:20:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Коли несправедливість стає вир</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77305</link>
      <description>Коли несправедливість стає вироком, дехто здається. Але не Пітер Блад.

📖 «Хроніки капітана Блада» Рафаеля Сабатіні — це більше, ніж класика пригод. Це роман про принцип. Про честь, яка дорожча за спокій. Про людину, яка не планувала бунту, але була змушена до нього — і пройшла свій шлях з гідністю.

У видавництві РВВ вийшло нове, потужне видання:
— фаховий український переклад від історика мореплавства Віктора Губарева
— ілюстрації від Сергія Шаменкова та Артура Орльонова
— формат А4, тверда палітурка, ідеально для подарунку або колекції

Навіть якщо ви читали Блада раніше — тут він зовсім інший.
Бо тут усе зроблено так, як мало б бути з самого початку.

🎯 Акція для підписників Telegram-каналу!
🗓 Лише 12, 13, 14 та 15 липня
💸 Ціна: 780 грн замість 990

➡️Подивитися і замовити можна тут: https://rvv-kniga.com/product/hroniky-kapitana-blada-rafaelqq-sabatini-2025</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-13_08-00-02.mp4" length="10251871" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 08:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ ліквідувала кілерів, які у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77306</link>
      <description>СБУ ліквідувала кілерів, які убили полковника Служби безпеки у Києві

Співробітники СБУ ліквідували агентів російських спецслужб, які за завданням фсб рф здійснили  в Києві убивство полковника СБУ. 

Спецоперацією з пошуку вбивць українського захисника особисто керував голова СБУ, генерал-лейтенант Василь Малюк. 

«Агентурно-бойовоа група фсб рф була завчасно маршрутована в Україну і три дні тому вчинила вбивство співробітника СБУ, нашого побратима полковника Івана Воронича. За результатами проведення негласних розшукових, активно-контррозвідувальних заходів вороже лігво було виявлено. Під час затримання вони почали чинити опір, був вогневий контакт, тож негідники ліквідовані», - зазначив голова спецслужби. 

За даними слідства, вбивство українського захисника здійснили двоє осіб - чоловік і жінка. Їхній куратор передав кілерам координати схрону, де знаходився пістолет з глушником.

Сьогодні зранку було проведено спецоперацію, під час якої члени групи фсб рф стали чинити опір, тож вони були ліквідовані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8939.MP4" length="14688686" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 08:31:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Через масове застосування FP</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77308</link>
      <description>⚡️Через масове застосування FPV-дронів лінія фронту фактично застигла, — The Wall Street Journal

Рух у відкритій місцевості став смертельно небезпечним як для українських, так і для російських військ. Усе в радіусі до 20 км від передової — під прицілом. Завдяки низькій собівартості FPV-дрони вже використовують навіть для ураження окремих бійців</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_11-03-13.jpg" length="85424" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:03:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
