<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 02:46:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Оператори дронів показали, як </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84924</link>
      <description>Оператори дронів показали, як 425-ий полк «Скеля» вміє наполегливо шукати окупантів на вулицях Покровська.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:14:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Сьогоднішні переговори Віткоф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84925</link>
      <description>🤔Сьогоднішні переговори Віткоффа із Зеленським були продуктивними, — журналіст Axios</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:39:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ вперше в історії морських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84926</link>
      <description>СБУ вперше в історії морських битв уразила підводний човен в порту Новоросійськ.

Служба безпеки України провела чергову унікальну спецоперацію та влаштувала морську «бавовну» у порту Новоросійська. Вперше в історії підводні дрони «Sub Sea Baby» підірвали російський підводний човен класу 636.3 «Варшавянка» (за класифікацією НАТО — Kilo). Унаслідок вибуху субмарина зазнала критичних пошкоджень і фактично виведена з ладу.

На борту підводного човна розміщувалися чотири пускові установки крилатих ракет «Калібр», які ворог використовує для ударів по території України.

Це була спільна операція 13-го Головного управління військової контррозвідки СБУ та Військово-морських сил України.

Вартість підводного човна класу «Варшавянка» становить близько 400 млн доларів США. З огляду на запроваджені міжнародні санкції будівництво аналогічної субмарини наразі може коштувати до 500 млн доларів.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:05:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили оборони уразили Астраха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84927</link>
      <description>⚡️Сили оборони уразили Астраханський  ГПЗ, - Генштаб

На території заводу зафіксовано вибухи та виникла потужна пожежа.  Масштаби збитків уточнюються.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:07:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищена «Варшавянка» повинна б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84928</link>
      <description>Знищена «Варшавянка» повинна була «контролювати» Чорне море, але сама стала вразливою мішенню для українських Sea baby — тобто на гачок дрон потрапила не просто «гордість» ЧФ рф, а велика ціль вартістю приблизно 500 000 000$.

Таким чином, русню позбавили важливого човна для боротьби з підводними та надводними кораблями противника, захисту військово-морських баз, ще раз продемонстрували, що в Новоросійську більше не сховаєшся, а головне для українців — мінус один носій Калібрів, якими систематично обстрілюють українські міста</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:11:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️ЗБІР ЗАКРИТО⚡️⚡️

Критично</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84929</link>
      <description>⚡️⚡️ЗБІР ЗАКРИТО⚡️⚡️

Критично потрібен пікап для логістики та евакуації на Вовчанській напрямок для бійців "Форпост"

🎯Ціль: 412 000.00 ₴

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:14:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇹🇷 У Міністерстві оборони Туре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84932</link>
      <description>🇹🇷 У Міністерстві оборони Туреччини заявили про збиття невідомого БпЛА

🛫 Як повідомили в пресслужбі відомства, безпілотник наближався до повітряного простору Туреччини над Чорним морем. Його знищили за допомогою винищувача F-16.

📝 «Повітряний об’єкт було ідентифіковано як безпілотний літальний апарат, що вийшов з-під контролю. Щоб уникнути будь-якої потенційної шкоди, його було збито в безпечній зоні за межами населених пунктів», — додали в Міністерстві оборони Туреччини.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:29:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️💥Кадри, як український Як-52</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84933</link>
      <description>✈️💥Кадри, як український Як-52 збиває російський "шахед" над узбережжям Одеси

Стрілець легкомоторного літака Як-52 зумів збити російський БпЛА, застосувавши стрілецьку зброю</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:22:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️В Маямі готується новий раун</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84934</link>
      <description>‼️В Маямі готується новий раунд переговорів за участю військових, - Axios

Для підготовки до потенційної мирної угоди сторони працюватимуть з картами

За інформацією джерела, 90 відсотків питань узгоджено</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:25:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅ США запропонували Україні за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84935</link>
      <description>✅ США запропонували Україні захист від будь-якої агресії, намагаючись «вийти з глухого кута» у мирних переговорах, — WSJ з посиланням на офіційних представників США

Це будуть гарантії безпеки, схожі на 5-ту статтю НАТО, тобто передбачати зобов’язання союзників реагувати на нову агресію проти України, але без формального членства в НАТО. 

Планується, що вони матимуть юридичну силу й можуть бути схвалені Конгресом США. 

Пропозиція була представлена під час переговорів у Берліні.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:34:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У Берліні почалася зустріч З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84936</link>
      <description>⚡️У Берліні почалася зустріч Зеленського з європейськими лідерами, генсеком НАТО, Віткоффом та Кушнером, — ЗМІ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:36:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
