<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 00:43:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Покровську триває операція п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84015</link>
      <description>В Покровську триває операція полку "Скеля", українці проводять штурм ворожої позиції та ліквідовують російських окупантів.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:04:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Сили оборони зачистили від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84016</link>
      <description>⚡️ Сили оборони зачистили від росіян 11,5 км² Покровська, ворог через втрати змушений задіяти в районі Покровська та Мирнограда свій оперативний резерв, - Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_17-17-52.jpg" length="125320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:17:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни зайшли у фланг під Г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84017</link>
      <description>🤬 росіяни зайшли у фланг під Гуляйполем після несподіваного відходу одного з підрозділів ЗСУ, — речник Сил оборони півдня Волошин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_17-41-56.jpg" length="67286" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:41:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 За 100 років росія напала н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84018</link>
      <description>🇪🇺 За 100 років росія напала на 19 країн, за той же час жодна країна не напала на росію, - Кая Каллас, верховний представник ЄС із закордонних справ та політики безпеки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7333.MP4" length="1541111" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:50:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, бійці підрозділу НРК бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84019</link>
      <description>Друзі, бійці підрозділу НРК бригади НГУ «Хартія» дякують всім нам за те, що допомогли придбати наземного робота «Тарган-3К». Платформа вже виконує бойові завдання з логістики та доправляє все, що потрібно, бійцям «Хартії» на позиції північніше Харкова. Перший бригадний комплекс «Тарган», який нацгвардійці почали тестувати в бойових умовах, ми знімали в вересні минулого року, і за цей час наземні дрони з експериментального засобу перетворилися на необхідний елемент української оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3551.MP4" length="9986611" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:00:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡Бійці ССО України офіційно за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84020</link>
      <description>⚡Бійці ССО України офіційно заявили, що рекомендують читати лише телеграм-канал «Реальна Війна»

Саме тут публікують кадри зі знищенням русні без цензури, які потім розлітаються по усьому інтернету та навіть західних ЗМІ.

Кажуть, що його читають топ-політики та чиновники, щоб дізнаватись правду про себе ще до того, як про це напишуть українські медіа.

Досить читати невідомі канали, де купа фейкових новин – підписуйтесь на надійне джерело, читаю його сам і вам щиро раджу: @voynareal

#промо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-27_19-37-12.mp4" length="1758295" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:37:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Почалась масована атака по рф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84022</link>
      <description>🔥Почалась масована атака по рф та окупованих територіях — монітори

У мережі з’явилася карта з приблизними маршрутами українських БПЛА, які можуть бути задіяні під час нічної операції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_20-08-47.jpg" length="134193" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Забрали в противника позицію, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84023</link>
      <description>Забрали в противника позицію, двох взяли в полон.

Рейд підрозділу «Артан» ГУР МО на Лиманському напрямку в Донецькій області. 

Кулеметники починають працювати на ходу і тримають сектор.

В той самий час штурмовики десантуються і починають зачищати позиції, на яких закріпилися окупанти.

Спецпризначенці врахували всі деталі і вважають цей рейд дуже успішним.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:35:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Так сьогодні виглядає місто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84024</link>
      <description>❗️ Так сьогодні виглядає місто Вовчанськ. Ворог намагається захопити його 565 днів поспіль. 

➡️ Неодноразово росіяни вже звітували про захоплення міста, знімали тут свої пропагандистські відео з встановленням прапорів. 

🌇 Тут зруйноване все. Від міста не залишилось ні заводів, ні лікарень, ні багатоповерхівок. 

🏢 Будівлі не витримують. 

🪖 Але бійці 57-ої бригади та суміжні підрозділи продовжують тримати позиції. 

↔️ В Вовчанську росіяни не змогли просунутись. 

💬 «Станом на 26 листопада 2025 року ми продовжуємо тримати оборону в місті Вовчанськ, попри те, що ворог уже доповів про його повне захоплення. Наші піхотні підрозділи виконують бойові задачі безпосередньо у місті», — заявив командир батальйону безпілотних систем мотопіхотної бригади.

🎥 57-а ОМПБ ім.Костя Гордієнка</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:57:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Українські фотографії увійшл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84029</link>
      <description>💔 Українські фотографії увійшли до Топ-100 знімків 2025 року за версією TIME</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-27_21-22-57.jpg" length="51502" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:22:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
