<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 15:10:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Український безпілотник уразив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84396</link>
      <description>Український безпілотник уразив російський бомбардувальник Су-24 на аеродромі в тимчасово окупованому Криму.

Операцію провели воїни спецпідрозділу «Примари» ГУР.

Крім того, було уражено:
• антену в радіопрозорому куполі;
• радіолокаційну станцію 39Н6 «Каста-2Е2»;
• БпЛА «Оріон»;
• дві радіолокаційні станції 48Я6-К1 «Подльот»;
• вантажний потяг та «Урал» російських військ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3815.MP4" length="25043701" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤 Дні, коли США тримали на сво</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84400</link>
      <description>🫤 Дні, коли США тримали на своїх плечах весь світовий порядок, тепер закінчилися, — Білий дім 

США опублікували нову глобальну стратегію, згідно якої хочуть виконати вимогу росії про нерозширення НАТО 👀

📍Сполучені Штати вважають відновлення стратегічної стабільності з рф одним з головних зовнішньополітичних пріоритетів в Європі;
📍США хочуть, щоб НАТО перестала сприйматися як «постійно розширюється альянс»;
📍Сполучені Штати хочуть, щоб Європа взяла на себе відповідальність за забезпечення власної оборони;
📍Адміністрація США «перебуває в суперечності» з європейськими чиновниками, багато з яких «топчуть» демократичні норми;
📍США більше не розглядають Близький Схід як домінуючий фактор своєї зовнішньої політики;
📍Індо-Тихоокеанський регіон буде полем одних з ключових геополітичних і економічних битв у цьому столітті;
📍США повинні зосередитися на торгівлі з Китаєм тільки нестратегічними товарами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_09-55-58.jpg" length="85206" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:55:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Покровську чотири воїни 425-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84402</link>
      <description>В Покровську чотири воїни 425-го полку «СКЕЛЯ» протягом двох місяців тримали оборону ключової позиції.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:15:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європа починає думати, що Києв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84403</link>
      <description>Європа починає думати, що Києву доведеться піти на територіальні поступки для завершення війни, - El País

У статті стверджується, що ідея про те, що Україна погодиться втратити свої території, особливо викликає опір у країнах Балтії та Польщі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_11-17-19.jpg" length="92804" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:17:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Офіційно! Сьогодні вночі атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84404</link>
      <description>🔥Офіційно! Сьогодні вночі атаковано ряд обʼєктів в рф, які працюють на армію терористів.

Йдеться про Темрюцький морський порт у Краснодарському краї, НПЗ "Сизранський" у Самарській області і Саратовський НПЗ. Останній призупинив первинну переробку сирої нафти та функціонує на рівні менше 50% від проєктної потужності</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_11-26-43.mp4" length="3614318" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:26:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️США можуть частково вийти з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84406</link>
      <description>⚡️США можуть частково вийти з НАТО до 2027 року, — Reuters

Вашингтон вимагає, щоб Європа взяла на себе більшість звичайних оборонних функцій НАТО — від розвідки до ракет — до 2027-го року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_11-57-29.jpg" length="125941" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:57:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Проїхати як? Ось «кабачок» ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84407</link>
      <description>«Проїхати як? Ось «кабачок» лежить і там та х@йня лежить», - російський боєприпас, який не розірвався під час обстрілу в Херсоні, лежить просто на вулиці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3817.MP4" length="3323806" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:04:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84409</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» зі стрілецької зброї знищують ворожі FPV-дрони на Сумщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3818.MP4" length="11475358" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:28:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅НАБУ повідомило про підозру н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84413</link>
      <description>✅НАБУ повідомило про підозру нардепці Ганні Скороход, її помічнику та спільнику

Зловмисники за $250 тисяч пропонували організувати накладення санкцій РНБО на компанію конкурента, але гроші так і не передали — не знайшлося особи, готової вчинити незаконні дії.

СБУ та НАБУ показали відео прослуховування, де нардепка каже: «Я что тут, бл*дь, баночка джина? Я могу нанять пацанов, коториє вас гдє-то в пєрєулкє в@бут».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-05_14-23-00.mp4" length="6759451" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:23:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Краще жити у Німеччині під вл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84416</link>
      <description>«Краще жити у Німеччині під владою путіна, ніж воювати»: німецькі студенти оголосили масштабний протест у 90 містах проти повернення призову 

Передісторія: Бундестаг розглядає закон, згідно з якого з 2026 року всім 18-річним надсилають анкету з QR-кодом, чоловікам — обов’язково, жінкам — за бажанням. До 2027-го всіх хлопців, народжених після 2008 року, чекає медогляд. Спочатку служба добровільна, але якщо не наберуть людей — «добиратимуть» призовників.

Та такий лайтовий варіант звичайної піврічної підготовки «підірвав» німецьких зумерів, бо вони «не збираються вмирати за державу».

Окрім того, від них звучать інші наративи: «краще втекти, ніж воювати», «не хочемо бути гарматним м’ясом», «краще жити в окупації, ніж воювати», а «Україні варто було б капітулювати, а не оборонятись людськими тілами»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-05_14-32-09.jpg" length="65845" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:32:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
