<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 15:54:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Контррозвідники СБУ затримали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87867</link>
      <description>Контррозвідники СБУ затримали 33-річного працівника «Укрзалізниці», - він «зливав» локації техніки Сил оборони та наводив російські удари на Словʼянськ, по якому сьогодні прилетіло.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_10-21-41.jpg" length="142391" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:21:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В Росії офіційно почали бло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87868</link>
      <description>⚡️ В Росії офіційно почали блокувати Телеграм, - рішення ухвалив «Роскомнадзор»

🔐 Блокування почалось вже зараз.

📈 Дані сервісу Downdetector свідчать, що кількість скарг користувачів на збої в роботі Telegram зростає. 

📲 Основні скарги: не надсилаються повідомлення, не завантажуються медіафайли, не надходять сповіщення, не працює мобільний застосунок.

📡 Скаржаться Москва, Петербург, Новосибірська, Свердловська, Челябінська області та інші регіони по всій Росії.

❓ Значить, Україна через Телеграм створює ворогу більше проблем, аніж вони Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_10-33-26.jpg" length="54909" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:33:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡росіяни погрожують родинам ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87870</link>
      <description>😡росіяни погрожують родинам українських полонених та шантажують їх, змушуючи оформлювати Starlink на себе 
 
Координаційний штаб застерігає, що власника ворожого терміналу легко встановити, а у разі погроз негайно звертайтеся до правоохоронців</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_11-42-08.jpg" length="167273" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:42:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розвозив хліб людям: терористи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87871</link>
      <description>Розвозив хліб людям: терористи РФ вдарили безпілотником по автівці старости села Оскіл на Харківщині під час доставки гуманітарки.

Унаслідок удару автомобіль згорів вщент. Сергій Нікоріч, на щастя, отримав незначні поранення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_12-35-11.jpg" length="238062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:35:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Сили оборони уразили ремонтн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87873</link>
      <description>💥 Сили оборони уразили ремонтний підрозділ ворога в Ялті на ТОТ Донеччини

Також атаковано:

💥Навчальний центр підготовки пілотів БпЛА та виробництва FPV-дронів у Комиш-Зорі (Запоріжжя) та зосередження живої сили противника біля Хліборобного.
💥Пункти управління БпЛА у Високому (ТОТ Запорізької області) та на Курщині.
💥Склад пально-мастильних матеріалів у Федорівці (ТОТ Донеччини)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_13-31-48.jpg" length="121363" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:31:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зробили таке вперше.

Перехопл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87874</link>
      <description>Зробили таке вперше.

Перехоплювачі БПЛА 118-ої ОМБР першими знищили новий «шахедоподібний» ударний дрон російського ВПК зі штучним інтелектом під назвою «Клин».

Сьогодні, 10 лютого, цей безпілотник залетів у зону відповідальності бригади.

Новинка російського ВПК чотири місяці тому була представлена офіційно, а тепер її ретельно вивчатимуть українські фахівці.

Попри заяви «аналоговнєтних» розробників про здатність дрона автономно виявляти та уражати цілі на відстані до 120 км, збили «Клин» доволі легко.

Успішне знищення цього типу безпілотника свідчить про здатність наших воїнів швидко адаптовуватися до зміни умов бойових дій.

До речі, ось заявлені технічні характеристики БПЛА «Клин»:

▪️ злітна вага 13,5 кг
▪️ швидкість польоту 108–300 км/год
▪️ довжина фюзеляжу 1,6 м
▪️ розмах крил 1,9 м
▪️ максимальна висота 2 км
▪️ маса БЧ 5 кг

Тих, хто хоче навчитися ефективно збивати безпілотники, 118-а бригада запрошує до підрозділу перехоплювачів
📞 +380684712118</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6063.MP4" length="3146104" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:36:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти скинули на Словʼянс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87875</link>
      <description>❗️Окупанти скинули на Словʼянськ 7 авіабомб. Відомо про 2 загиблих і 16 поранених, – Донецька ОВА

Росіяни убили 11-річну дівчинку та її матір. Серед поранених є 7-річна дівчинка, чоловік 1980 року народження перебуває у тяжкому стані</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_14-37-17.jpg" length="179235" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:37:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Німецький стартап успішно пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87877</link>
      <description>❗️Німецький стартап успішно провів випробування гіперзвукової ракети

Мюнхенський стартап успішно випробував нову суперракету — технологію, якою, як відомо дотепер, володіла лише росія.

 Так звана гіперзвукова ракета літає значно швидше кулі, тому її надзвичайно важко перехопити засобами протиповітряної та протиракетної оборони. 

Це може стати справжнім проривом для європейських армій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_14-37-57.jpg" length="34284" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:37:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ прорвали фронт на Запорі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87878</link>
      <description>❗️ЗСУ прорвали фронт на Запоріжжі на 16 км, — росвоєнкори істерять вже другу добу поспіль. Український Генштаб не підтверджує 

Крім того, є успіхи на Харківщині. 18-та дивізія ЗС рф, яка зайшла сюди для створення «буферної зони», почала втрачати захоплені населені пункти. Так, у Чугунівці російські військові, що перебували під ударами ЗСУ в мороз, почали здаватися в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_14-40-42.jpg" length="66901" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:40:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Загиблий після побиття  предст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87879</link>
      <description>Загиблий після побиття  представниками ТЦК у Дніпрі мав трьох дітей. Йому було 55 років, 6 лютого він вийшов із собакою у двір, де зустрів представників ТЦК, які забили його до смерті.

В суді підозрювані стверджують, що знайшли чоловіка вже побитим і намагались допомогти, тому відвезли до найближчих лікарів на ВЛК
Усім трьом вже обрали запобіжні заходи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_15-17-06.jpg" length="125806" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:17:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥ГУР показали свіже знищення с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87880</link>
      <description>💥ГУР показали свіже знищення систем ППО окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-10_15-21-34.mp4" length="3509476" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:21:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
