<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 14:09:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸 До Києва прибула Джулі Деві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73557</link>
      <description>🇺🇸 До Києва прибула Джулі Девіс, нова тимчасова повірена у справах США в Україні, тобто, очільниця дипмісії Сполучених Штатів.

Візит має важливе значення для підтримки суверенітету України, зазначають в посольстві США. 

Раніше американське посольство очолювала Бріджит Брінк.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_11-28-01.jpg" length="115571" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:28:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Підрозділ «Гострі Картузі» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73558</link>
      <description>❗️ Підрозділ «Гострі Картузі» в несподіваній місцевості ліквідував ворожого водолаза.

📝 «На одному з напрямків ворог почав застосовувати цілі групи водолазів. Так сьогодні було спіймано та добре знято на камеру одного такого окупанта,який тільки но перетнув водну перешкоду. Хочу зазначити що це не звичайні піхотинці/контрачі/зеки . Це добре підготовлені бійці які роблять спроби потрапити до нас в тил по річці. У тепловізор їх не видно,та і пересування теж відсутне адже вони рухаються під водою».

🎥 Загін «Гострі Картузи» Центру спеціального призначення «Омега» Національної гвардії України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6236.MP4" length="21175318" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:46:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Працівник ТЦК та поліцейські з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73560</link>
      <description>Працівник ТЦК та поліцейські загинули в ДТП у Полтавській області , — місцеві ЗМІ

Повідомляється, що в салоні також був цивільний , якого ТЦК затримало у Кременчуці. Його відвозили до Полтави. Наразі він перебуває у реанімації з численними травмами.

За інформацією очевидців, автомобіль правоохоронців їхав дуже великою швидкістю, і раптово вискочив на зустрічну смугу, де зіткнувся з автомобілем Opel.

Чекаємо на офіційну інформацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_12-29-12.jpg" length="124910" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:29:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Махачкалі стрілянина, вбито </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73562</link>
      <description>В Махачкалі стрілянина, вбито трьох поліцейських.

Патруль силовиків атакували четверо озброєних дагестанців.

Двоє з них загинули під час перестрілки.

Також двоє співробітників місцевої поліції загинули на місті, третій помер від ран.

Двоє виживших стрільців втекли на службовому автомобілі поліцейських, який вони захопили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6237.MP4" length="1614717" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:37:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Ворог повідомляє про прорив З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73565</link>
      <description>😐Ворог повідомляє про прорив ЗСУ на Курщині в районі н.п. Тьоткіно та Новий путь.

Наразі немає офіційної інформації про глибину прориву з нашого боку. Зранку було завдано руйнівного удару по мосту в н.п. Зване (синя область на мапі) для перешкоджання логістиці.

Росвоєнкори відмічають машини розмінування та інженерні машини, які змогли прибрати «Зуби дракона» на одній з ділянок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-05_12-46-52.mp4" length="608866" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:46:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Байкери пішли на прорив в райо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73569</link>
      <description>Байкери пішли на прорив в районі Вовчанська, але бригада «Форпост» Держприкордонслужби вирішила їх оштрафувати за перевищення швидкості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6241.MP4" length="14145420" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та ДБР заявили, що затрима</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73570</link>
      <description>СБУ та ДБР заявили, що затримали на Донеччині комбата, який «обкладав даниною» бойові виплати своїх підлеглих.

Співробітники СБУ та ДБР за сприяння Сирського ліквідували в одній із бригад ЗСУ схему незаконного нарахування.

Схема працювала так.

За поданням комбата його підлеглі отримували повну суму надбавки у розмірі 100000 грн. начебто за перебування на лінії боєзіткнення протягом усього місяця.

Насправді військові не знаходилися на «нулі» так довго, але після отримання виплати кожен з них мав «відрахувати» командиру по 40000.

У разі відмови ділитися комбат погрожував підлеглим реальною відправкою «на нуль».

СБУ задокументовано за березень 920000 грн. «відкатів».

Цих грошей вистачило б приблизно на придбання одного безпілотника «Вампір».

Ганебний випадок і, сподіваємося, він є поодиноким виключенням з правила.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_13-10-11.jpg" length="73631" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:10:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
