<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 22:08:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😐Трамп більше не вірить у здат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>😐Трамп більше не вірить у здатність Кремля домовлятися про завершення війни. Вашингтон може змінити підхід до врегулювання, — держсекретар США Марко Рубіо.

Держсекретар додав, що Штати не дозволять себе втягнути в нескінченні розмови про «мир за умовами Кремля». Замість цього Трамп більше схиляється до практичних кроків, які можуть змусити рф змінити свою позицію</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 16:33:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞Відео містить жорстокі кадри.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77991</link>
      <description>🔞Відео містить жорстокі кадри. На південь від Запоріжжя 31-а окрема механізована бригада відбила кілька масованих штурмів російських окупантів, які рухались малими штурмовими групами і на мотоциклах. Бригада мотивована битись з противником навіть за умов, які інші вважають несприятливими. Ймовірно, це варто б побачити росіянам, які, напевно, думають, що в Запорізькій області їх чекають з квітами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9524.MP4" length="8385122" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:06:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп був готовий «подарувати»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77993</link>
      <description>Трамп був готовий «подарувати» путіну 5 українських регіонів, — очільниця МЗС Австрії

Беате Майнль-Райзінгер заявила, що президент США Дональд Трамп пропонував путіну Крим і кілька східних областей України, а також виключення Києва з майбутнього НАТО. Втім, за її словами, це не зупинило кремль.

«Трамп подав путіну Крим та кілька східних областей на срібному блюді, а також виключив членство України в НАТО. А що робить путін? Він продовжує вести проти України війну на знищення», — сказала вона в інтерв’ю Welt</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-27_17-28-48.jpg" length="98203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Офіційно: Сили оборони звільн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77994</link>
      <description>💪Офіційно: Сили оборони звільнили Кіндратівку на Сумщині!

Село Кіндратівка знову під українським прапором 🇺🇦
Про успішну операцію повідомили в угрупованні військ “Курськ”.

 “Підрозділи Сил оборони України звільнили населений пункт Кіндратівка. Наразі тривають стабілізаційні дії”, — заявив речник УВ “Курськ” Ярослав Чепурний.

Наш канал 25 липня  писав про зачистку села — тепер маємо офіційне підтвердження.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-27_17-42-34.jpg" length="18507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:42:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог намагається з північного</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77997</link>
      <description>Ворог намагається з північного заходу увійти до Куп'янська на Харківщині, - ресурс DeepState

Росіяни просуваються вздовж траси з Радьківки біля АЗС, а також з Голубівки, в бік приватного сектору та пробують закріпитися.

Противник діє на широкій смузі. Мета очевидна. Розтягнути бойові порядки Сил Оборони України і блокувати місто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-27_18-09-16.jpg" length="51608" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 18:09:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😰 Кадри атакованого росіянами </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77998</link>
      <description>😰 Кадри атакованого росіянами цивільного автобуса, у якому знаходилося 39 людей

Загинули три мешканки Юнаківської громади, поранено 19 людей. Одна жінка перебуває у вкрай важкому стані – зараз її оперують.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-27_18-22-48.jpg" length="225992" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 18:22:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Було спекотно. З усіх напрямк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78001</link>
      <description>«Було спекотно. З усіх напрямків, на цьому найбільша кількість живої сили противника», - російські добровольці в «Легіоні Свобода Росії» вже півроку беруть участь в обороні на Оріхівському напрямку, завдання стабілізувати лінію бойового зіткнення, не дати ворогові реалізувати плани на окупацію прифронтових населених пунктів Запорізької області.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 19:07:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
