<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 12:15:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 ССО захопили росіян на Курщи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71617</link>
      <description>🔞 ССО захопили росіян на Курщині
 
Оператори 6-го полку Сил спеціальних операцій беруть в полон російських військових у Курській області рф.

Вони розповіли, що йшли штурмувати українські позиції та опинилися майже перед місцем, де перебувала одна з груп полку ССО «Рейнджер».

В результаті злагодженої роботи знищено кількох ворожих військових, а ще двох переконали здатися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4824.MP4" length="15620621" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:44:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Сайт московського метро зла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71618</link>
      <description>🤷‍♂Сайт московського метро зламали — при спробі зайти на нього перенаправляє на сторінку "Укрзалізниці", — росЗМІ

Також не завантажується карта, платежі не проходять через автомати та валідатори в автобусах.

"Укрзалізниця" оперативно відповіла 👍</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_09-38-43.jpg" length="46215" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 09:38:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷 Лідерку французької партії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71619</link>
      <description>🇫🇷 Лідерку французької партії «Національне обʼєднання» Марін Ле Пен визнали винною в розкраданні державних грошей

Марін Ле Пен та її поплічників визнали винними у розтраті 2,9 мільйонів євро. Їй загрожує дискваліфікація на п'ять років з парламенту Франції. Однак вирок наразі невідомий, зокрема й те, чи зможе вона балотуватися на пост президента Франції.

Лідерку партії «Національне об'єднання» і 24 її соратників звинуватили в розтраті коштів Європарламенту. За версією прокуратури, у період із 2004 до 2016 року було організовано цілу схему виведення коштів для фінансування діяльності ультраправої партії у Франції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_09-55-55.jpg" length="36542" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 09:55:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У ЗСУ зафіксовано зниження кіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71620</link>
      <description>У ЗСУ зафіксовано зниження кількості втрат в березні завдяки оновленню курсу базової підготовки та збільшенню його тривалості до 1,5 місяця, — Сирський

За його словами, запровадили обов’язковий адаптивний період новачків у бойових бригадах, і це дає результати</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_10-25-00.jpg" length="97175" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 10:25:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Єврокомісія у відповідь на д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71621</link>
      <description>⚡️Єврокомісія у відповідь на дії Трампа хоче повністю закрити ринок ЄС для американських товарів, — El País

Якщо цей рішучий крок буде реалізований, торгова війна загостриться до непередбачуваних наслідків, пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_10-30-19.jpg" length="87319" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 10:30:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Трамп пообіцяв запровадити м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71623</link>
      <description>⚡️Трамп пообіцяв запровадити мита проти взагалі всіх (!) країн світу, - Reuters

За його словами, мита, які він збирається оголосити цього тижня, торкнуться не лише 10-15 країн, на які припадає основна частина зовнішньої торгівлі зі США, а охоплюватимуть усі країни.

Трамп пообіцяв представити масштабний тарифний план у середу, яку він назвав "днем визволення".

Це вже схоже на істерику😐</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_11-10-17.jpg" length="57845" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До Києва прибули парламентські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71624</link>
      <description>До Києва прибули парламентські представники з усієї Європи

Це спікери та віцеспікери парламентів Бельгії, Великої Британії, Данії, Естонії, Ісландії, Іспанії, Латвії, Литви, Люксембургу, Норвегії, Польщі, Португалії, Словенії, Фінляндії, Хорватії, Чехії, Швеції, а також представники Європейського парламенту.

Сподіваємось, що окрім теплих обійм буде і військова підтримка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-31_11-12-42.mp4" length="2712227" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:12:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Три роки тому ЗСУ звільнили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71625</link>
      <description>🔞 Три роки тому ЗСУ звільнили Бучу, і світ побачив справжнє обличчя росії. Закатовані у підвалах патріоти, розстріляні автівки з цілими сім'ями, страти людей, які захищали свою землю. Ці кадри показового геноциду українців не можна забути.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_11-33-38.jpg" length="119041" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:33:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Польщі дітей готують до ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71630</link>
      <description>❗️У Польщі дітей готують до війни з росією: малечу навчатимуть стріляти ще зі школи, впроваджуючи уроки володіння зброєю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-31_11-50-36.mp4" length="5414398" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:50:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
