<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 18:12:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На передовій під Торецьком заг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73950</link>
      <description>На передовій під Торецьком загинув комік з Кривого Рога, військовий бригади НГУ «Азов», Дмитро Скрипник з позивним «Стендап».

Бійці групи спецпризначення К-12 написали на згадку про побратима сповнені болю слова.

📝 «Перевівшись до нас з іншого підрозділу, «Стендап» дуже переживав, коли щось не виходило, але завдяки невпинному прагненню до вдосконалення, він швидко став одним із кращих. Він ніколи не відмовлявся від поставлених завдань і завжди гідно виконував найважчу роботу. 

Попри труднощі, завжди залишався з усмішкою на обличчі та був готовий допомогти кожному побратиму.

Пам'ять про тебе житиме в кожному з нас. Помстимося».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_16-31-59.jpg" length="79291" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:31:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прикордонники РУБпАК «Фенікс» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73951</link>
      <description>Прикордонники РУБпАК «Фенікс» бригади «Помста» на Донеччині знищили ворожий пункт управління дронами, спалили 3 «буханки» та десяток ворожих вантажівок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6497.MP4" length="13633490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:39:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український дрон оштрафував ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73952</link>
      <description>Український дрон оштрафував російський народний джип «Нива» за перевищення швидкості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6498.MP4" length="4948325" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:54:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «Гарна порада для окупанта -</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73953</link>
      <description>📝 «Гарна порада для окупанта - якщо не хочете горіти живцем з відірваними ногами, то не слід йти на чужу землю та розпалювати там вогонь війни», - так заявляють «Гострі Картузи»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6499.MP4" length="13237472" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кабмін спростив оформлення пас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73954</link>
      <description>Кабмін спростив оформлення паспортів для чоловіків віком 18-60 років, які перебувають за кордоном. 

Відтепер для отримання паспорта не потрібно особисто надавати військово-обліковий документ.

Усі перевірки здійснюються автоматично.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_17-10-10.jpg" length="39279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:10:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рота безпілотних комплексів «P</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73955</link>
      <description>Рота безпілотних комплексів «Pentagon» офіційно стає батальйоном безпілотних систем. 

Підрозділ є частиною 225-го окремого штурмового полку, в складі якого воював на Курщині.

В контексті розширення новий батальйон набирає фахівців різних військових професій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6502.MP4" length="13901562" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:15:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚖️ В Британії посадили болгар,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73956</link>
      <description>⚖️ В Британії посадили болгар, які шпигували для росії.

▫️ Всі шестеро учасників так званої «групи Русєва», яка працювала в Британії та складалася з громадян Болгарії, визнані винними в шпигунстві на користь росії та засуджені до реальних термінів позбавлення волі. 

✅ Найсуворіший вирок винесено лідеру угруповання винесений Орлину Русєву, він проведе за ґратами 10 років і 8 місяців.

Інші отримали такі терміни. 

✅ Бізер Джамбазов - 10 років та 2 місяці; 
✅ Катрін Іванова - 9 років і 8 місяців; 
✅ Ваня Габерова - 6 років, 8 місяців і 3 тижні; 
✅ Тихомир Іванчев - 8 років; 
✅ Іван Стоянов - 5 років і 3 тижні.

🎙️ Основними цілями шпигунської групи були журналісти Роман Доброхотов та Христо Грозєв, які допомагали викрити участь російської влади в організації  отруєнь Сергія Скрипаля та опозиціонера Олексія Навального.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_17-26-20.jpg" length="41310" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:26:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни сьогодні кілька разів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73957</link>
      <description>Росіяни сьогодні кілька разів обстріляли населені пункти Сумської області.

Рано вранці завдали удар по Стецьківці.

Потім атакували працівників «Сумиобленерго», внаслідок брутальної атаки загинув водій Олександр Федченко.

Після цього росіяни завдали ще да удари по Стецьківці, один з яких відбувся приблизно о 12:45.

Крім того, обстріляли село Тучне на захід від Сум в напрямку Конотопа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_17-39-57.jpg" length="112965" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:39:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Робоча партія Курдистану (РПК)</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73958</link>
      <description>Робоча партія Курдистану (РПК) заявила про саморозпуск. 

Рішення ухвалили на 12-му з'їзді партії.

Лідери партії розпускають свою структуру, припиняють збройну боротьбу та завершують діяльність під назвою РПК на нинішньому етапі.

Після сорока років конфлікту, який забрав життя більш, ніж 40 тисяч людей, курдське повстанське угрупування оголосило про саморозпуск і складання зброї.

📝 «Боротьба РПК зруйнувала спрямовану проти нашого народу політику та привела курдське питання до точки, де його можна вирішити шляхом демократичної політики, таким чином, партія виконала свою місію», - заявили люди на фото</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-12_17-56-05.jpg" length="62076" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:56:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий стартап росіян - підстав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73960</link>
      <description>Новий стартап росіян - підставляти машини під удари FPV-дронів і потім отримувати компенсації. 

Поки схема діє на Білгородщині, на що скаржиться губернатор Гладков.

Але невдовзі «підняти бабла» в такий спосіб можуть захотіти інші регіони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6508.MP4" length="4273047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 18:06:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
