<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 11:08:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США хочуть запропонувати Ірану</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76485</link>
      <description>США хочуть запропонувати Ірану інвестиції на 30 мільярдів доларів, зняття санкцій та доступ до заморожених іранських активів в обмін на відмову від ядерної програми, - CNN 

Білий дім розглядає можливість запропонувати Ірану інвестиції в цивільну ядерну програму на 30 мільярдів доларів.

Також розглядається зняття санкцій та доступ до заморожених активів на шість мільярдів в обмін на відмову від збагачення урану, пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_06-30-55.jpg" length="97838" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 06:30:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Міністр національної єдності </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76486</link>
      <description>😳Міністр національної єдності Чернишов вже у Вищому антикорупційному суді — сьогодні йому мають обрати запобіжний захід

НАБУ і САП скерували до ВАКС клопотання про застосування до Чернишова запобіжного заходу у вигляді застави в розмірі 120 млн грн, а також про відсторонення його від посади.

Нагадаємо, Чернишова підозрюють у зловживанні посадою та отриманні хабаря у великому розмірі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-27_06-35-22.mp4" length="832203" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 06:35:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Авіабомби розносять дві будів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76487</link>
      <description>💥Авіабомби розносять дві будівлі з російськими окупантами в селі Кіндратівка на Курщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-27_06-54-02.mp4" length="2417905" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 06:54:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Таких радіоперемовин розвідка </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76488</link>
      <description>Таких радіоперемовин розвідка 63-ої бригади ще не чула

Окупанти малими штурмовими групами проникають в Торське біля Лимана, переховуючись там без води та провізії, тож у відчаї, схоже, змушені пити росу і вичавлювати вологу з трави. 

Але проблема в тому, що, попри такі умови і шалені втрати, вони просуваються там хоча б на лічені метри.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8306.MP4" length="7247645" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 07:07:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ППО знешкодила вночі та вранці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76489</link>
      <description>ППО знешкодила вночі та вранці 365 цілей з 371 засобу повітряної атаки.

363 «Шахеди» та інші безпілотники;

2 аеробалістичні ракети Х-47 М2 «Кинджал»;

6 крилатих ракет «Калібр» з акваторії Каспійського моря.

❗️Основний напрямок удару – місто Старокостянтинів Хмельницької області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_07-25-11.jpg" length="88205" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 07:25:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 росіяни вже контролюють друг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76490</link>
      <description>🤯 росіяни вже контролюють друге з чотирьох літієвих родовищ України, — пише Le Figaro

Цього разу — Шевченківське, одне з найперспективніших в країні, що розташоване в селі Шевченко на Донеччині.

Йдеться не лише про літій: у надрах цього родовища містяться й інші рідкісні метали, важливі для "зеленої енергетики" та військово-промислового комплексу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_08-02-01.jpg" length="214234" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:02:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 У Дніпрі чутно вибухи, завда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76492</link>
      <description>💥 У Дніпрі чутно вибухи, завдано удару балістикою.

UPD: В Дніпропетровській ОВА уточнили, приліт в місті Самар. Наразі відомо про 4 загиблих, двоє людей госпіталізовано в критичному стані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_08-02-25.jpg" length="33749" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:02:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Біля будівлі поліцейського кол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76493</link>
      <description>Біля будівлі поліцейського коледжу в Назрані в Інгушетії спрацював вибуховий пристрій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_08-33-11.jpg" length="194437" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:33:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«В Суджанском интернате был пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76494</link>
      <description>«В Суджанском интернате был профильтровочный лагерь. Всех сюда гнали, перебирали, и молодых баб потом в Хохляндию! Я вам быстро это показываю и съ@б@ваем отсюда. Хатынь».

Людина з червоним хрестом на російській уніформі катає російських пропагандистів по Суджі та бреше, «як Троцький»

Так створюється російська пропаганда. Головне, щоб «спікер» з серйозним єб@лом (інакше і не скажеш) ніс відверту брехню і повну маячню, яку ніхто й не збирається перевіряти.

Ми кілька разів були в Суджанському інтернаті.

Ось відео одного з тих візитів  https://m.youtube.com/watch?v=H-3zbps0eTM

Місцеві вважали інтернат єдиним безпечним місцем. Допоки його не розвалили російські бомби. Полковника Олексія Дмитрашківського, який особисто опікувався всіма російськими громадянами в інтернаті, російська федерація вдячно оголосила в розшук.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8309.MP4" length="20803916" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 09:06:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧐В Україні вже виконали понад </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76495</link>
      <description>🧐В Україні вже виконали понад 50% фортифікаційних робіт, запланованих на 2025 рік, — Умєров

За словами Умєрова, підхід до будівництва змінився відповідно до тактики рф. Тепер роблять менші опорні пункти (60-70 м ходів сполучення) з антидроновим накриттям, щоб ефективно протистояти штурмам російських малих піхотних груп, підтримуваних БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-27_09-10-37.jpg" length="112923" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 09:10:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Біля окупованомого Токмаку з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76499</link>
      <description>💥 Біля окупованомого Токмаку знову точний удар по ешелону рашистів.

Схоже, побудована ворогом на півдні залізнична гілка, стає дедалі небезпечнішою для окупантів. Продовжуємо різати логістику русні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-27_10-56-04.mp4" length="4308891" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 10:56:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
