<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 09:08:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🫡ЗСУ візьмуть участь у британс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73445</link>
      <description>🫡ЗСУ візьмуть участь у британському військовому параді, присвяченому 80-й річниці Дня Перемоги в Європі, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_06-12-43.jpg" length="91728" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 06:12:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Зранку в Краснодарському краї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73446</link>
      <description>💥Зранку в Краснодарському краї продовжували лунати вибухи. Найбільше у Новоросійську, де розташована база Чорноморського флоту і один з найбільших портів рф 

Крім того, губернатор регіону заявив про пожежу на зерновому терміналі. Повідомляється також про вибухи та прильоти в Анапі, Тамані та на території Ростовської області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-03_06-32-33.mp4" length="1178714" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 06:32:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В окупованому Донецьку після </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73447</link>
      <description>💥В окупованому Донецьку після вибуху пожежа на військовому полігоні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_07-09-26.jpg" length="51566" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:09:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Під час атаки на Харків рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73448</link>
      <description>❗️ Під час атаки на Харків російська армія застосувала ударні безпілотники з термобаричними бойовими частинами, повідомила пресслужба Харківської обласної прокуратури.

За її даними, таке озброєння створює потужну вибухову хвилю та високотемпературну хмару, що спричиняє масштабні руйнування і численні жертви серед цивільного населення. 

«Його використання є особливо небезпечним і може свідчити про умисне порушення норм міжнародного гуманітарного права», — сказано у повідомленні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_07-10-47.jpg" length="152866" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:10:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зеленський отримує другий ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73451</link>
      <description>❗️Зеленський отримує другий шанс. Настрій Трампа щодо війни в Україні починає змінюватися, — NYT

Відносини України та США покращуються після підписання економічної угоди про копалини, де Київ зумів зацікавити Трампа вигідними умовами. Трамп розчаровується в Путіні, публічно критикує його та погрожує санкціями, що контрастує з його попередньою риторикою. 

Проте нестабільність зберігається: Трамп вагається, а його радники мають протилежні погляди — від лояльності до Кремля до жорсткої позиції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_07-16-53.jpg" length="130864" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:16:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія офіційно більше не ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73452</link>
      <description>Британія офіційно більше не використовує 155-мм САУ AS-90, передавши всі 32 такі системи Україні.

Установки AS-90 в британській армії замінили шведські САУ Archer, проте їх теж насправді небагато, всього 14 гармат. 

На складах в Британії мають зберігатися ще приблизно 50 систем AS-90, але невідомо, чи будуть вони теж передані Україні, адже британська сторона про це ще не заявляла. 

Число випущених систем вимірюється в десятках, отже, демонструє, що кількісно європейські армії дійсно неготові протистояти армії путіна.

Українські військові дуже задоволені установками AS-90. 

Вони показали себе влучною та невибагливою зброєю в боях під Купʼянськом, Роботиним та на інших ділянках лінії бойового зіткнення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6158.MP4" length="8608441" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:19:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Африканець в штурмовій групі р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73453</link>
      <description>Африканець в штурмовій групі росіян спробував дійти до українських позицій.

Сили оборони півдня відбили вчора інтенсивний штурм росіян в районі Новопавлівки.

Серед ворожих штурмовиків наші оборонці помітили чорношкірого окупанта, який, ймовірно, є найманцем з однієї з африканських країн. 

Для розуміння інтенсивності бойових дій трохи статистики за квітень 2025 року від речника Сил оборони Півдня: 

- 616 загалом ворожих штурмів і бойових зіткнень (для порівняння лютий 118, березень 255)

З них по напрямках: 
- 53 Придніпровський;
- 163 Оріхівський;
- 400 Новопавлівський і Гуляйпільський.

Понад 9000 артобстрілів (для порівняння лютий 7300, березень 7700), більш ніж 40 тисяч боєприпасів прилетіло за місяць.

Близько 16200 ударів FPV;

8,5 тисяч «скидів»;

До 250 авіаційних ударів
- 415 КАБів
- 1 865 некерованих авіаційних ракет.

Знищено більше 3 тис окупантів. 

Тобто, тенденція поступової активізації росіян на Півдні очевидна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6159.MP4" length="4676762" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:46:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Новоросійську прильоти по п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73454</link>
      <description>💥У Новоросійську прильоти по портовій інфраструктурі, - місцева влада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-03_07-55-02.mp4" length="1442034" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:55:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿Традиційне загострення побєдо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73456</link>
      <description>🗿Традиційне загострення побєдобєсія у русні напередодні 9 травня</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-03_08-00-23.mp4" length="1826520" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 08:00:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ворог просунувся біля Надії</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73457</link>
      <description>⚔️ Ворог просунувся біля Надіївки, Андріївки, Тарасівки, Богданівки та Шевченка, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_08-02-46.jpg" length="93159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 08:02:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Україна не може гарантувати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73458</link>
      <description>‼️ Україна не може гарантувати безпеку світових лідерів 9 травня на параді в Москві — Зеленський

Президент України заявив, що поважає вибір лідерів, які їдуть до Путіна на парад, але наша сторона не несе відповідальність за події у той день</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-03_09-03-53.jpg" length="80801" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
