<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 02:25:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇦🪖 Українці беруть участь у в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73579</link>
      <description>🇺🇦🪖 Українці беруть участь у військовому параді в Лондоні з нагоди 80-ої річниці перемоги над нацизмом.

💬 «Зараз ми бачимо чоловіків та жінок зі Збройних Сил України, які особливо сильно бажали взяти участь в параді, тому що саме вони зараз відповідають на виклик, захищаючи свою батьківщину і воюючи за мир в Європі», - коментатор наголошує на особливій символічності присутності українців на параді.

У столиці Великої Британії відбулися парад за участю іноземних військ та авіашоу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6249.MP4" length="12971245" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:22:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «З нетерпінням чекаю на спіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73580</link>
      <description>📝 «З нетерпінням чекаю на спільну роботу з Президентом Ердоганом над тим, щоб покласти край війні в Україні», - Трамп, мабуть, зрозумів, що на путіна треба тиснути разом з тим, з ким упир точно боїться посваритись.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-30-28.jpg" length="131755" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:30:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Оголошено раптову евакуацію ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73581</link>
      <description>🔥Оголошено раптову евакуацію жителів «звільненої» Курської області у зв'язку з наступом ЗСУ

З української сторони досі нема офіційного підтвердження просування сил оборони на цьому напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-32-23.jpg" length="179031" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:32:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Словаччини Петер Пел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73583</link>
      <description>Президент Словаччини Петер Пеллегріні отримав петицію про оголошення референдуму про скасування антиросійських санкцій, - Dennik N

Її подав «Рух словацького відродження», який стверджує, що її підписали майже 400000 осіб. 

Організатори петиції просять президента оголосити референдум із запитанням: «Чи згодні ви з тим, що Словацька Республіка не повинна застосовувати санкції проти російської федерації, які завдають шкоди громадянам, торговцям і підприємцям Словаччини?»

Формулювання зроблене таким чином, що відповідь на нього майже запрограмована. 

Спільнота під назвою «Рух словацького відродження» кілька років тому була дрібним збіговиськом неонацистського типу, а зараз трансформувалась в потужну ультраправу організацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-52-01.jpg" length="26423" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:52:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єврокомісар з Угорщини гальмує</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73584</link>
      <description>Єврокомісар з Угорщини гальмує затвердження плану ЄС щодо повної заборони на імпорт газу з рф, — Politico

Комісар Олівер Варгеї висунув процедурне заперечення проти плану лише за кілька годин до його оприлюднення.

Хоча Варгеї зобов’язаний бути незалежним від інтересів Будапешта, враховуючи проросійську риторику угорського прем’єра Віктора Орбана, цей крок миттєво був розцінений як «політично вмотивований».

Також незрозуміло, яким чином сфера відповідальності Варгеї — охорона здоров'я та добробут тварин — пов’язана з російськими енергоресурсами. 

Дорожню карту заборони газу з рф планують оприлюднити 6 травня після зустрічі усіх 27 комісарів ЄС. Заперечення Варгеї означає, що єврокомісарам доведеться обговорити його занепокоєння та вирішити, чи брати його до роботи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-53-51.jpg" length="60836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:53:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Премʼєр Румунії Чолаку подав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73586</link>
      <description>❗️Премʼєр Румунії Чолаку подав у відставку та виводить свою Соціал-демократичну партію з правлячої коаліції на тлі результатів першого туру виборів, — BBC

На виборах кандидат від коаліції Крін Антонеску посів третє місце.

Раніше Чолаку заявляв, що може піти у відставку в разі програшу кандидату від його партії на виборах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_17-04-18.jpg" length="42679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 17:04:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Збройних Силах України офіці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73587</link>
      <description>В Збройних Силах України офіційно представили новий підрозділ.

На базі зенітного ракетно-артилерійського дивізіону  був сформований 1027 зенітний ракетно-артилерійський полк. 

Він входить до сил протиповітряної оборони Сухопутних Військ

На даний час підрозділами вже новоствореного 1027 зрап офіційно знищено 323 повітряних цілі противника, серед яких:
▫️ штурмовики СУ-25 – 3 од., 
▫️ гелікоптер «Ка-52» - 1 од., 
▫️ крилаті ракети Х-101/55/555/59/69/Калібр – 36 од.,  
▫️ БпЛА типу «Shahed/Ланцет» – 229 од., 
▫️ БпЛА типу «Орлан», «СуперКам», «Зала», «Гранат», «Молнія/Молнія-2», «Прівєт-82» - 58 од.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_17-17-23.jpg" length="89716" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 17:17:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До 100 дронів летіть зараз по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73590</link>
      <description>До 100 дронів летіть зараз по території росії, - хвилюються росЗМІ

Відповідаємо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_19-26-56.jpg" length="31223" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 19:26:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рятувальники на броньованих ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73591</link>
      <description>Рятувальники на броньованих машинах евакуюють мирних жителів з Білопільської громади Сумщини.

Сьогодні вдалося вивезти у безпечне місце 31 людину, серед яких 7 дітей.

Телефони для запису на евакуацію: +380506507083 та +380935334500.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6256.MP4" length="20711468" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 19:57:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Знищення бліндажу з окупантам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73592</link>
      <description>💥Знищення бліндажу з окупантами та детонація БК на Кінбурнській косі.
122 ОБр ТрО трощить ворога на єдиній окупованій частині Миколаївщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-05_20-00-31.mp4" length="8028733" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 20:00:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі дрон влучив в приватни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73593</link>
      <description>В Одесі дрон влучив в приватний будинок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-05_20-06-41.mp4" length="341631" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 20:06:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
