<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 12:32:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Затримано агентурну групу, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68994</link>
      <description>❗️Затримано агентурну групу, яка організувала теракт в ТЦК Кам'янець-Подільського.

Фігуранти «втемну» використали кур’єра із сервісу доставки, щоб привезти вибухівку до цілі. Він загинув на місці, ще 8 людей отримали поранення. 

Упродовж доби після теракту «по гарячих слідах» затримали обох виконавців злочину — місцевого наркозалежного та 17-річного студента міського коледжу. Їх російські спецслужби завербували через Телеграм-канал. Неповнолітній виготовив саморобний вибуховий пристрій, заклав його у схованку та передав геолокацію своєму куратору з ФСБ. 

Той повідомив координати іншому агенту, який запідозрив, що його можуть ліквідувати «як свідка», тому замовив доставку. Коли кур’єр прибув під ТЦК, окупанти підірвали вибухівку разом з ним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_08-51-49.jpg" length="157718" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:51:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф відправляє на переговори </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68995</link>
      <description>❗️рф відправляє на переговори до Саудівської Аравії очільника МЗС Сергія Лаврова та помічника диктатора Юрія Ушакова, — прессекретар Дмитро Пєсков 

У Кремлі заявили, що переговори представників РФ та США 18 лютого будуть присвячені, зокрема, підготовці зустрічі щодо українського врегулювання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_09-58-45.jpg" length="33198" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:58:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Забавовнили» нафтову переробк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68996</link>
      <description>«Забавовнили» нафтову переробку та логістику: дрони СБУ та ССО ЗСУ відпрацювали по ворожим підприємствам у Краснодарському краї*

Цієї ночі СБУ та ССО ЗСУ продовжили запровадження «дронових санкцій» відразу проти двох важливих підприємств рф, які працюють на ворожий ВПК — Ільського нафтопереробного заводу та нафтоперекачувальної станції «Кропоткінская».

У районі Ільського НПЗ пролунало не менше 20 вибухів. На заводі розпочалася пожежа, яку підтвердила навіть місцева влада. Цей завод включає шість технологічних установок переробки нафти загальною потужністю 6,6 млн тонн на рік. 

В лютому минулого року дрони СБУ вже уразили цей завод. Тоді була пошкоджена установка первинної переробки нафти ціною 50 млн доларів США. 

Другою успішною ціллю українських безпілотників стала НПС «Кропоткінская». Це — найбільша нафтоперекачувальна станція «Каспійського трубопровідного консорціуму» на території росії. 

Внаслідок атаки НПС зупинилася, її вивели із експлуатації. Зараз перекачування нафти йде в обхід цієї станції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3181.MP4" length="36633" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 10:38:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Греція передасть Україні всі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69000</link>
      <description>❗️Греція передасть Україні всі свої винищувачі F-16 Block 30 (стара модифікація), — Le Monde

Мова йде про кілька десятків літаків, які потім можна модернізувати.

🇺🇦🤝🇬🇷</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_10-51-17.jpg" length="84091" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 10:51:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Не може бути й мови про можл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69001</link>
      <description>🤡 Не може бути й мови про можливість територіальних поступок Україні в процесі врегулювання війни , – Лавров.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_11-04-00.mp4" length="9534408" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:04:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція готова відправити мирот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69002</link>
      <description>Швеція готова відправити миротворців в Україну після укладення перемир’я, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-27-19.jpg" length="58631" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:27:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США запропонували відправити в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69003</link>
      <description>США запропонували відправити в Україну миротворців із Китаю та Бразилії, — The Economist

Китайські та бразильські миротворці мають долучитися до контингенту ЄС. За даними видання, віцепрезидент США Джей Ді Венс у ході спілкування з європейськими чиновниками на Мюнхенській безпековій конференції зазначив, що виключно європейські сили будуть менш ефективними для стримування потенційної агресії з боку Росії.

При цьому Вашингтон виключив можливість розміщення американських військових в Україні, але адміністрація Дональда Трампа готова надати підтримку військам країн-членів НАТО, які будуть відправлені до України з миротворчою місією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-41-08.jpg" length="59226" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:41:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Премʼєр-міністерка Італії Джо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69004</link>
      <description>🔥Премʼєр-міністерка Італії Джорджія Мелоні підтримала заяви президента країни Серджо Маттарелли, який порівняв Росію з нацистською Німеччиною і накликав цим гнів Москви.
Про це, як пише "Європейська правда", повідомляє агентство Reuters.
У промові минулого тижня президент Італії розкритикував "загарбницькі війни", які призвели до Другої світової війни.
"Це був проєкт Третього Рейху в Європі. Нинішня російська агресія проти України має таку ж природу", – додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-47-55.jpg" length="22644" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:47:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський прибуде до Саудівсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69005</link>
      <description>Зеленський прибуде до Саудівської Аравії під час перемовин США та росії, — Sky News

Президент України може приїхати до країни у вівторок увечері, але не планує зустрічатися з російськими офіційними особами, повідомило джерело Sky News.

Вважається, що поїздка Володимира Зеленського була спланована ще до того, як було оголошено про перемовини делегацій США та росії. 

При цьому незрозуміло, чи зустрінеться він з кимось із членів американської делегації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_11-55-17.jpg" length="50612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:55:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Потенційний мирний договір У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69006</link>
      <description>‼️Потенційний мирний договір України і росії, — прогноз NYT

 Наразі Україна опинилася в ізоляції, оскільки президент Зеленський не був запрошений на обговорення цього тижня між помічниками Трампа та їхніми російськими колегами в Саудівській Аравії. Європейські країни також можуть бути виключені, незважаючи на те, що їхня загальна допомога Україні з початку війни перевищує $140 мільярдів. Трамп заявив, що «ймовірно» зустрінеться з Путіним у Саудівській Аравії.

 Україна наполягає на невизнанні будь-яких змін своїх кордонів. Росія, зі свого боку, претендує не лише на приблизно 20% території України, яку вона контролює, але й на інші українські території в чотирьох регіонах, які вона не повністю контролює. Можливий компроміс може полягати в заморожуванні конфлікту, де Росія зберігає контроль над захопленими територіями, але припиняє подальші бойові дії, а Україна та Захід не визнають анексію офіційно.

 Угода може передбачати, що територіальні суперечки будуть вирішуватися мирним шляхом у якийсь момент у майбутньому — скажімо, через 10 чи 15 років.

 Україна вважає членство в НАТО ключовим для своєї безпеки, тоді як Росія розглядає це як загрозу. Адміністрація Трампа вже дала зрозуміти, що очікує, що Росія доб'ється свого в цьому питанні. Залишення відкритим шляху для вступу України до ЄС може бути представлене як компроміс.

Без членства в НАТО президент Зеленський запропонував розміщення 200 000 іноземних військових в Україні для забезпечення будь-якого припинення вогню. Однак аналітики вважають, що Захід не зможе надати таку велику силу. Як компроміс може бути затверджено розгортання невеликих міжнародних сил чисельністю 7500 осіб, укомплектованих країнами, прийнятними як для Росії, так і для України, для підтримки миру на лінії фронту.

Тривалість будь-якого миру може залежати від деталей угоди про припинення вогню. Ключовими аспектами є визначення лінії розмежування, створення буферної зони між силами та механізми контролю за дотриманням тиші.

путін стверджує, що його війна стосується не лише України, але й необхідності змінити архітектуру безпеки в Європі. Росія може висувати вимоги, які виходять за межі українського питання, включаючи припинення розширення НАТО на схід та виведення військ з певних частин Європи. Союзники Америки можуть стверджувати, що такий відступ НАТО збільшить ризик російського вторгнення в країни, такі як Польща</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_12-26-36.jpg" length="156288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:26:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
