<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 11:08:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😐"Нуль. Нічогісінько", - у Євр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78536</link>
      <description>😐"Нуль. Нічогісінько", - у Європі збентежені через відсутність тиску Трампа на Путіна,  — The Washington Post 

Високопоставлений європейський чиновник заявив виданню, що здивований інформацією про можливу зустріч очільника Білого дому та російського диктатора. 

Попри всі ці галасливі заяви, Трамп не чинить жодного тиску на Путіна. Поки що. Нуль, нічогісінько


Також видання повідомляє, що українські високопосадовці не довіряють російській стороні у її прагненні до миру, а потенційна угода може бути лише спробою РФ заспокоїти Трампа та надати американському президенту політичну перемогу перед проміжними виборами у США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-42-11.jpg" length="105665" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:42:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Стилет і Стилос» — ветеранськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78537</link>
      <description>«Стилет і Стилос» — ветеранське видавництво, що друкує якісну мілітарну літературу.

Цього тижня на їхньому сайті діє знижка -20% на всі книги за промокодом «Цаплієнко».

Що ми порадимо? 
Ось добірка кращих мілітарних книжок:

«Війна як внутрішнє переживання» Ернста Юнґера — філософське осмислення війни від бойового офіцера, що став одним із найвідоміших німецькомовних авторів.

«Жиль» П’єра Дріє ля Рошеля — роман одного з найбільш контроверсійних французьких письменників.

«На шляхах Европи» Романа Лазурка — спогади дивізійника, що воював «з українським серцем під німецьким одностроєм» (залишились останні примірники).

«Поза межами болю» Осипа Турянського — один із найважливіших українських текстів про Першу світову війну. 

«Рядові фортуни» Фредеріка Меннінга — автобіографічний роман австралійця, що зустрів Першу світову у лавах британської армії.

«Поле бою» Крістофера Філіпса — книга, яка розповідає про війни та соціальні трансформації, що сформували сучасний Близький Схід (а ще саме її купив на Арсеналі Президент)

Обирайте свої книги на сайті!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-58-31.jpg" length="128104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:58:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Лиманському напрямку спільн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78538</link>
      <description>На Лиманському напрямку спільними зусиллями кількох підрозділів відбито масований штурм.

Одразу 25 російських штурмовиків на мотоциклах намагались прорвати оборону 63-ої бригади в селі Торське.

Батальйон безпілотних систем 63-ої бригади підтримали бригадна артилерія, 40-а ОАБР, 45-ОАБР, полк К-2, нацгвардійці та підрозділ СБУ, і, таким чином, вдалось зупинити ворога.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:30:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯🥀 "Не боялася йти туди, де не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78542</link>
      <description>🕯🥀 "Не боялася йти туди, де небезпечно": у Києві прощаються з Вікторією Рощиною, журналісткою, яку російські виродки закатували у полоні.

З 2022 року Вікторія робила репортажі з тимчасово окупованих територій і казала: "Там немає українських медіа, але там є українські люди". Росіяни викрали її в захопленому Мелітополі на Запоріжжі, звідки її етапували на Росію, де жорстоко катували у таганрозькому СІЗО. 

Після служби в Михайлівському соборі, та церемонії на Майдані Незалежності, Вікторію поховають на Байковому кладовищі. Світла памʼять.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-08_09-56-29.mp4" length="4433648" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 09:56:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Підрозділ ГУР в Криму урази</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78545</link>
      <description>❗️ Підрозділ ГУР в Криму уразив не РЛС 96Л6Е, а значно новітніший комплекс, - OSINT

📡 Осінтери з групи «Кіберборошно» стверджують, що дрони ГУР уразили РЛС від комплексу С-500.

📝 «На вчорашньому відео від ГУР нашу увагу привернуло ураження РЛС 96Л6 ЗРК С-400, а саме те, що це не 96Л6. Ми проаналізували візуальні ознаки об’єкта й можемо сказати, що це новітня РЛС 98Л6 «Енисей», яка є штатним радаром для ЗРК С-500», – написали аналітики відкритих даних.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_10-08-42.jpg" length="64117" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:08:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Про фактичну окупацію першог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78546</link>
      <description>❗️Про фактичну окупацію першого (!) населеного пункту на Дніпропетровщині, а саме села Дачне, свідчать дані DeepState

Офіційних підтверджень немає.

Проте, є заяви, що зс рф прорвалися біля кордону області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_10-16-42.jpg" length="46079" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:16:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛫 Підрозділ безпілотних систем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78548</link>
      <description>🛫 Підрозділ безпілотних систем 143-ої бригади, який відбиває наступ ворога на півночі Сумщини, отримав автомобіль, кошти на який зібрав наш канал.

🚗 Завдяки вам, шановні підписники, хлопці в цьому новосформованому підрозділі, мають автомобіль для виїзду на позиції.

🤝 Можемо вистояти і втримати територію нашої України тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9951.MP4" length="3584104" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:37:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Зустріч Трампа і путіна мож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78549</link>
      <description>⚡️ Зустріч Трампа і путіна може відбутися в найближчий понеділок у Римі, — Fox News

❓ Але спочатку потрібно, щоб Італія гарантувала путіну статус недоторканості, правда?

⚖️ Щось мало хто згадує, що Міжнародний кримінальний суд видав ордер на арешт очільника Кремля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_10-57-32.jpg" length="110028" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 10:57:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
