<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На одному із ключових напрямкі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73341</link>
      <description>На одному із ключових напрямків знищили ворожий ЗРК середньої дальності «БУК-М3», - Хортиця

Завдяки бригаді артрозвідки «Чорний ліс» вдалося виявити техніку, а суміжні підрозділи знищили російський зенітний ракетний комплекс «БУК-М3».

Боєкомплект здетонував.

«БУК-М3» – один із ключових засобів ППО противника. Вартість ~ $45 млн.

🎥 Бригада артилерійської розвідки «Чорний ліс»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6055.MP4" length="14642102" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:01:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>F-16 сьогодні вранці збив «шах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73342</link>
      <description>F-16 сьогодні вранці збив «шахед» над Хмельниччиною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6056.MP4" length="1340670" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:10:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️50 днів Росія ігнорує америк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73343</link>
      <description>❗️50 днів Росія ігнорує американську пропозицію повного й безумовного припинення вогню, — Зеленський відреагував на нічний терор РФ

Були й наші пропозиції — щонайменше відмови від ударів по цивільній інфраструктурі та щодо тривалої тиші в небі, на морі й на землі. На все це Росія відповідає новими обстрілами, новими штурмами. 

🧡 В Одесі триває розбір завалів у будинку, по якому вдарив російський дрон. Місто атакував 21 безпілотник, загинули люди.

🧡 Під ударами були Одещина, Київщина, Сумщина, Кіровоградщина, Харківщина, Черкащина. На Харківщині досі рятувальники борються з пожежею. 

🧡 За ніч росіяни застосували проти України 170 дронів, із них більш як сотня — «Шахеди»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_09-39-14.jpg" length="205028" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:39:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зрадники бувають лютішими, ніж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73348</link>
      <description>Зрадники бувають лютішими, ніж господарі, до яких вони пішли прислуговувати.

Кирило Долгополов, керівник «оперативного відділу» репресивної установи.

Три його підлеглі «інспектори»:
Леонід Руденко;
Микола Цвєтков;
Роман Занков.

Відзначились катуваннями українських військовополонених.

Ця четвірка служила в виправній колонії Суходільська до окупації міста росіянами. Вони пішли на співпрацю з ворогом. Згодом увійшли до складу «адміністрації» окупаційної тюрми

СБУ сьогодні оголосила, що повідомила їм про підозру. Поки що заочно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_10-22-36.jpg" length="106747" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 10:22:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Волонтер Стерненко поранений, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73349</link>
      <description>Волонтер Стерненко поранений, на нього напали. Деталі наразі не відомі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_10-36-05.jpg" length="8392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 10:36:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жінка, яка напала на Стерненка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73351</link>
      <description>Жінка, яка напала на Стерненка, затримана.

Це був замах, - СБУ

📝 «Співробітники Служби безпеки запобігли вбивству відомого активіста і волонтера Сергія Стерненка. Сьогодні на нього було скоєно замах з вогнепальної зброї. Завдяки фаховим та миттєвим діям СБУ нападницю затримано на місці».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_11-06-24.jpg" length="127248" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:06:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європейці масово виходять з пл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73352</link>
      <description>Європейці масово виходять з платформи Х Ілона Маска, — Politico

Із серпня минулого року платформа втратила 11 млн європейських користувачів, найбільші відтоки були зафіксовані у Франції (2,7 млн), Польщі (1,8 млн) та Німеччині (1,3 млн). Литва та Люксембург втратили чверть користувачів. 

Сьогодні платформа налічує близько 95 млн користувачів у Європі, порівняно зі 105 млн минулого року. Таким чином, падіння становить 10,5% за 6 місяців. 

Ще гірші справи у компанії Маска Tesla. У січні та лютому цього року продажі її електромобілів в Європі впали більш ніж на 50%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_11-56-29.jpg" length="143013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:56:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
