<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 14:14:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥В Брянську добрі дрони влучил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78451</link>
      <description>🔥В Брянську добрі дрони влучили по території енергетичного підприємства. Наслідки уточнюються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-06_08-26-40.mp4" length="437559" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:26:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ти чого тут?»
«Из-за денег,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78453</link>
      <description>💬 «Ти чого тут?»
«Из-за денег, очень сложное положение».

💬 «Ти чого тута?»
«Из учебки». 
«З учєбкі? А чого забув на Україні? В тебе батько, мати, діти тут?»
«Нет».

💬 «А ти чого тут?»
«На квартиру хотел дочке заработать».
«На наших смертях?»
«На дом».

❗️ Військові захопили трьох полонених на Сумщині.

➡️ Вони хотіли заробити на крові українців, але, здається, вважають це помʼякшувальною обставиною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9876.MP4" length="15062595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:38:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вбивць, ґвалтівників та мароде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78454</link>
      <description>Вбивць, ґвалтівників та мародерів тут зустрічають хлібом і сіллю: до Білорусі прибув перший ешелон із солдатами рф та технікою для підготовки до спільних навчань «Захід-2025», які пройдуть у вересні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_08-45-53.jpg" length="125536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:45:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль оприлюднив кадри зустрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78455</link>
      <description>Кремль оприлюднив кадри зустрічі спецпредставника Віткоффа з путіним.

Британський The Telegraph вважає, що для путіна ця зустріч може стати спробою потягнути час.

📝 «Все свідчить про те, що путін використає зустріч із Віткоффом як чергову нагоду виграти час і загальмувати процес досягнення миру. Його нещодавні переговори з білоруським лідером Олександром Лукашенком чітко дали зрозуміти, що путін вважає мир можливим лише після капітуляції України та вимагає повного зняття санкцій з росії заздалегідь».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9878.MP4" length="1354472" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:33:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Покровський напрямок, чотири б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78457</link>
      <description>Покровський напрямок, чотири бійця, двоє з яких поранені, тримали позицію 20 днів в оточенні.  

Добровольці за «Контрактом 18-24» з 9 роти 3 штурмового батальйону та воїни батальйону «Шквал» 92-ої ОШБр демонструють ефективність та героїзм під Покровськом.

Молодих хлопців, які підписали «Контракт 18-24», ми знімали ще тоді, коли вони проходили БЗВП на полігоні під Харковом.

А боєць «Рижий» вже проявив свою звитягу на Харківщині, більше, ніж два місяці відбиваючи атаки ворога в районі села Глибока.

До речі, за нашими даними, станом на 5 серпня, 3-ій штурмовий батальйон 92-ої бригади разом із батальйоном «Шквал» повністю зачистив одне з сіл біля Покровська від окупантів.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:15:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В російській армії цей вид тор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78458</link>
      <description>В російській армії цей вид тортур називають «детектор брехні».

До людини приєднують дроти, кінці яких підключають до телефонного апарату ТА-57, або, як його називають військові, «тапік».

Коли садист-виконавець крутить ручку апарату, через тіло людини проходить електричний струм.

Катування «тапіком» повсюдно застосовують російські нелюди проти українських військовополонених. 

Але чи варто щось людське шукати в істотах, які роблять таке навіть з власними військовослужбовцями?

Судячи з відео, цей російський солдат вкрав в товаришів «общак», - або вони думають, що вкрав, і, таким чином, хочуть в нього вибити зізнання. 

Проте роблять вони це, отримуючи садистське насолодження, тож в цьому не тільки вся російська армія, а й вся суть сучасної росії, невиліковно хворої країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9880.MP4" length="5384197" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:42:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зустріч путіна та Віткоффа зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78459</link>
      <description>Зустріч путіна та Віткоффа завершилася, вона тривала біля трьох годин, зараз кортеж представника Трампа в супроводі російської поліції виїжджає з Кремля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9881.MP4" length="6451442" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:47:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія «учасник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78460</link>
      <description>Заявлене, як диверсія «учасника Народного Спротиву України», який проник на територію 344-го центру бойового застосування армійської авіації в місті Торжок неподалік від Твері і заклав вибуховий пристрій під ударний гелікоптер Мі-28.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:28:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🖕русня розкидала по Покровську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78461</link>
      <description>🖕русня розкидала по Покровську листівки із закликом здавати позиції ЗСУ, — ДШВ

«Противник не полишає надії захопити Покровськ. Ворожі дрони розкидали в місті листівки, які пропонують місцевим мешканцям здавати позиції ЗСУ і зустрічати «асвабадітелей», — повідомили у 7-й корпусі ДШВ.

Також у перехопленнях розмов рашистів фіксують, що командування військ рф поставило задачу рашистам вийти на південні околиці міста до 1 вересня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_12-28-48.jpg" length="87040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 12:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇦🇲🇦🇿 Трамп прийме лідерів Вірм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78464</link>
      <description>🇦🇲🇦🇿 Трамп прийме лідерів Вірменії та Азербайджану в Білому домі, щоб спробувати досягти мирної угоди між двома країнами вже 8 серпня.

Схоже, очільник Білого дому дуже хоче Нобелівську премію миру і бере, якщо не якістю, то кількістю.

Він зʼявляється в якості миротворця на фінальному етапі локальних конфліктів, які і без нього завершаться миром або перемирʼям (Вірменія-Азербайджан, Індія-Пакистан, Тайланд-Камбоджа) на фоні того, що не може зупинити головний глобальний конфлікт, який обіцяв закінчити за один день.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-06_13-04-08.jpg" length="66309" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 13:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
