<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 07:10:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бійці Третього Легіону на ходу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Бійці Третього Легіону на ходу збили  FPV-дрон

В пікапі було шість бійців Третього інтернаціонального легіону оборони України. Серед них поранені. Російський FPV-дрон чатував на повороті. 

Бійці не розгубились і на швидкості відкрили вогонь.

Wrigley, легіонер: Коли ми дісталися до повороту, я помітив дрон, що чатував у полі. Він спустився, приземлився і просто сидів, чекаючи, поки ми доїдемо до цього повороту. Щойно ми під’їхали, активувався і почав нас переслідувати. Ми його помітили і одразу відкрили вогонь.

Bacardi, легіонер: Приблизно за 500 чи 600 метрів ми розпізнали FPV-дрон. Коли зрозуміли, що він також помітив нас, я, як командир групи, віддав наказ відкрити вогонь. Нас було шестеро, і всі ми почали прицільну стрільбу. Збити дрон надзвичайно складно. Можу сказати, що зробив 20 – 25 пострілів із магазину на 30 набоїв.

Влучити в FPV-дрон на повній швидкості  майже фантастика. Дрон летить низько, маневрує, змінює траєкторію щосекунди. І все ж хлопці його збили.</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 14:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Армія оборони Ізраїлю повідоми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76024</link>
      <description>Армія оборони Ізраїлю повідомила, що ВПС Ізраїлю завдали ударів у районі Тегерана. Це повідомлення з’явилося після заклику до мешканців 18-го округу іранської столиці, де проживає близько 400 тисяч осіб, евакуюватися.

Опозиційний іранський телеканал Iran International повідомив, що на сході Тегерана стався потужний вибух. «Це був найжахливіший вибух за останні кілька днів. Світло від нього трималося близько двох хвилин», — розповів телеканалу очевидець.

Iran International також опублікував відео вибуху й зазначив, що після нього здійнялася хмара у формі гриба.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_03-37-26.mp4" length="5123816" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:37:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки нічної атаки рф на За</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76025</link>
      <description>Наслідки нічної атаки рф на Запоріжжя. Місто атакували 9 шахедів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_03-46-46.mp4" length="2465226" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:46:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни 114-ї бригади ТРО взводу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76029</link>
      <description>Воїни 114-ї бригади ТРО взводу «Invisible Squad» на Сіверському напрямку уразили групу з 4 мотоциклістів, які їхали на штурм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7950.MP4" length="23036164" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф може вичерпати запаси броне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76030</link>
      <description>рф може вичерпати запаси бронетехніки до кінця цього року, — вважає Інститут вивчення війни.

За даними ISW, росія вже використала понад половину довоєнних запасів танків і бронетехніки. На складах залишилося лише 46% танків, 42% БМП та 48% БТР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_06-52-32.jpg" length="125630" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 06:52:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіт Келлог планує найближчим ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76031</link>
      <description>Кіт Келлог планує найближчим часом відвідати Білорусь для зустрічі з Олександром Лукашенком,— Reuters

Спецпредставник Трампа розглядає цю поїздку, як можливість запустити мирні переговори щодо припинення війни росії проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_07-00-00.jpg" length="98986" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Верховна Рада 18 червня готуєт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76032</link>
      <description>Верховна Рада 18 червня готується прийняти в цілому як закон законопроект №11469 про множинне громадянство, але питання визнання кількох громадянств буде залежати від того, чи це громадянство держави, внесеної до списку Кабміну.

Тобто, легальність множинного громадянства буде залежати від переліку держав, які встановить Кабмін.

А в нього, як передбачається, увійдуть країни, які запровадили санкції проти росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-18_07-10-02.jpg" length="52296" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
