<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 09:18:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💔В Мюнхені виступав Ярослав Ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68981</link>
      <description>💔В Мюнхені виступав Ярослав Базилевич, вся родина якого була вбита російським ракетним ударом.

Він намагався довести, що росіяни знищують українців, навмисне атакають цивільні об'єкти.

Але сильні світу цього за стінами Мюнхенської конференції навряд чули або хотіли чути цю страшну правду.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-16_20-22-41.mp4" length="956877" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 20:22:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп підтвердив участь Зеле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68984</link>
      <description>❗️Трамп підтвердив участь Зеленського у мирних переговорах між США та росією</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-16_21-25-48.mp4" length="416717" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:25:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зустріч делегацій США та рф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68986</link>
      <description>❗️ Зустріч делегацій США та рф щодо припинення війни в Україні очікується у вівторок в Саудівській Аравії — Axios з посиланням на українські джерела

➡️ За словами одного з українських джерел, єдине запрошення, яке отримала Україна на цю зустріч - це повідомлення у ЗМІ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_06-52-43.jpg" length="68786" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:52:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 83 «шахеди» та інші дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68987</link>
      <description>Збито 83 «шахеди» та інші дрони.

Всього вночі по Україні було запущено 147 БПЛА.

59 ворожих БПЛА — локаційно втрачені.

Без негативних наслідків, - кажуть в Повітряних Силах.

5 дронів кудись прилетіли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_07-05-11.jpg" length="90590" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏆🎬Стрічка про війну в Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68988</link>
      <description>🏆🎬Стрічка про війну в Україні "Камінь, ножиці, папір" здобула найвищу кінематографічну нагороду Великої Британії — премію BAFTA в категорії "Найкращий короткометражний фільм"

Режисер Франц Бем зняв 20-хвилинну історію на реальних подіях на Сході України у лютому 2022 року. Головний герой — син хірурга 18-річний Іван. Поки батько рятує поранених у бункері, юнак бере до рук зброю, щоб захистити сімʼю від російських окупантів.

🇺🇦Головну роль зіграв український актор Олександр Рудинський і присвятив нагороду полеглому у боях військовому Євгену Світличному, та всім, хто мужньо захищає Україну у загарбницькій війні, яку розпочала росія</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_07-20-40.mp4" length="3345468" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:20:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥«Ні, пані Вайдель, ми не нейт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68992</link>
      <description>🔥«Ні, пані Вайдель, ми не нейтральні й ніколи не будемо нейтральними. Ми на боці України!» 

Кандидат у канцлери Німеччини Фрідріх Мерц розкритикував лідерку ультраправої проросійської «Альтернативи для Німеччини» Алісу Вайдель, яка теж претендує на посаду канцлера Федеративної Республіки.

Вона заявила, мовляв, якщо німецьких військових відправити до України для гарантування безпеки, росія більше не сприйматиме Німеччину як нейтральну країну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_08-31-04.mp4" length="1904975" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:31:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😢 "Америка Трампа живе на інші</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68993</link>
      <description>😢 "Америка Трампа живе на іншій планеті": голова Мюнхенської конференції не стримав сліз на закритті заходу і назвав MSC-2025 "кошмаром для європейців". 

Крістоф Хойсген подякував присутнім, зокрема, президенту України Зеленському, за участь, і під овації спустився до зали, не завершивши свою промову. 

Саму зустріч він назвав "однією з найбільш змістовних за всю історію проведення", а після виступу віцепрезидента США Джей Ді Венса, заявив, що спільні цінності між країнами-учасницями тепер не очевидні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_08-48-01.mp4" length="3705969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:48:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Затриманоо агентурну групу, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68994</link>
      <description>❗️Затриманоо агентурну групу, яка організувала теракт в ТЦК Кам'янець-Подільського.

Фігуранти «втемну» використали кур’єра із сервісу доставки, щоб привезти вибухівку до цілі. Він загинув на місці, ще 8 людей отримали поранення. 

Упродовж доби після теракту «по гарячих слідах» затримали обох виконавців злочину — місцевого наркозалежного та 17-річного студента міського коледжу. Їх російські спецслужби завербували через Телеграм-канал. Неповнолітній виготовив саморобний вибуховий пристрій, заклав його у схованку та передав геолокацію своєму куратору з ФСБ. 

Той повідомив координати іншому агенту, який запідозрив, що його можуть ліквідувати «як свідка», тому замовив доставку. Коли кур’єр прибув під ТЦК, окупанти підірвали вибухівку разом з ним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_08-51-49.jpg" length="157718" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:51:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
