<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:12:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬 «Загалом за час повномасштаб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88820</link>
      <description>💬 «Загалом за час повномасштабної війни росіяни використали проти України більш ніж 57 тисяч ударних дронів типу «Шахед» проти наших людей». «Хоча українці ніколи не загрожували Ірану, але іранський режим сам обрав бути спільником для путіна і снабжав його «Шахедами», причому не тільки самими дронами, але й технологіями». «Справедливо дати шанс іранському народу, щоб позбутись терористичного режиму, позбутись і гарантувати безпеку всім народам», - Зеленський підтримує атаку Ізраїлю та США на Іран</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6636.MP4" length="4708418" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:58:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Міністр оборони Ірану Амір На</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88821</link>
      <description>🔥Міністр оборони Ірану Амір Насірзаде та командувач Корпусу вартових Ісламської революції Мохаммед Пакпур загинули в результаті ізраїльських атак, — Reuters

Не здивуюсь, якщо насправді вони живі. Як то кажуть, "туман війни"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-28_13-58-21.jpg" length="54170" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:58:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Іран оголосив про блокуванн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88822</link>
      <description>⚡️ Іран оголосив про блокування Ормузької протоки та припинив рух нафтових танкерів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-28_14-49-09.jpg" length="65827" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:49:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Дубайські прильоти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88823</link>
      <description>👀Дубайські прильоти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-28_14-49-58.mp4" length="272228" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:49:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відношення українців до режиму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88825</link>
      <description>Відношення українців до режиму в Ірані чітко сформували 57 тисяч «шахедів». Іранські безпілотники – це виключно терористична зброя. Відчув на собі. 

В одній з цих квартир я знаходився в ніч на 7-е вересня 2025-го року, коли іранський «шахед», або ж його російська копія «герань», залишив моїх родичів без даху над головою. І забрав життя в чотирьох їхніх сусідів. 

«Шахед» наскрізь пробив квартиру Віки Гребенюк, і її разом з двомісячним синочком Романом викинуло на протилежний бік. Едіка привалило бетонними плитами, і його просто не змогли врятувати. Вагітна Тетяна Сакіян отримала 95% опіків. Лікарі бились за те, щоб вона і дитина вижили. Таня змогла народити дитинку, хлопчика Назара, але сама за життя не втрималась. Трагедія одного під'їзду однієї звичайної української багатоповерхівки. 

Поруч з цим будинком не було жодної військової цілі. 

Ми не бажаємо таких страждань іранському народу. Але співучасники російських злочинів в Ірані мають за них відповідати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-28_15-17-58.jpg" length="133664" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:17:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту в Дубаї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88828</link>
      <description>Момент прильоту в Дубаї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/clashreport-2027766640448868816-01.mp4" length="983522" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:26:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Уламки іранської ракети впали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88829</link>
      <description>🔥Уламки іранської ракети впали перед входом елітного готелю Fairmont The Palm у Дубаї 

П’ятизірковий готель розташований у туристичному районі міста, а саме на штучному острові «Пальма-Джумейра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-28_15-35-32.jpg" length="84826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:35:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚀 Іран під час нової хвилі ата</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88832</link>
      <description>🚀 Іран під час нової хвилі атак на американські та ізраїльські бази запустив гіперзвукові ракети Fattah.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-28_15-56-12.mp4" length="5692139" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:56:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф розгдядає можливість вих</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88833</link>
      <description>❗️ рф розгдядає можливість виходу з мирних переговорів, - Bloomberg 

 За даними анонімних джерел агенції, в Кремлі вважають беззмістовним продовження переговорів за посередництвом США, якщо Україна не погодиться вивести війська з Донбасу – це ключова вимога Москви.

 Водночас росія нібито готова підписати меморандум про мир у разі поступок з боку Києва та може вивести війська з частин Сумської, Харківської й Дніпропетровської областей, не наполягаючи на розширенні контролю в Херсонській і Запорізькій.

Москва також може погодитися на моніторинг перемир’я під керівництвом США і відмовитися від вимоги обмежити чисельність ЗСУ, питання Запорізької АЕС лишається відкритим. Переговори на початку березня можуть стати вирішальними.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-28_16-03-15.jpg" length="67603" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 16:03:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Іран цілиться на самий знамен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88834</link>
      <description>👀Іран цілиться на самий знаменитий район Дубаї навколо Бурдж-Халіфи — Шахеди вже наближаються безпосередньо до вежі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-28_16-06-18.mp4" length="1241999" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 16:06:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
