<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 14:13:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️⚡️ ЗСУ організовують додатко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84911</link>
      <description>⚡️⚡️ ЗСУ організовують додаткові логістичні шляхи до Покровська та Мирнограда

Наразі організовуються додаткові логістичні шляхи до Покровська та Мирнограда для безперебійного забезпечення наших підрозділів всім необхідним та своєчасної евакуації.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:28:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Є, горить, падає», - бійці бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84912</link>
      <description>«Є, горить, падає», - бійці бригади «Хижак» полюють на FPV-дрони в Костянтинівці</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:54:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт «HIMARS» по російських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84913</link>
      <description>Приліт «HIMARS» по російських операторах БПЛА, які запускають дрон «Молнія» і не помічають безпілотник аеророзвідки 108-ї дніпровської бригади ТРО</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗Американська делегація у Берл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84914</link>
      <description>❗Американська делегація у Берліні наполягає на тому, щоб Україна відмовилася від Донбасу — AFP

За даними агентства AFP, американські переговорники Стів Віткофф і Джаред Кушнер продовжують наполягати на тому, щоб Київ погодився відмовитися від Донбасу. Однак для президента України Володимира Зеленського, як підкреслюють джерела агентства, це залишається "червоною лінією".

Москва, в свою чергу, перед початком переговорів у Берліні дала зрозуміти, що без відмови України від курсу на вступ до НАТО мирних угод не буде. Прес-секретар Кремля Дмитро Пєсков назвав нейтральний статус України "одним з наріжних каменів" можливих мирних угод і предметом "особливого обговорення". 

У Берліні лунають сигнали про те, що частина пропозицій Києва може стати основою для діалогу. Так, глава МЗС Німеччини Йоханн Вадефуль в ефірі Deutschlandfunk прокоментував заяви Зеленського про можливу готовність відмовитися від НАТО. 

"Якщо це пропозиції України, то Росія може прийняти цю позицію. Але ми будемо продовжувати робити все можливе, щоб Україна могла досягти найкращої переговорної позиції", — підкреслив він.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:27:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥СБУ зірвала замах на працівни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84915</link>
      <description>🔥СБУ зірвала замах на працівника оборонного заводу в Запоріжжі

Агент збирав інформацію про графік роботи спеціаліста, маршрути його пересування та організував спостережний пункт біля КПП підприємства. 

Він знімав відео, стежив за співробітником до місця проживання та звітував куратору з рф через месенджер.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:06:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У полон Силам оборони добровіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84918</link>
      <description>У полон Силам оборони добровільно здався російський солдат 24-го мотострілецького полку армії рф Євген Носенко, який воював проти України на Херсонському напрямку.

За словами полоненого, він перебував у штрафному підрозділі після самовільного залишення частини і жалівся на систематичні знущання командирів. 

Під час виконання наказу зайняти позицію в районі так званих «островів» він перебував на спостережному пункті і вирішив здатися українським військовим.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:17:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник вкотре оголосив про </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84920</link>
      <description>Противник вкотре оголосив про повне захоплення Покровська, але українські штурмові підрозділи сьогодні показали, що ведуть бої на вулицях понівеченого міста.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:36:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотники СБУ втретє запров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84922</link>
      <description>Безпілотники СБУ втретє запровадили нафтові санкції проти російських нафтовидобувних платформ на  Каспії.

Далекобійні дрони Центру спеціальних операцій «Альфа» втретє за останній тиждень уразили нафтовидобувні платформи компанії «Лукойл-Нижневолжскнефть» в Каспійському морі.

Цього разу удару зазнала платформа на нафтогазоконденсатному родовищі імені Корчагіна. 

Внаслідок атаки БПЛА було пошкоджено критично важливе обладнання об’єкта, виробничі процеси зупинились.

До того, 11 та 12 грудня дрони СБУ вже уражали нафтовидобувні платформи Філановського та Корчагіна.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:55:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
