<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 02:15:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡 росія погрожує Австралії «се</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70387</link>
      <description>🤡 росія погрожує Австралії «серйозними наслідками» в разі відправлення миротворців до України

В посольстві росії в Австралії заявили, що їхня країна неодноразово давала зрозуміти, що іноземна військова присутність в Україні «є абсолютно неприйнятною».

📝 «Для Австралії приєднання до так званої коаліції охочих потягне за собою серйозні наслідки. Ще раз повторюємо, західні чоботи на землі неприйнятні для росії, і ми не будемо залишатися пасивними спостерігачами».

Сподіваємось, австралійці не злякались.

Тим більше, що їх і росію  розділяє «прекрасний океан».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_17-24-57.jpg" length="118082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:24:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський на переговорах в Са</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70388</link>
      <description>Зеленський на переговорах в Саудівській Аравії.

Зустрівся з принцем Мухаммедом бін Салманом.

Поруч багато тих, хто не носить костюм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4056.MP4" length="16111399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дорога, повністю забита знищен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70389</link>
      <description>Дорога, повністю забита знищеною російською технікою. Таких доріг, всіяних спаленими «корчами», чимало на прифронтових територіях. І з української сторони також. Але російських спалених автівок набагато більше. Пояснення, а чому так, очевидне, якщо уважно подивитись на це відео. Переважна більшість металобрухту в кадрі була колись бензиновими автомобілями. Проте, для української армії волонтери намагаються гнати з Європи дизельні машини. Як відомо, бензин більш горюча речовина, особливо, якщо змішана з етанолом. Дизельне пальне не має таких властивостей. Тобто, це може говорити про обмежені можливості росіян, порівняно з українськими волонтерами, знаходити для  російських військових саме дизельні автомобілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4058.MP4" length="21507657" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:11:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розрахунки БПЛА, залишившись б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70390</link>
      <description>Розрахунки БПЛА, залишившись без дронів, теж можуть брати полонених.

Оператори 5-ої ОВМБр, втративши дрон в «сірій зоні» вирішили зробити вилазку, щоб забрати його.

В результаті бійці повернулись назад з двома полоненими російськими військовими, трофейною системою РЕБ «Капюшон», трьома ворожими безпілотниками «мавік» та чотирма російськими FPV-дронами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4061.MP4" length="11376891" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:25:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Маск назвав Марка Келлі, астро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70391</link>
      <description>Маск назвав Марка Келлі, астронавта та ветерана «Бурі в пустелі», зрадником за підтримку України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_18-32-08.jpg" length="162603" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:32:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потужний марш проти політики Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70392</link>
      <description>Потужний марш проти політики Трампа в місті Сієтл на Західному узбережжі Сполучених Штатів Америки, де виробляють літаки «Боїнг».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4060.MP4" length="6030505" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:34:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ЗСУ знайшли спосіб протидії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70393</link>
      <description>‼️ЗСУ знайшли спосіб протидії російським КАБам – захисники блокують навігаційні датчики авіабомб та обходять їхній захист від глушіння

Русня активно використовує КАБи для ударів по тилових об’єктах, логістичних базах та командних пунктах. Через рік їхня ефективність суттєво знизилася.

За даними видання, у нейтралізації КАБів, окрім вищезазначених методів, допоможуть і майбутні поставки F-16, які ефективніше протидіятимуть російській авіації.

рф не припинила скидати авіабомби, однак без навігації вони падають далеко від цілей. Ця протидія може змінити ситуацію на фронті, оскільки КАБи були ключовим елементом війни на виснаження</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_18-54-03.jpg" length="82404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:54:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Україні доведеться піти на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70394</link>
      <description>🇺🇸 Україні доведеться піти на поступки щодо землі, яку рф окупувала з 2014 року в рамках будь-якої угоди про припинення війни, — The New York Times з посиланням на Держсекретаря Рубіо

Рубіо сказав, що він та українські офіційні особи, швидше за все, обговорять відновлення військової допомоги під час зустрічей у вівторок. За його словами, позиція США з цього питання може змінитися, якщо він побачить, що Україна серйозно налаштована на мир.

Також держсекретар запевнив, що США не буде надавати допомогу рф: 

💬 «Я можу вас запевнити, ми не будемо надавати військову допомогу росіянам», - сказав Рубіо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_19-07-26.jpg" length="69051" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:07:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Депутат Угорщини Акоша Хадг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70395</link>
      <description>‼️ Депутат Угорщини Акоша Хадгазі зірвав виступ прем'єра Орбана в парламенті

Він увімкнув його промову 18-річної давнини, де Орбан закликав молодь майбутнього «не дозволити вже вигнаним росіянам залізти назад».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_20-13-26.mp4" length="10794694" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:13:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вашингтон і Пекін розпочали пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70396</link>
      <description>Вашингтон і Пекін розпочали підготовку зустрічі Трампа і Сі Цзіньпіна, яка може пройти в червні в США , - The Wall Street Journal</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_20-13-32.jpg" length="20606" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:13:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ ЄС знадобиться кілька років</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70397</link>
      <description>‼️ ЄС знадобиться кілька років, щоб побудувати потужну армію, але за цей час РФ може захопити Захід України, — The Telegraph.

Видання зазначає, що Європі буде потрібно 3-4 роки, щоб змінити хід війни на користь України, але Київ не має такої розкоші часу. 

росія готується до масштабного наступу, який може розпочатися до кінця цього року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_20-17-26.jpg" length="99542" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:17:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂ X стала мішенню серйозної </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70398</link>
      <description>🤷‍♂ X стала мішенню серйозної кібератаки, до якої причетні пов'язані з Україною IP-адреси, — Маск</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_20-55-56.mp4" length="2471236" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:55:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
