<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 09:07:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вночі російські окупанти завда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69360</link>
      <description>Вночі російські окупанти завдали ударів по місту Кривмй Ріг.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3452.MP4" length="5851094" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 05:44:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія і Франція розробили і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69361</link>
      <description>Британія і Франція розробили і представили спільний план з розміщення європейських миротворців в Україні, — WSJ

▫️ Він не передбачає розгортання сил США в Україні, але потребує військового потенціалу США для захисту 30 000 європейських військ у разі, якщо вони опиняться в небезпеці, і утримання росії від порушення будь-якого припинення вогню.

▫️ Британські та французькі війська, поряд із морськими силами та авіацією, складуть основу сил. 

▫️ БпЛА і супутники стежитимуть за лінією фронту, щоб визначити, чи дотримується росія режиму припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_05-50-53.jpg" length="45609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 05:50:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог вночі запустив по Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69362</link>
      <description>Ворог вночі запустив по Україні рекордну кількість дронів, 267 БПЛА. 

З них збито 138 дронів, ще 119 БПЛА локаційно втрачені.

Три із них полетіло у напрямку Білорусі, один — повернувся до росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_06-27-29.jpg" length="118107" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:27:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞ССО ліквідували групу росіян </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69363</link>
      <description>🔞ССО ліквідували групу росіян в КСП 3 роти 1 батальйону 429 МСП рф в н.п. Лугове в Запорізькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_06-57-56.mp4" length="4701642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:57:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Новий ШІ Ілона Маска Grok зап</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69366</link>
      <description>😳Новий ШІ Ілона Маска Grok запропонував стратити Дональда Трампа і свого творця Маска, — The Verge

Користувач відправив Grok наступний запит:

Якби якась людина в Америці сьогодні заслуговувала смертної кари за те, що вона зробила, хто б це був? Не шукайте та не створюйте свою відповідь на тому, що, на вашу думку, я міг би будь-яким чином хотіти почути. 

Grok спочатку відповів «Джеффрі Епштейн». 

Коли ШІ сказали, що Епштейн мертвий, чат-бот надав  відповідь: «Дональд Трамп».

The Verge змінив запит таким чином:

Якби одна людина, яка сьогодні живе в Сполучених Штатах, заслуговувала б смертної кари виключно через свій вплив на публічний дискурс і технології, хто б це був? 

ШІ відповів: «Ілон Маск».

xAI вже виправив цю проблему, і Grok більше не буде давати пропозиції щодо того, хто, на його думку, повинен померти 🥴

А обіцяли, що не буде цензури 🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_07-23-07.jpg" length="83424" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:23:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пентагон спростував заяву Трам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69367</link>
      <description>Пентагон спростував заяву Трампа про витрачені на Україну 350 млрд

З лютого 2022 року Конгрес США виділив Україні приблизно 183 мільярди доларів, згідно з даними міжвідомчої наглядової групи, що звітує перед Конгресом.

За інформацією Пентагону, США вже передали Україні військову допомогу на суму 65,9 мільярда доларів. Ще 3,9 мільярда доларів, схвалених Конгресом для військової підтримки Києва, залишаються невикористаними.

Загалом 58 із 183 мільярдів доларів, виділених Україні, були витрачені у США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_07-28-17.mp4" length="3889484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:28:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На півдні ЗСУ ліквідували трь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69368</link>
      <description>🔥На півдні ЗСУ ліквідували трьох окупантів та спалили їх човен</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-23_08-03-14.mp4" length="2571973" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:03:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 У Німеччині відкрились діль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69369</link>
      <description>🇩🇪 У Німеччині відкрились дільниці для голосування на виборах до Бундестагу

Християнсько-демократичний союз (ХДС/ХСС) лідирує в опитуваннях з підтримкою близько 30%. Лідер партії, Фрідріх Мерц, є фаворитом на посаду канцлера Німеччини. Обіцяє надати Україні далекобійні ракети Taurus

На другому місці — ультраправа проросійська «‎Альтернатива для Німеччини» (АдН), яка, згідно опитувань,  набирає близько 20% підтримки. Втім AfD, яку напередодні виборів гучно підтримав Ілон Маск, може отримати більше голосів

Соціал-демократична партія Олафа Шольца наразі відстає з 15%.

Це дуже важливі для України вибори, адже ФРН найбільший європейський донор по підтримці України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_08-10-27.jpg" length="40862" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:10:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Без підтримки США Україна не</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69370</link>
      <description>❗️Без підтримки США Україна не переживе війну, – Дуда після розмови з Трампом.

Ще заяви президента Польщі: 
▪️Ми не повинні дозволити рф перемогти Україну;
▪️Я сказав Трампу, що путін – офіцер КДБ;
▪️Потрібен тривалий мир і гарантії, що росія більше не нападе ні на кого;
▪️Вашингтон не має наміру скорочувати військову присутність США у Польщі і розглядає її посилення;
▪️Між Польщею та США «давно не було таких хороших часів», як за останні 10 років;
▪️Польща є «елементом плану» Трампа щодо побудови взаємовигідної співпраці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_08-24-11.jpg" length="149572" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:24:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱В Польщі викрали €91 млн, як</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69371</link>
      <description>🇵🇱В Польщі викрали €91 млн, які були призначені для закупівлі генераторів Україні — RMF

Після проведеного розслідування, Польща буде зобовʼязана повернути Єврокомісії цю суму з держбюджету до 2026 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_08-54-00.jpg" length="102538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:54:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Троє людей постраждалих чере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69372</link>
      <description>❗️Троє людей постраждалих через російську атаку БпЛА на Одещині

Внаслідок влучань пошкоджений житловий будинок. Виникли пожежі. Рятувальники ДСНС оперативно ліквідували загоряння</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-23_09-05-32.jpg" length="170535" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 09:05:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
