<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 02:53:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>З'явились фото ліквідованого п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77320</link>
      <description>З'явились фото ліквідованого подружжя кілерів, які вбили полковника СБУ Івана Воронича. Деяка інформація про вбитих російських агентів  стала відома журналістам. Особи злочинців: стрілець Гулализада Хагані та помічниця Нармін Гулієва. Вони обидва громадяни Азербайджану, але насправді пов'язані з криміналом в росії. Гулієва в'їхала до України 15 травня з Молдови.  Хагані намагався перетнути державний кордон 27 лютого 2025-го року в пункті перетину Маяки-Удобне. Але через причетність до кримінальних кіл у в'їзді в Україну йому відмовили і заборонили в'їзд до 2030 року. Тобто кілер десь перебрався через кордон нелегально.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_15-26-44.jpg" length="426369" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:26:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Фінляндії затримали колишньо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77321</link>
      <description>В Фінляндії затримали колишнього найманця ПВК "Вагнер", який перетнув російсько-фінський кордон і попросив притулку, - фінське видання Yle. Йдеться про Жаслана Мустаханова, який мав позивний «Канелло». Він став відомим після відео з окупованого Селидового. На ньому Мустаханов каже, що «Сєлідово вернулось в расіюшку».

Мустаханов до початку війни в Україні отримав шість судимостей. Восени 2023 року його затримали за пограбування ювелірного магазину і засудили до шести років. Потім він добровільно вступив до армії рф, пройшов підготовку в ПВК "Вагнер" і поїхав до Бахмута. Також Мустаханов командував ротою в 433-му полку, який брав участь у штурмі Селидового.

Місяць тому російський найманець звинуватив командирів у зраді та стверджував, що вони кидають солдатів «гнити на полях» і брешуть родичам військових, ліквідованих своїми ж співслужбовцями. Логіка всіх цих потвор дуже проста. Для них знущання над народом України це просто спосіб заробити та звалити з дикої росії до заможніших країн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/ка.MP4" length="10296863" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:44:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Азов» закликає встановити 28 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77324</link>
      <description>«Азов» закликає встановити 28 липня Днем пам’яті загиблих в полоні.

За понад 11 років війни з окупантами тисячі українців піддавалися тортурам і приниженням у ворожому полоні. 

Багато хто не витримав знущань і помер в неволі. Або ж був цілеспрямовано і жорстоко вбитий, як полонені азовці в ніч з 28 на 29 липня 2022 року в Оленівці.

Заступник командира 1-го корпусу НГУ «Азов» по роботі з особовим складом, підполковник Святослав «Калина» Паламар закликає встановити 28 липня День памʼяті всіх загиблих в полоні. 

Саме в цей день російські наглядачі знищили десятки українських полонених в концтаборі в окупованому селищі Оленівка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_15-54-40.jpg" length="421413" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 15:54:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 В Україні з’явилися нові боє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77325</link>
      <description>🔥 В Україні з’явилися нові боєприпаси, що дозволяють ефективно боротися з дронами за допомогою стандартних автоматів, — Forbes

Це стандартний патрон калібру 5,56 мм для гвинтівок НАТО типу CZ Bren і M4. Після пострілу він розпадається на близько п’яти швидких дробинок, які створюють дробовий розкид і ефективно уражають дрони на відстані до 50 метрів. Це дозволяє солдатам захищатися від дронів без додаткової важкої зброї: у разі виявлення дрона вони можуть швидко перейти на спеціальні патрони та вразити ціль.

Наразі Україна активно нарощує виробництво, щоб забезпечити кожного бійця хоча б одним магазином таких боєприпасів — ці снаряди надійшли у вкрай важливий момент і, як очікується, стануть ключовим фактором у стримуванні російського наступу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-13_16-13-03.mp4" length="2089525" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 16:13:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Перші шахеди вже фіксують на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77326</link>
      <description>⚡️Перші шахеди вже фіксують на Чернігівщині. 

рф здійснила пуски з 5 локацій і постійно фіксуються додаткові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_16-21-22.jpg" length="163781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 16:21:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зенітники бригади ДПСУ «Сталев</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77327</link>
      <description>Зенітники бригади ДПСУ «Сталевий Кордон» збили російський ударно-розвідувальний дрон «Гербера». 

Безпілотник «Гербера» ще називають «шахедом» на мінімалках.

Сюжет про те, як воює підрозділ на Сумщині і на Чернігівщині, дивіться просто зараз в програмі «ТСН Тиждень» на телеканалі «1+1».</description>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 NYT зробила ганебний пропага</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77328</link>
      <description>🤬 NYT зробила ганебний пропагандистський  репортаж із прикордонних з Україною районів рф, над якими росіяни відновили контроль

Матеріал має заголовок «Пейзаж смерті: що залишилося там, де Україна вторглася в росію». А починається він зі слів «Минулого року Україна перетворила куточок росії на поле бою. Тепер це місце спустошення та смерті». 

Журналістка Нанна Гейтман провела шість днів у прикордонних районах Курської області разом з російськими військовими злочинцями - підрозділом "Ахмат" 

У репортажі описано зруйновані будівлі, розтяжки, мінні поля й страх серед цивільних. Цитуються жителі Курщини: одна жінка каже, що «українці били по своїх, бо половина родичів у нас — українці». Інша звинувачує в початку війни НАТО та називає українців «жертвами пропаганди».

Українське МЗС різко відреагувало на публікацію. Речник Георгій Тихий заявив:

 Той, хто в NYT вирішив, що розумно публікувати матеріали разом із російськими військовими злочинцями, прийняв найдурніше рішення. Це не баланс і не «інша сторона історії» — це дозвіл російській пропаганді вводити аудиторію в оману. 

Варто зауважити, що авторка репортажу Нанна Гейтман, хоч і народилася у Німеччині, має матір із росії, а з 2019-го проживає у Москві. Із NYT вона співпрацює на регулярній основі, як позаштатна фоторепортерка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_17-28-35.jpg" length="139492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:28:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В найближчі дні ми надамо реко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77330</link>
      <description>В найближчі дні ми надамо рекордне постачання зброї для підтримки України. Очікуйте завтрашнє звернення Трампа. Так заявив сенатор Грэм</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_17-54-10.jpg" length="53710" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 17:54:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В нас вийшло інтервʼю з команд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77332</link>
      <description>В нас вийшло інтервʼю з командиром 225-го окремого штурмового полку Олегом Ширяєвим.

Ми зустрілись з ним на Сумщині після того, як 225-ий штурмовий полк ліквідував диверсійну групу росіян, яка просунулась на 5 кілометрів через наш тил в бік Сум.

Командир одного з найуспішніших штурмових полків вважає, що в планах путіна не тільки Суми, а й вся Лівобережна Україна.

Наполегливо рекомендую послухати Олега Ширяєва для більш повного розуміння, чи втримаємо ми Суми і чи витіснимо росіян з Сумщини.

Повністю інтерв’ю за посиланням.

https://www.youtube.com/watch?v=_44MlZqTVMc&amp;feature=youtu.be</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8958.MP4" length="2326376" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 18:23:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В небі зараз близько 35 БпЛА</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77334</link>
      <description>⚡️В небі зараз близько 35 БпЛА. Вони рухаються в напрямку Полтавської та Дніпропетровської областей. Зафіксовано повторні запуски з кількох локацій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-13_21-01-03.jpg" length="234115" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 21:01:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
