<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 18:12:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Війну легко почати, але надзви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72516</link>
      <description>Війну легко почати, але надзвичайно важко закінчити. Конфлікти на Близькому Сході, які тривають десятиліттями, доводять це.

Видавництво «Стилет і Стилос» випустило книгу про Близький Схід!

Яка передісторія громадянської війни в Сирії та що означатиме перемога опозиції? Чому в Ємені розгортається найгірша гуманітарна криза у світі та за що воюють хусити? Які існують проєкти мирного врегулювання ізраїльсько-палестинського конфлікту?

Відповіді на ці та інші питання ви знайдете у книзі британського дослідника Крістофера Філіпса «Поле бою. 10 конфліктів, які пояснюють сучасний Близький Схід» (2024). 

У 10 главах книги автор описує понад десяток країн та територій регіону, де зараз тривають військові та гібридні конфлікти, та пояснює, який вплив там мають закордонні гравці, передусім США, Росія та Китай, але також Іран і Саудівська Аравія.

Це поєднання захопливого репортажу та глибокого аналізу, розрахованого на читача, що цікавиться геополітикою, історією та конфліктологією. Для написання цієї книги Філіпсу став у пригоді досвід репортера, який тривалий час провів на Близькому Сході.

Ціна книги 450 гривень
Замовити можна на сайті видавництва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_15-00-08.jpg" length="470409" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Площа пожежі в Курську понад </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72518</link>
      <description>🔥Площа пожежі в Курську понад 10000 кв.м. — росзмі

Пожежа почалась в цеху підприємства по виробництву підшипників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_15-38-49.jpg" length="118730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:38:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«WTF!» Трамп розізлився на Мас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72521</link>
      <description>«WTF!» Трамп розізлився на Маска через брифінг Пентагону, — Axios

Американський президент скасував секретний брифінг Пентагону щодо Китаю після того, як дізнався, що на ньому буде Ілон Маск. 

«Якого біса Ілон там робить? Переконайтеся, що він не піде», — сказав президент.

Маск дратує частину чиновників своєю активністю в Білому домі. Попри це, Трамп «усе ще його любить», але має «червоні лінії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_16-23-45.jpg" length="87184" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:23:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Феєричні кадри прильоту дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72522</link>
      <description>💥🔥Феєричні кадри прильоту дронів «Лютий» зсередини казарм солдатів 112-ї ракетної бригади ЗС рф в м.Шуя — саме ці виродки причетні до ракетного удару по Сумах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_16-26-32.mp4" length="989873" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Аеророзвідники батальйону «С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72524</link>
      <description>🔞 Аеророзвідники батальйону «Сибір», який складається з громадян російської федерації, зняли, як після невдалого штурму на Херсонщині пускає кулю в лоб їхній колишній співвітчизник, військовий армії путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8129.MP4" length="10091998" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:32:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білоруські добровольці захищаю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72525</link>
      <description>Білоруські добровольці захищають Покровськ - мінометний підрозділ полку К.Калиновського на передовій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5532.MP4" length="24285023" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:41:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник намагається пробитис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72526</link>
      <description>Противник намагається пробитися до шахти в населеному пункті Піщане за три кілометри від Покровська, - 425-ий полк "СКАЛА".</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:49:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>КНДР заробила на війні в Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72527</link>
      <description>КНДР заробила на війні в Україні $20 млрд, — Newsweek</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_17-26-23.jpg" length="41498" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:26:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>47-а бригада, яка воює на корд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72528</link>
      <description>47-а бригада, яка воює на кордоні з Курщиною, мститься за Суми, місто, яке вона прикриває.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/15.04.2025_ББС.mp4" length="4535251" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:28:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кандидат Трампа на посаду пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72529</link>
      <description>❗️Кандидат Трампа на посаду прокурора округу Колумбія Ед Мартін в період з 2016 по 2024 рік з'являвся в російських пропагандонських програмах понад 150 разів — WP

На початку 2022 року Мартін заявив інтерв'юеру в тому самому підрозділі глобальної мережі RT, що "немає жодних доказів" російського військового нарощування на кордонах України, піддавши критиці офіційних осіб США за підпалину і ігнорування проблем безпеки рф. Через дев'ять днів росія вторглася в Україну.

Зараз Мартін - тимчасовий прокурор США в окрузі Колумбія, а також обраний Трампом, щоб обіймати цю посаду на повну ставку. Зокрема, він виступав на телеканалах RT та Sputnik в якості «експерта».

Часті виступи Мартіна, про які писала газета WP, викликали осуд з боку деяких аналітиків з питань національної безпеки, які звинувачували його в поширенні антиамериканської пропаганди на російських телеканалах.

Разом з тим, в Білому домі як завжди не бачать ніяких проблем повʼязаних з цим питанням.

"Президент Трамп зробив блискучий вибір, обравши Еда Мартіна на повний, постійний термін на посаді прокурора Сполучених Штатів Америки в окрузі Колумбія. Маючи видатний послужний список, Ед є ідеальним лідером, який відновить закон і порядок і знову зробить столицю нашої держави безпечною і красивою" — заявили в Білому домі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_17-29-26.jpg" length="80835" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:29:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9 травня путін планує показати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72530</link>
      <description>9 травня путін планує показати зразковий бойовий підрозділ, готовий у будь-який момент рушити в Україну, — BILD

Йдеться про мостоукладальники, автоцистерни, машини швидкої допомоги, роботи-міношукачі та системи радіоелектронної боротьби. 

Видання зазначає, що це означає, що рф навчилася на своїх минулих помилках</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_17-32-06.mp4" length="15290221" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:32:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
