<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 13:23:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Морські міни знову помічені </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79361</link>
      <description>‼️Морські міни знову помічені поблизу узбережжя Одеси

Нагадаємо, що в Затоці в серпні троє відпочивальників загинули внаслідок вибуху міни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_07-14-40.mp4" length="1697542" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:14:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️На супутникових знімках зафі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79363</link>
      <description>⚡️На супутникових знімках зафіксовано до 6 влучань у татарстанський логістичний комплекс ім. Ден Сяопіна, — Гарбуз 

Комплекс є головним логістичним хабом  «Алабуги», там зберігають готові БпЛА типу «Шахед» та імітатори до того як їх відправлять на пускові позиції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_07-36-15.mp4" length="2950862" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:36:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вперше зʼявилось зображення та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79364</link>
      <description>Вперше зʼявилось зображення так званої «довгої» версії ракети «Нептун».

На офіційному акаунті держпорталу «Зброя» вийшло відео, на якому, скоріш за все, версія ракети Р-360 з дальністю до 1000 кілометрів.

Попри те, що про її розробку відомо з осені 2023 року, жодного її зображення до сьогодні не було. 

Довжина «Довгого Нептуна», судячи з відео, становить понад 6 метрів, на півтора метри довше, ніж Р-360.

Є припущення, що ракета вже використовується в бойових діях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0653.MP4" length="778192" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:46:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖⚡️ЗСУ звільнили Новомихайлівк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79365</link>
      <description>🪖⚡️ЗСУ звільнили Новомихайлівку та відкинули противника у Зеленому Гаю в Донецькій області, — DeepState показали оновлену мапу 

Водночас армія путіна просунулась в Удачному на Донеччині та поблизу Соболівки на Харківщині. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_08-01-44.jpg" length="56042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ситуація в районі міста Лиман </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79366</link>
      <description>Ситуація в районі міста Лиман на Донеччині ускладнилася.

Оператори батальйону безпілотних систем 63-ої бригади показали, як вони ліквідували 17 окупантів, які не дочекались підмоги або взагалі не дійшли до позицій.

Збільшилась кількість штурмів українських позицій, ворог шукає слабкі місця.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:17:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула, ще дев’я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79367</link>
      <description>Одна людина загинула, ще дев’ять отримали поранення внаслідок російських обстрілів Сумщини, — МВС

Зафіксовано пошкодження об’єктів цивільної та критичної інфраструктури, багатоквартирного будинку, десятків приватних будинків та транспортних засобів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_08-40-26.mp4" length="14863097" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Під Покровськом місцевий алка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79369</link>
      <description>😳Під Покровськом місцевий алкаш голими руками знешкодив російський оптоволоконний FPV, який окупанти залишили у засідці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-25_09-54-28.mp4" length="11074040" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 09:54:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤢 Відомий американський  режис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79371</link>
      <description>🤢 Відомий американський  режисер Вуді Аллен виступив у москві на кінофестивалі і сказав, що любить російське кіно

Вуді Аллен долучився до сесії «Легенди світового кінематографа» на московському міжнародному тижні кіно.

Модератором заходу став російський режисер Федір Бондарчук, відомий публічною підтримкою кремля і війни.

Відповідаючи на запитання щодо можливих зйомок у росії, Аллен зазначив, що пропозицій не отримував. 

Але додав, що у разі їх появи «сів би й подумав над сценарієм про те, як добре почуваєшся у москві та Петербурзі» 

Цей міжнародний тиждень кіно виник лише торік і покликаний показати, що, попри санкції, росія нібито залишається активним учасником культурного життя світу.

Серед гостей окрім Аллена — сербський режисер Кустуриця та американський актор Дакаскос.

 МЗС України назвало ганьбою участь Вуді Аллена у кінофестивалі, який є інструментом російської пропаганди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-25_11-29-21.jpg" length="58871" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:29:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки Вуді Аллен «крінжує» і га</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79372</link>
      <description>Поки Вуді Аллен «крінжує» і ганьбиться в Москві, його співвітчизники воюють в рядах Інтернаціонального Легіону і ліквідовують військових країни, якою американець так захоплюється.

Бойова робота 1-го Інтернаціонального легіону оборони України.

Військовослужбовці підрозділу безпілотних авіаційних комплексів показали, як знищують техніку російських окупантів.

Час і місце події не розголошується.

Дізнатися більше про Інтернаціональні легіони оборони України можна за посиланням: https://ildu.mil.gov.ua/uk</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0660.MP4" length="3464010" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 12:31:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
