<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 15:08:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ворог показав, як вдарив по Др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78277</link>
      <description>Ворог показав, як вдарив по Дружківці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9746.MP4" length="3903496" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:02:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори підрозділу ДПСУ «Фен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78278</link>
      <description>Оператори підрозділу ДПСУ «Фенікс» знищили пункт управління БпЛА противника, знешкодили кілька точок вильоту ворожих дронів та завдали ударів по логістиці росіян на Харківщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9747.MP4" length="31148433" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:16:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибух у Мелітополі, ліквідован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78279</link>
      <description>Вибух у Мелітополі, ліквідовано п’ятьох «кадирівців».

ГУР МО та рух опору провели сьогодні операцію на околиці тимчасово окупованого Мелітополя. Вибухнув  мікроавтобус з бійцями «ахмат». Внаслідок детонації всі п’ятеро пасажирів загинули.

Також вибухом поранено двох загарбників, які перебували в сусідньому авто. Знищено мобільний комплекс РЕБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9748.MP4" length="13046093" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:17:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Франція вдруге випробувала нов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78280</link>
      <description>Франція вдруге випробувала нові протиракети Aster-30 B1NT

Eurosam вдруге провів випробування нової ракети «Aster-30 Block 1 Next Technology» на полігоні Біскаррос. 

Підтверджено, що ракета може перехоплювати цілі на відстані до 150 км.

Версія B1NT має стати основною протиракетою  для нової модифікації ЗРК SAMP/T, яка може збивати балістичні ракети з радіусом дальності до 1500 кілометрів.

Також її планують інтегрувати у фрегати класу Horizon.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-02_12-36-40.jpg" length="39358" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:36:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війська рф масовано атакували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78281</link>
      <description>Війська рф масовано атакували дронами Дружківку.

📝 «Пошкоджено 2 будинки, ринок, крамницю і адмінбудівлю, знищено декілька автівок. На місці працюють усі відповідальні служби. Цей обстріл - це чергове нагадування, що кожен, хто досі залишається на Донеччині, наражає себе на смертельну небезпеку!» - голова Донецької ОВА Вадим Філашкін.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-02_13-22-13.jpg" length="140317" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «Тримайтеся, мої українські </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78285</link>
      <description>📝 «Тримайтеся, мої українські брати та сестри! Допомога вже в дорозі!» - написав Марк Бернз, духовний радник Трампа, прикріпивши допис з Truth Social про відправлення атомних підводних човнів.

📰 Трамп заявив, що ядерні субмарини США «стали ближчими» до Росії. The New York Times заявляє, що пересування підводних човнів неможливо перевірити, оскільки їхні маршрути є однією з найбільших воєнних таємниць.

ℹ️ Українські військові з 2014 року намагаються не вживати слово «Тримайтеся!» після того, як тодішній в.о. міністра оборони Ігор Тенюх активно використовував його в телефонних розмовах з блокованими військовими частинами на Кримському півострові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-02_13-53-32.jpg" length="111725" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 13:53:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Боєць закидає 120-мм боєприпас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78286</link>
      <description>Боєць закидає 120-мм боєприпас в підвал зруйнованого будинку, де сидить російський військовий, який відмовився здаватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9756.MP4" length="2272694" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:08:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️НАБУ та САП накрили масштабн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78288</link>
      <description>❗️НАБУ та САП накрили масштабну корупційну схему під час закупівель БПЛА та засобів РЕБ — серед затриманих народний депутат, чиновники та військові.

Слідство з’ясувало: держконтракти укладалися за завищеними цінами, а до 30% від суми поверталося учасникам схеми у вигляді «відкатів». Уже затримано чотирьох фігурантів.

Приблизно про те саме нам говорив «Ірландець», заступник командира 59-ої окремої штурмової бригади Сил безпілотних систем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-02_14-18-42.jpg" length="204221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 14:18:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кілька джерел повідомили, що з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78290</link>
      <description>Кілька джерел повідомили, що затриманий НАБУ на хабарі депутат, про якого написав Зеленський, — це нардеп від «СН» Олексій Кузнєцов.

Чекаємо на офіційне спростування або підтвердження.

Нардеп Кузнєцов голова підкомітету з питань прав і свобод осіб, які проживають на тимчасово окупованих територіях України, та внутрішньо переміщених осіб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-02_15-04-13.jpg" length="97282" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:04:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
