<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 10:08:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Невелика група мітингувальникі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69153</link>
      <description>Невелика група мітингувальників зібрались біля посольства Сполучених Штатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3302.MP4" length="2475399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:50:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Що сигналізує цей окупант, яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69154</link>
      <description>Що сигналізує цей окупант, який нервово їсть сніг під Покровськом, залишається незрозумілим навіть операторам дронів 25-ої десантної бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3303.MP4" length="7667648" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:01:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Екс-посол США в росії Майкл Ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69155</link>
      <description>Екс-посол США в росії Майкл Макфол вибачився за останні заяви Трампа і сказав, що йому соромно.

Різко критикують Трампа щодо війни в Україні  і конгресмени від його Республіканської партії.

Конгресмен Дон Бейкон, Небраска: "Путін почав цю війну. Путін скоїв воєнні злочини. Путін – диктатор, який вбивав своїх опонентів. Країни ЄС зробили більший внесок в Україну. Зеленський має понад 50% рейтингу. Україна хоче бути частиною Заходу, Путін ненавидить Захід. Я не приймаю дводумства в стилі Джорджа Орвелла".

Конгресвумен Вікторія Спарц, Індіана: "Дональд Трамп зробив багато дуже важливих зауважень. Зеленський і Байден підвели американський народ і український народ".

Сенатор Роджер Вікер, Міссіссіппі: "Довіряти Путіну не можна. Це воєнний злочинець, який порушив усі норми міжнародного права. Його слід притягнути до відповідальності, ув’язнити, та, можливо, стратити".

Сенатор Джон Тун, Південна Дакота, лідер республіканців у Сенаті: (Запитання про те, як він ставиться до останніх заяв Трампа про Україну та Росію) "Що я підтримую – це мирний результат в Україні. Гадаю, зараз президент і його команда працюють над цим. Думаю, варто їм дати трохи простору". 

Сенатор Кевін Креймер, Північна Дакота: "Ясна річ, це неправда, що Україна почала війну. Очевидно, що саме Володимир Путін – диктатор – хоче відновити Радянський Союз".

Сенатор Том Тілліс, Північна Кароліна: (На прохання відреагувати на те, що Трамп назвав Зеленського диктатором) "Я дозволю людям cамим підбирати свої слова. Я б такого слова не використав. Чи хоче Путін миру? Путін хоче відродити Російську імперію. І від мене він цього не отримає".

Сенатор Ерік Шмітт, Міссурі: "Лицемірно стверджувати, що ви – справді вільна демократія, при цьому не бажаючи проводити виборів. Думаю, це єдине, що мав на увазі президент Трамп. Але все це шум. Зрештою, багато залежатме від того, як це вирішать. Президент Трамп сказав, що любить українців, тож гадаю його позиція є саме такою".

Сенатор Джош Говлі, Міссурі: (Відповідаючи на запитання Kateryna Lisunova) "Зеленський має провести вибори. Він обраний лідер країни, але наш президент правий, що виборів у них давно не було. Вони фактично мають воєнний стан. А це погано, якщо ви заявляєте, що захищаєте демократію … Дональд Трамп звинуватив також і Росію. Ще два тижні тому він погрожував санкціями, якщо вони не сядуть за стіл переговорів. І гляньте, після цих погроз вони сіли за стіл переговорів".

Сенатор Ліндсі Грем, Південна Кароліна: "Якщо історія чогось нас навчила, то це того, що умиротворення агресії призводить до ще більшої агресії. Чемберлен з Гітлером, Байден і Обама з Путіним. Я впевнений, що президент Трамп завершить війну в Україні швидко і в такий спосіб, який стримає майбутню агресію".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-20_08-01-37.mp4" length="3894969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:01:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В Москві вночі загорілась б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69156</link>
      <description>❗️ В Москві вночі загорілась будівля Інституту обчислювальної техніки ім. С. А. Лебедєва на Варшавському шосе.

➡️ Інститут працює на оборонний сектор росії.

📝 «Гучні звуки вибухів чути з території згорілої будівлі Інституту обчислювальної техніки ім. С. А. Лебедєва на Варшавському шосе в Москві. Від приміщення майже нічого не залишилося. Обвалився дах та стіни», - пишуть соцмережі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3304.MP4" length="3185903" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:12:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📃 План Трампа щодо України в т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69157</link>
      <description>📃 План Трампа щодо України в такому вигляді «близький до капітуляції», — ексрадник президента США Джон Болтон

Точка зору Болтона:

▫️ В результаті «мирний процес» може призвести до виходу США з НАТО.

▫️ Результатом плану Трампа буде послаблення безпеки як України, так і Європи.

▫️ Я проти розгортання миротворчих сил. Досвід роботи з ООН показав, що вони можуть стати постійною частиною ландшафту, і в цьому випадку це «de-facto» розділ України, який може стати «de-jure»

▫️ Європі потрібно рішуче підтримувати Україну, поповнюючи запаси зброї, а не брати участь у плануванні різних сценаріїв, узгоджених між Трампом і путіним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_08-20-22.jpg" length="39310" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:20:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬російська авіабомба розтрощил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69158</link>
      <description>🤬російська авіабомба розтрощила 10-поверхівку у Херсоні. 

Зруйновано 15 квартир – з першого по десятий поверхи. Постраждали шестеро людей, зокрема, двоє дітей-двійнят. Триває розбір завалів і пошук потерпілих. 

Крім того, внаслідок атаки пошкоджені два навчальні заклади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-20_08-29-34.mp4" length="5156998" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:29:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сенатор Блументаль про заяви Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69159</link>
      <description>Сенатор Блументаль про заяви Трампа: 

💬 «В якому світі він живе?
Це не тільки суперечить фактам і правді, а й є абсолютно огидною зрадою країни, яка проливала кров, боролася і вмирала за свободу. Капітуляція президента — жалюгідна і слабка».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-20_08-35-27.mp4" length="2284928" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:35:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Каспийские волки, бл@дь!»

Ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69160</link>
      <description>«Каспийские волки, бл@дь!»

Російське командування відправляє на фронт людей, які ледь стоять на милицях.

І потім на милицях вони йдуть на штурм українських позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3306.MP4" length="4211959" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:02:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп хоче позбутися Зеленсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69162</link>
      <description>❗️Трамп хоче позбутися Зеленського, – The Economist.

Він вважає українського лідера «незручним», тому мова йде навіть не про бажання провести вибори, а саме «усунення від влади».

 Трамп погоджується, якщо новим президентом України стане проросійська маріонетка, — Fox News

Він готовий до будь-яких результатів виборів. 

Трамп і путін вважають низькими шанси на те, що Зеленський вдруге очолить країну. Путін вважає, що до влади в Україні може прийде його маріонетка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_09-13-40.jpg" length="84642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:13:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Автоматичний вступ України в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69163</link>
      <description>⚡️Автоматичний вступ України в НАТО у разі порушення росією домовленостей: США можуть включити у мирну угоду цей пункт, – NBC 

Також Трамп готовий запропонувати Україні нову спрощену угоду про корисні копалини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_09-22-42.jpg" length="111689" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:22:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Артилерійські підрозділи засту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69164</link>
      <description>Артилерійські підрозділи заступили на бойове чергування на півночі України. 

Перед цим вони пройшли посилену підготовку. 

На озброєнні - САУ «Богдана», українська розробка, яка позитивно показала себе в бою.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:29:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Вночі рф атакувала газову ін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69166</link>
      <description>⚡️Вночі рф атакувала газову інфраструктуру України. Пошкоджено виробничі потужності, — Галущенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-20_09-59-21.jpg" length="87412" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:59:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
