<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 17:09:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Стало відомо, кого підірвали в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76806</link>
      <description>Стало відомо, кого підірвали в окупованому Луганську, де сьогодні вибухнув невідомий вибуховий пристрій.

Він спрацював на вулиці Тараса Шевченка і ліквідував колишнього «мера» окупованого Луганська Маноліса Пілавова.

Зрадник був «мером» від окупаційної влади до позаминулого року, перейшовши на бік росіян в 2014 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8508.MP4" length="970267" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 12:58:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна втратила до 40% працез</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76808</link>
      <description>Україна втратила до 40% працездатного населення, тож для відновлення економіки Україні необхідно додатково 4-5 млн. людей, — перша заступниця міністра соціальної політики Марчак</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_13-12-51.jpg" length="23809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:12:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перемир’я може настати у 2026 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76809</link>
      <description>Перемир’я може настати у 2026 році, — Der Standard.

Але, судячи із статті, від нього не варто очікувати нічого хорошого.

За даними видання, рф, ймовірно, в 2026-му році захоче перечекати президентство Трампа, поповнити арсенали, стабілізувати економіку та спробувати змінити владу в Києві, для чого відновить наступ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_13-32-47.jpg" length="47988" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:32:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ ліквідувала екс - голову о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76810</link>
      <description>СБУ ліквідувала екс - голову окупаційної адміністрації Луганська, - джерело

За даними наших джерел, сьогодні у тимчасово окупованому Луганську СБУ ліквідувала Маноліса Пілавова, екс - голову окупаційної адміністрації міста (очолював її з 2014 по 2023 роки). Він загинув у результаті підриву вибухівки.

Пілавов був одним з ідеологів так званої «Луганської народної республіки», соратником гауляйтера Плотницького. 

Він особисто брав участь в поваленні державного ладу на Луганщині.

З 2015 року так званий «голова адміністрації Луганська» перебував у розшуку за статтею 109 ККУ (дії, спрямовані на насильницьку зміну чи повалення конституційного ладу, захоплення державної влади), а з 2022 року – перебував під українськими санкціями. Остаточних «санкцій» від СБУ не пережив.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_14-29-43.jpg" length="79258" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:29:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Другий за сьогодні приліт ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76811</link>
      <description>🤬 Другий за сьогодні приліт балістики в Одесі: над містом знову дим, — місцеві ЗМІ

Над Києвом кружляє дрон-розвідник</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_14-45-28.jpg" length="158608" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:45:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ, можливо, отримають більше</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76812</link>
      <description>ЗСУ, можливо, отримають більше дронів: Україна і американська компанія Swift Beat уклали меморандум

Документ підписали міністр оборони України Рустем Умеров та CEO Swift Beat Ерік Шмідт у присутності президента Володимира Зеленського під час його візиту до Данії. 

Компанія, ймовірно, вироблятиме для потреб ЗСУ: 
🔹дрони-перехоплювачі; 🔹квадрокоптери для підтримки логістики та розвідки; 
🔹ударні дрони для ураження цілей противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8530.MP4" length="7458114" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Над Києвом близько години кр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76813</link>
      <description>⚡️Над Києвом близько години кружляв дрон - розвідник, облетів майже все місто, зараз летить в бік Броварів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_14-54-40.jpg" length="110451" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:54:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Сили оборони завдали успішног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76816</link>
      <description>🔥Сили оборони завдали успішного удару по аеродрому «Халіно» на Курщині, в результаті чого було уражено комплекс зберігання авіаційних засобів ураження та, імовірно, пошкоджено ЗРГК “Панцирь-С1” — Кіберборошно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-03_15-39-58.jpg" length="103766" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 15:39:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цей чиновник з росії, глава Уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76818</link>
      <description>Цей чиновник з росії, глава Удмуртії Олександр Бречалов, підтверджує, що в місті Сарапул була атака дронів

За його словами, регіон атакували щонайменше два безпілотники. 

У місті розташований Сарапульський електрогенераторний завод, важливе підприємство, яке випускає електрогенератори для нафтогазової промисловості та машинобудування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8532.MOV" length="17496518" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 16:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невдалий наступ на Дніпропетро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76819</link>
      <description>Невдалий наступ на Дніпропетровщину і спроба закріпитися за адмінмежею.

В результаті Сили оборони захопили 9 полонених російських солдатів.

Штурмовики 425-го полку «Скала» взяли в полон дев’ять російських військовослужбовців. 

Вони намагалися закріпитися за адміністративною межею Дніпропетровської та Донецької областей.

Та завдяки рішучим діям і якісному плануванню бійцям полку «Скала» вдалося розбити ворога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8533.MP4" length="22088199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 16:20:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
