<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 19:03:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Сьогодні загинув 26-річний п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72273</link>
      <description>❗️Сьогодні загинув 26-річний пілот F-16 Павло Іванов під час бойового завдання, — Повітряні Сили

Честь Герою!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_11-18-19.jpg" length="127266" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:18:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищено «бронесарай» і з десят</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72274</link>
      <description>Знищено «бронесарай» і з десяток штурмовиків противника, - 28-а ОМБР

Користуючись погодою, росіяни на Торецькому напрямку відправляють максимально «зашиті» бронею та іншим захистом колони.

Але завдяки командній роботі 28-ї бригади та суміжних підрозділів ворога вдається стримувати.

Оператори ББпС «Спалах», «Kurt&amp;Company» R.V., 2-го та 3-го МБ за підтримки мотопіхотного батальйону 1004 бригади зустріли чергову російську колону справжнім роєм дронів. 

Точними ударами, воїни пробили захист однієї з бронемашин, змусивши десант розбігатись в лісосмуги. Після чого її остаточно спалили.

Далі бій прийняли наші піхотинці. Бої з окупантами, що розбіглись лісосмугами, тривали годинами, але успіх був на боці піхоти 28-ої ОМБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5353.MP4" length="27782888" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:32:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 152-ої єгерської бригади</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72275</link>
      <description>Бійці 152-ої єгерської бригади разом з іншими підрозділами відбили частину села Котлине біля Покровська і захопили в полон кількох окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5354.MP4" length="29107241" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:09:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зʼясовуємо всі обставини, - та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72276</link>
      <description>Зʼясовуємо всі обставини, - так пообіцяв Зеленський, висловивши співчуття з приводу загибелі пілота Павла Іванова

📝 «Українські F-16, «міражі», МіГи, уся наша бойова авіація героїчно виконує військові завдання, захищаючи нашу державу та підтримуючи наземні операції. Повітряні Сили залучені й до захисту України від російських ракет та дронів. Пишаємося нашими воїнами. Відповімо сильно і влучно».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_12-18-16.jpg" length="80458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:18:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Республіканці незадоволені В</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72277</link>
      <description>❗️Республіканці незадоволені Віткоффом.

На Капітолійському пагорбі були настільки стурбовані очевидною проросійською позицією Віткоффа в інтерв'ю Такеру Карлсону, що згодом політики подзвонили раднику з національної безпеки Майку Волцу та держсекретарю Марко Рубіо, щоб поскаржитися на тези Віткоффа, - пише Reuters 

 Деякі американські та європейські офіційні особи стурбовані тим, що, поки Віткофф дотримується стратегії Трампа, росіяни користуються відсутністю в нього досвіду за столом переговорів,

 «Віткофф повинен піти, а Рубіо повинен зайняти його місце», — йдеться в листі від 26 березня від Еріка Левіна, головного донора Республіканської партії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_12-37-54.jpg" length="56535" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:37:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В підручниках з географії, за </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72278</link>
      <description>В підручниках з географії, за якими навчаються діти в Італії, півострів Крим позначено, як російський.

Про це розповіла віцепрезидентка Спілки українських асоціацій Італії NAU та координаторка ініціативи Stop Propaganda Russa Олена Кім.

💬 «Ми проаналізували більше 60 книг – це підручники з географії 2010-2024 років для 7 класу, коли діти вивчають географію Європи. Це жахливо: по наростаючий ми бачили, як змінюється представлення України. 

У жодному підручнику не вказано, що було порушено міжнародне законодавство і Крим анексований. У багатьох підручниках з 22 року Крим позначений як російська територія. 

Також у деяких є неправдива історія із ситуацією на Донбасі: в деяких підручниках пишуть, що ніби-то це війна всередині України між українцями російськомовними і україномовними».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_13-16-39.jpg" length="119937" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 13:16:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада НГУ «Азов» в Торецьку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72279</link>
      <description>Бригада НГУ «Азов» в Торецьку зуміла відбитись від раптового штурму своїх позицій групою окупантів на техніці.

Противник вирішив штурмувати «азовців» на «буханках», «Нівах» і «УАЗіках».

Окупанти нашвидкуруч переобладнали свої легковики під штурмові машини і практично без бронезахисту попрямували до позицій Сил оборони на Торецькому напрямку.

Результат закономірний: групу штурмовиків розмотали, а потім дронами шукали недобитків по кущах та залишках будівель.

Нестача бронетехніки впливає на штурмові дії зс рф. Проте окупанти мають достатньо піхоти для продовження безглуздих «накатів» на позиції захисників.</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 14:34:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Саратов, "небальшоє задимлєн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72280</link>
      <description>💥🔥Саратов, "небальшоє задимлєніє" в районі аеродрома</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-12_16-46-54.mp4" length="455288" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 16:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥саратівські експерти намагаю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72283</link>
      <description>💥🔥саратівські експерти намагаються розібратись, що палає на аеродромі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-12_16-53-47.mp4" length="734232" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 16:53:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Суджа, одна жінка, дві версії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72286</link>
      <description>Суджа, одна жінка, дві версії правди

Для українських журналістів: «Жива, здорова, отримала продукти».

Для російських пропагандистів: «Ледь з голоду не померла, не знаю, як вижила взагалі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5369.MP4" length="11131269" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 17:44:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Служити мають усі, і чоловік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72287</link>
      <description>❗️Служити мають усі, і чоловіки і жінки — заступник керівника ОП Паліса

Його теза: рф нікуди не зникне і Україні доведеться з нею боротись впродовж наступних 20-30 років. 

💬 «Треба вивчити досвід Ізраїлю».

🔥згодні 
🤬незгодні</description>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 18:54:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
