<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 20:10:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️путін знову намагається наду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78767</link>
      <description>❗️путін знову намагається надурити світ.  Він начебто  пом’якшив свої божевільні умови, щодо відведення українських військ з окупованих територій 

Зовнішньополітичний радник Кремля Дмитро Суслов в інтерв’ю італійській Corriere della Sera озвучив план, який путін запропонує Трампу під час зустрічі на Алясці. За його словами, путін готовий вести мову не лише про остаточну угоду, але й про тривале перемир’я. При цьому для росії принципово важливо укласти двосторонню угоду із США без участі України та ЄС. Для припинення бойових дій путін пропонує:

відведення українських військ лише з Донбасу, тоді як раніше Москва вимагала виводу ЗСУ також із Запорізької та Херсонської областей;

відхід російських військ з Сумської, Дніпропетровської та Харківської областей при збереженні лінії фронту на інших напрямках, окрім Донбасу;

зобов'язання України не вступати до НАТО;

демілітаризація України та конституційна реформа щодо федерального устрою.

Як другий варіант Суслов навів сценарій, за якого  Зеленський за підтримки європейців відкине це рішення. У цьому випадку Москва хоче, щоб Трамп припинив всю військову допомогу Києву і навіть продаж зброї європейцям, щоб вони не передали її Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_15-22-53.jpg" length="149109" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:22:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Які є альтернативи ChatGPT, ко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78768</link>
      <description>Які є альтернативи ChatGPT, коли потрібна точність та достовірність?

Збираєте матеріали для презентації, статті чи виступу? Формуєте обґрунтовану позицію для дискусії? Чи просто хочете розібратись у складній темі — без перекручень, вигадок і поверхневих узагальнень?

У ситуаціях, де важлива точність, ChatGPT може підкласти свиню — і зробити це надзвичайно переконливо. Це не баг, а особливість генеративного ШІ: він передбачає найбільш імовірне продовження тексту, а не перевіряє факти у реальному часі.

🔗 У своєму тг-каналі автор поділився переліком інструментів, створених саме для точного пошуку, аналізу й роботи з перевіреними даними: ➡️ посилання на допис

👨‍💻 Пан Пузіч — мистецтво спокійного життя в буремні часи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_16-02-10.jpg" length="80183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:02:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Каллас про територіальні пос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78769</link>
      <description>❗️Каллас про територіальні поступки: тиснути потрібно на росію, а не Україну

"Я хочу наголосити, що тут один агресор і одна жертва. Насправді тиск має чинитися на росію, а не на Україну, щоб вона пішла на якісь додаткові поступки. Також те, що Україна погодилася на безумовне припинення вогню вже є поступкою, зробленою Києвом", - сказала високий представник ЄС з питань закордонних справ і політики безпеки Кая Каллас</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_16-28-26.jpg" length="98815" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:28:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори 3-ої штурмової брига</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78770</link>
      <description>Оператори 3-ої штурмової бригади знайшли на Харківщині добре замаскований російський танк.

Загнали FPV-дрон між погоном і башнею так, що її зірвало після детонації укладки снарядів.

Влучно спрацювали бійці «PNK group» роти БПС «Chaos Company» 2-го механізованого батальйону 3-ої ОШБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0189.MP4" length="23687618" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 16:47:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський запевнив, що кроки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78771</link>
      <description>Зеленський запевнив, що кроки для виправлення ситуації в районі Добропілля на Покровському напрямку вже зроблені.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0191.MOV" length="922621" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 17:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Вчора Трамп двічі казав, що п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78773</link>
      <description>«Вчора Трамп двічі казав, що планує поїхати до росії. Це була помилка чи він планує поїхати до росії?»

«Можливо, є плани поїхати до росії в майбутньому. У п'ятницю він зустрінеться з путіним на Алясці».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_17-38-04.mp4" length="1185471" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 17:38:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий зважив в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78774</link>
      <description>Російський військовий зважив всі «за» і «проти», після чого вирішив здатися.

Оператор безпілотника підрозділу «Рубака» 77-ї окремої аеромобільної бригади доповів, що окупант здається, і почав виводити росіянина до українських позицій.

За свідченням українських офіцерів, на передовій стало більше російських кадрових військових, які воюють значно якісніше, аніж зеки та бомжі, але, якщо бачать, що ситуація стає критичною, не пускають собі кулю в лоб, а залюбки здаються.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 17:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78775</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Форпост» взяли в полон російського окупанта, якому виповнилося лише 19 років.

Його захопили на Вовчанському напрямку, де, за словами прикордонників, 19-річний росіянин був у складі групи окупантів. 

До мобілізації він відбував строк у колонії, залишалось 11 місяців, але йому почали інкримінувати нові злочини, які, за його словами, він не скоював. 

Щоб уникнути нового терміну, підписав контракт із армією рф.

Його групу з чотирьох штурмовиків накрив скид із дрона «Vampire», троє загинули, він вижив і потрапив у полон.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 19:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В росії існує план «Диверсі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78778</link>
      <description>❗️ В росії існує план «Диверсійний шум», який передбачає масштабування терактів та вибухів по Україні, СБУ успішно протидіє цьому плану, - Василь Малюк

➡️ План під назвою «Диверсійний шум» санкціонував особисто путін, - голова СБУ Василь Малюк для «Ми-Україна».

💬 «Майже 80% усіх такого роду злочинних ворожих проявів розкриваються на випередження. &lt;…&gt; Важливу роль грає інститут подвійної агентури. Ворог свято вірить, що є джерело, а насправді – це наші патріотично налаштовані громадяни. У нас над кожним регіоном створений агентурний «ковпак». Він дає можливість контролювати ситуацію».

➡️ Контррозвідка СБУ від початку повномасштабного вторгнення викрила 118 агентурних мереж рф. 

💬 «Серед них ті, які здобували інформацію про Сили оборони України, готували удари, і навіть ті, які готували замах на президента. &lt;…&gt; Слідчі СБУ оголосили понад 3,5 тисячі підозр у держзраді, маємо понад 1 тисячу вироків. У середньому суд дає 12-13 років, але є і довічні терміни ув’язнення».

➡️ Важливий напрям для СБУ самоочищення від російського впливу, наприклад, справи Дмитра Козюри та Олега Кулініча, - Малюк

💬 «Козюра – дійсно топовий щур. Ми довго його документували, в процесі цього нами реалізовано 14 епізодів передачі дезінформації ворогу. Тобто, ми контрольовано давали йому інформацію, яку він передав на ту сторону. І в фсб у долоні плескали: думали, що вони здобули якісь топові дані. На ділі ми їх вводили в оману».

➡️ Спільно з міжнародними партнерами СБУ ліквідувала організацію ІПСО «Voice of Europe», яку створив Медведчук та колишній гендиректор «112 каналу» Артем Марчевський, - Малюк

💬 «Дякую контррозвідувальним підрозділам Чехії, з якими ми разом, спільно з нашим підрозділом ДЗНД і нашим слідством, зуміли цю організацію задокументувати. За результатами &lt;…&gt; всю «лавочку» – накрили. Щодо Молчанова [Кирило Молчанов, пропагандист] то це була цікава контррозвідувальна і оперативна комбінація. Він виїжджав на територію Європи з російської федерації, виконуючи завдання 5-ої служби фсб, і мав там організовувати певні антиукраїнські мітинги. Ми з польськими колегами реалізували цілком законну конструкцію і вже в пункті пропуску на території України йому оголосили про підозру», 

➡️ За минулий рік росія витратила на інформаційну війну проти України $4,6 мільярда, - Малюк.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-12_19-56-23.mp4" length="14038565" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 19:56:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп та Венс проведуть онла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78779</link>
      <description>❗️Трамп та Венс проведуть онлайн-зустріч із Зеленським та європейськими союзниками вже завтра, — ABC News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-12_20-06-39.jpg" length="125263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 20:06:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
