<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 18:11:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪 Контрольний по Новокуйбишевс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83390</link>
      <description>💪 Контрольний по Новокуйбишевському НПЗ, - Сили безпілотних системи нанесли повторний удар

Внаслідок атаки пролунали вибухи та спалахнула пожежа, збитки уточнюються. Це вже друге ураження заводу — попереднє 19 жовтня зупинило дві основні установки переробки нафти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-16_12-14-03.mp4" length="1295582" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇳🇱 Анонімний благодійник із </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83391</link>
      <description>🇺🇦🇳🇱 Анонімний благодійник із Нідерландів озброїв рушницями проти дронів шість підрозділів ГУР.

➡️ До пакету допомоги увійшли понад 700 помпових рушниць Hatsan MKA1919 та MAVKA MKA1919, 130 коліматорних прицілів Holosun Enclosed HS512C-RD та Holosun Paralow HS403B, а також 20 тисяч набоїв.

Отримане спорядження передано підрозділам «Артан», «Арей», KRAKEN, «Шаманбат», Інтернаціональному Легіону та Центру морських операцій «Viking». 

💶 Загальна вартість допомоги становить €350 тисяч.

🤝 Dank je wel, onze anonieme broeder.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_12-32-05.jpg" length="217110" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:32:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Антидронові сітки намагаються </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83392</link>
      <description>Антидронові сітки намагаються встановити практично над усіма вулицями в Херсоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5084.MP4" length="7628621" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:40:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вже в січні розпочнеться імпор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83393</link>
      <description>Вже в січні розпочнеться імпорт газу з Греції до України, – Зеленський 

Ми будемо отримувати енергопесурси як із самої Греції, так і з США через Грецію</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3232.MP4" length="18186643" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:02:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Покровськ опинився під серйо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83394</link>
      <description>‼️Покровськ опинився під серйозним російським тиском: місто оточене з трьох боків, українська армія зазнає значних втрат, — The Sunday Times

Водночас видання зазначає, що навіть можливе захоплення Покровська та сусіднього Мирнограда не стане переломним моментом у війні. Бої на північному сході Донеччини триватимуть, адже укріплені міста досі під контролем України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_13-36-36.jpg" length="253103" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:36:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖 Ворог намагався інфільтруват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83395</link>
      <description>🪖 Ворог намагався інфільтруватися у Варварівку та Рівнопілля, - Сили оборони Півдня

Минулої доби Сили оборони Півдня відбили 40 атак і вразили РСЗВ "Ураган".

Ворог штурмував наші позиції біля Веселого і Привільного, а також намагався проникнути інфільтраційними групами в напрямку Варварівки та в районі Рівнопілля.

За даними Сил оборони Півдня, на Оріхівському напрямку агресор провів п’ять атак поблизу Степногірська, Плавнів та Степового.

На Придніпровському напрямку ворог провів три марні наступальні дії в напрямку Антонівського мосту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_14-03-38.jpg" length="343125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:03:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖  Сили Оборони України відкин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83396</link>
      <description>🪖  Сили Оборони України відкинули противника поблизу Шахового. Натомість ворог просунувся у Володимирівці та поблизу Софіївки, — DeepState.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_14-04-08.jpg" length="34304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Росіяни отримали команду іміт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83398</link>
      <description>🤬Росіяни отримали команду імітувати контроль над Куп’янськом, всиановлюючи там у різний спосіб свої триколори, - Угруповання Об’єднаних Сил</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_14-39-48.jpg" length="44969" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:39:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Орбан назвав «смішними» побоюв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83399</link>
      <description>Орбан назвав «смішними» побоювання можливого нападу росії на Європу

За його словами, рф вже більше трьох років не може повністю окупувати Україну, тому твердження, що Європа слабша за росію — безглузді.

«З усією повагою, я вважаю смішним говорити, що росія нападе на ЄС або НАТО, просто тому, що вона недостатньо сильна. Ми набагато сильніші за них. Європейський союз налічує понад 400 мільйонів людей, росія — близько 140 мільйонів. (...) 

Якщо скласти військові потужності 27 країн ЄС, ми набагато сильніші за росію. Росіяни більше трьох років не можуть повністю окупувати Україну. Як ми можемо в Європі стверджувати, що ми слабші за росію?» — сказав він 

Чого не ляпнеш, аби заблокувати допомогу Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_14-42-25.jpg" length="33129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:42:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Сталін був уже в Берліні". Ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83400</link>
      <description>"Сталін був уже в Берліні". Стубб поглузував з воєнних здобутків путіна в Україні 

"Під час Другої світової війни Сталін за чотири роки був уже в Берліні. Минуло майже чотири роки війни, а росія навіть близько не наблизилася до Києва, і вони туди не дістануться", - сказав фінський президент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-16_15-06-00.mp4" length="708585" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Хер вам, а не моє Запоріжжя»,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83401</link>
      <description>«Хер вам, а не моє Запоріжжя», - так стисло резюмував бойовий виліт екіпаж українського літака після того, як відпрацював по окупантам, які проривались на Степногірськ.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:16:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний дрон атакує та ліквід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83402</link>
      <description>Наземний дрон атакує та ліквідовує російських штурмовиків.

Кадри опублікували бійці 20-ї окремої бригади безпілотних систем К-2. 

Можливо, це перший зафіксований подібний випадок боєзіткнення з групою штурмовиків.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:42:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Папа Римський виступив на п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83403</link>
      <description>🇺🇦 Папа Римський виступив на підтримку України

Папа Лев XIV висловив стурбованість через нові удари по українських містах і закликав молитися за справедливий та тривалий мир.

Ці атаки призводять до загибелі та поранень, зокрема дітей, а також руйнують цивільну інфраструктуру, залишаючи сім’ї без житла в холодну пору року. Запевняю у своїй близькості до людей, які так жорстоко страждають.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-16_17-15-42.jpg" length="116013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:15:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
