<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 20:09:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Європарламент ухвалив резолю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70535</link>
      <description>❗️Європарламент ухвалив резолюцію на підтримку оборони України

🧡Після зміни позиції США ЄС тепер є головним стратегічним союзником України і має залишитися найбільшим донором Києва. 

🧡ЄС та його держави-члени повинні значно збільшити допомогу Україні, щоб відстояти її право на самооборону.

🧡Україна повинна мати можливість відмовитися від поспішних угод, які послаблюють її безпеку в середньостроковій і довгостроковій перспективі. 

🧡Перемовини з Києвом про вступ до ЄС мають бути прискорені:

🧡ЄС має готуватися до післявоєнної відбудови України за допомогою нового фінансування. 

🧡росія має заплатити за масові збитки, завдані Україні. Заблоковані російські активи мають бути конфісковані та використані для оборони та відновлення країни. 

🧡ЄС має запровадити більш ефективні санкції проти росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_15-55-22.jpg" length="68255" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 15:55:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рятувальники ДСНС показали від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70536</link>
      <description>Рятувальники ДСНС показали відео повторного удару по місту Кривий Ріг, під час якого на місці атаки вони вже працювали разом з медиками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4113.MP4" length="7144990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 15:59:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних систем «</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70537</link>
      <description>Підрозділ безпілотних систем «The Ravens», який працює по російських цілях на Курщині, висловився цим відео про те, що він думає на рахунок перемирʼя з росією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4112.MP4" length="8558709" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:08:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Американці звертаються до у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70540</link>
      <description>❗️ Американці звертаються до українців з проханням зробити для їхньої армії кращі безпілотники, - The Wall Street Journal 

Після того, як американські безпілотники «розчарували» на полі бою, оборонні стартапи співпрацюють з українськими виробниками, щоб створити кращі БПЛА для міністерства оборони США.

Американські стартапи витратили мільярди доларів в надії розробити невеликі безпілотники, але створили лише дорогі та неефективні апарати. Українські виробники безпілотників, попри обмежений ресурс, освоїли масове виробництво дронів. Зараз вони шукають більше грошей і більше покупців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_16-40-33.jpg" length="88392" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:40:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів білоруського </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70541</link>
      <description>Оператори дронів білоруського полку Калиновського знищують російську піхоту, 120-мм міномет та техніку противника в Запорізькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4118.MP4" length="4488461" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бої тривають на околицях міста</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70542</link>
      <description>Бої тривають на околицях міста Суджа, - DeepState

📝 «Ворог здійснює активний тиск зі сходу та півночі, реалізовуючи весь зібраний ресурс протягом довгого часу. Мережею, зокрема, в телеграм-каналах після оновлення ширяться повідомлення про повний вихід з міста Суджа, що не відповідає дійсності, адже людям, які поширюють такі заяви варто уважніше дивитися на мапу і бачити сіру зону на північних та західних околицях міста, де тривають бої, незважаючи на публікації від московитів в центрі Суджі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_17-40-26.jpg" length="62973" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 17:40:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп заявив, що не хотів би т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70543</link>
      <description>Трамп заявив, що не хотів би тиснути на Росію, щоб примусити її до перемир’я з Україною

Відповідаючи на запитання репортерів, чи вірить він, що Путін дотримуватиметься режиму припинення вогню, враховуючи, що він порушив їх у минулому, Дональд Трамп сказав: 

Ми ще не говорили з ним по суті, Зовсім скоро ми дізнаємося. Я отримав кілька позитивних повідомлень, але це нічого не означає.

У відповідь на запитання, як він може тиснути на Москву, Трамп сказав, що може накласти додаткові санкції на Росію, хоча й не хотів би цього робити.

Є речі, які ви могли б зробити, які були б дуже поганими для Росії. Я не хочу цього робити, тому що я хочу отримати мир.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-12_18-13-38.mp4" length="2437636" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:13:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Я сподіваюся, що припинення </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70544</link>
      <description>⚡️Я сподіваюся, що припинення вогню між Росією та Україною запрацює протягом кількох днів, якщо Росія погодиться, - держсекретар Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_18-18-08.jpg" length="59669" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:18:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росіяни "хочуть замінити Зел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70545</link>
      <description>⚡️росіяни "хочуть замінити Зеленського, встановити маріонетковий режим" і зробити Україну "великою Австрією" з конституційною гарантією нейтралітету , — The Financial Times

▪️ Погодившись на 30-денне припинення вогню, Україна дипломатичним шляхом поставила росію у глухий кут. Тепер кремль ризикує опинитися в ролі перешкоди на шляху до миру і викликати гнів Трампа;

Мета Москви — обдурити адміністрацію Трампа і укласти "угоду, яка виглядатиме так, ніби Трамп отримає те, що хоче (просто припинення вогню), а насправді вона призведе до того, чого хоче росія (контроль над Україною)";

 Для цього рф хоче замінити Зеленського, що фактично дозволить їй "смикати за ниточки" і посилити свій контроль над Україною ;

росія також хоче деміліталізувати Україну , але європейські партнери Києва зацікавлені в тому, щоб озброїти Україну до зубів, оскільки ця країна є їхньою першою лінією оборони від російської агресії.

Для довідки: після Другої світової війни Австрія офіційно закріпила нейтральний статус , відмовившись від членства в НАТО та військових союзів. Це було частиною угоди між СРСР та Заходом, яка дозволила вивести окупаційні війська та відновити суверенітет країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_18-22-19.jpg" length="83177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:22:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Путін начепив камуфляж і приїх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70546</link>
      <description>Путін начепив камуфляж і приїхав до Курської області, в перший раз з моменту початку української операції на Курщині.

Поки українські війська знаходились в Суджі, путлер навіть припинив згадувати Курську область у своїх промовах. А зараз влаштовує побєдоносне шоу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4121.MP4" length="10445955" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сирський: мета рф - витіснен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70547</link>
      <description>⚡️Сирський: мета рф - витіснення наших військ з території Курської області та перенесення бойових дій на територію Сумської та Харківської областей.

▪️Незважаючи на посилений тиск російсько-північнокорейської армії, будемо тримати оборону на Курщині стільки, скільки це буде доцільно та необхідно.
▪️У найбільш скрутній ситуації моїм пріоритетом було та залишається збереження життів українських воїнів. Для цього підрозділи Сил оборони, в разі потреби, здійснюють маневр на більш вигідні рубежі. 
▪️Станом на 18-ту годину, на Курському напрямку наші війська відбивали вісім штурмових дій противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_19-22-22.jpg" length="184696" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 19:22:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США офіційно підтвердили від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70548</link>
      <description>❗️США офіційно підтвердили відновлення постачання зброї Україні, - CNN.

Згідно з джерелами видання, Україна знову отримує артилерійські снаряди, протитанкові засоби та боєприпаси для HIMARS у рамках нових пакетів допомоги, схвалених адміністрацією Байдена</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_20-08-21.jpg" length="204820" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 20:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
