<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 19:07:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Знищено 20 одиниць автомобільн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74398</link>
      <description>Знищено 20 одиниць автомобільної техніки, три 152-мм гаубиці «Мста-Б», 152-мм гаубицю Д-20, дві гармати та 6 складів ПММ

Робота операторів ударних дронів прикордонників «Феніксу» бригади «Помста» на Харківщині впродовж тижня</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6834.MP4" length="29002920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:12:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рубіо в сенаті намагається уни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74399</link>
      <description>Рубіо в сенаті намагається уникнути простих запитань, - і виглядає невпевнено

Сенатор Кітінг: путін — воєнний злочинець?
Рубіо: Що ж, я думаю, ви можете подивитися на випадки, які там траплялися, і, звичайно, охарактеризувати їх як воєнні злочини, але наш намір — це покласти край цій війні.
Сенатор Кітінг: Він воєнний злочинець?
Рубіо: Ми не покладемо край війні, не поговоривши з путіним.
Сенатор Кітінг: Ні, це досить просто. Він воєнний злочинець?
Рубіо: Це людина, з якою ми ведемо переговори!
Сенатор Кітінг: путін — воєнний злочинець? Це не складно.
Рубіо: Я намагаюся відповісти на ваше запитання, сказавши вам, що в певний час і в певному місці хтось відповість за воєнні злочини, але зараз ми намагаємося покласти край війні в Україні.
Сенатор Кітінг: Ви не відповідаєте на моє запитання і витрачаєте наш час. Підемо далі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6836.MP4" length="15713453" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:39:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬російські війська, начебто, в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74400</link>
      <description>🤬російські війська, начебто, вже на межі Дніпропетровської області, — російські військкори публікують фото окупантів з ганчіркою біля  захисної сітки. Чи насправді це Дніпропетровщина, невідомо.

Водночас аналітики Deep State раніше сьогодні інформували про просування російських підрозділів у районі Новомиколаївки, що розташована приблизно за 1,5 км від адміністративного кордону області.

Очікуємо на підтвердження чи спростування від офіційних джерел.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_15-47-06.jpg" length="78960" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:47:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Під москвою щось раптово спал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74402</link>
      <description>🔥Під москвою щось раптово спалахнуло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-21_15-53-40.mp4" length="1099344" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:53:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT проти ChatGPT: як отри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74403</link>
      <description>ChatGPT проти ChatGPT: як отримати оптимальне рішення через внутрішню суперечку ШІ?

Ми здебільшого використовуєм ChatGPT як звичайного помічника: запитав — отримав відповідь. Але що, як цього недостатньо? Що, як вам потрібен глибокий аналіз різних підходів, де кожен варіант буде не просто запропонований, а підданий жорсткій критиці, розбору на аргументи та виявленню слабких місць?

🔗 Автор ділиться універсальним промптом, який змусить ChatGPT не просто видавати готові рішення, а зіштовхувати різні підходи в інтелектуальній суперечці: ➡️ посилання

👨‍💻 Пан Пузіч — мистецтво спокійного життя в буремні часи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_15-55-06.jpg" length="33613" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 15:55:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Технічні переговори про припин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74404</link>
      <description>Технічні переговори про припинення вогню в Україні можуть відбутися у Ватикані наступного тижня, — президент Фінляндії

Що таке «технічні переговори», не розшифровано.

Мабуть, переговори, які ні до чого не призводять, тепер називаються «технічними».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_16-21-50.jpg" length="42712" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 16:21:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні ми дізнались, хто з у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74405</link>
      <description>Сьогодні ми дізнались, хто з українців був першим на F-16.

Першим українським льотчиком, який пілотував американський F-16 над Україною був командир бойової ланки 831 БрТА підполковник Дмитро Фішер.

Це було під час навчань «Безпечне небо», які проводились в Миргороді в 2011 році в рамках організації заходів безпеки перед Євро-2012.

Навчання тривали 14 днів. 

Для України це був перший раз, коли F-16D злітав із аеродрому в Миргороді.

Під час навчань українські пілоти здійснили польоти на F-16D, а американці на Су-27.

Першим сів на F-16D один з найкращих пілотів України Дмитро Фішер. Це мені особисто підтвердив Юрій Булавка, всесвітньо відомий український майстер-пілотажник.

Дмитро Фішер брав участь у багатьох операціях, починаючи з 2014-го року. 

Одна з них - ліквідація російського угруповання на острові Зміїний.

Нажаль, Су-27 Дмитра Фішера був збитий над Запорізькою областю.

Триває збір підписів за присвоєння Дмитру Фішеру звання Героя. 

https://petition.president.gov.ua/petition/243742</description>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 17:05:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗС рф не вийшли на кордон Дніп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74406</link>
      <description>ЗС рф не вийшли на кордон Дніпропетровської області. Це фейк. І новина, і фото, — голова Дніпропетровської ОВА Лисак</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_17-12-49.jpg" length="44134" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 17:12:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Результат «фотосесії» росіян н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74407</link>
      <description>Результат «фотосесії» росіян на фото, сталося це в районі н.п. Троїцьке, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_17-14-53.jpg" length="90774" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 17:14:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні Дональд Трамп вигнав </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74409</link>
      <description>Сьогодні Дональд Трамп вигнав журналіста, який запитав його про літак, отриманий президентом в якості подарунку від катарців.

«Пентагон оголосив, що прийме катарський літак для використання в якості Air Force One», — запитав кореспондент NBC у Трампа під час зустрічі з президентом ПАР у Білому домі. 

«Про що ви говорите? Ви знаєте, ви повинні піти звідси», - вийшов з себе Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6843.MP4" length="31271250" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 18:08:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>80-а ОДШБР: боєць в свій перши</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74410</link>
      <description>80-а ОДШБР: боєць в свій перший бойовий вихід знищив більше 20 ворогів серед яких - офіцер. 

Повне відео тут: https://youtu.be/DDp8-F45ls8?si=i5f1BHoajKQ5ciKD

Це результат боїв на Курщині біля селища Гуєво, де десантник на псевдо «Лаваш» провів 25 днів. Весь цей час відбувались постійні ворожі штурми. Інколи контакт з противником відбувався просто впритул. 

Львівському десантнику разом з побратимами вдалося взяти полоненого, який видав цінну інформацію. 
Проте, через поранення та безперервні «накати» противника, «Лавашу» та його побратимам довелося відійти.  

Це історія про силу та незламність. Про воїнів з надлюдськими можливостями, які попри біль і втому, до останнього бʼються за свободу рідної землі. 

Долучайся до лав 80-ої бригади: https://80dshv.mil.gov.ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6844.MP4" length="14008313" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 18:14:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Чи кинув Дональд Трамп Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74411</link>
      <description>«Чи кинув Дональд Трамп Україну?» - аналізує The Financial Times 

Ключові тези:

▫️ Трамп жодного разу не тиснув на путіна, щоб той припинив війну проти України. У розмові з ним взагалі не піднімав тему припинення вогню.

▫️ Після цього дзвінка Трамп фактично відмовився від власної обіцянки зупинити війну, яку давав під час кампанії — більше не говорить про жодні «перші дні» та «швидкий мир».

▫️ Двогодинна розмова 19 травня була настільки теплою, що ані Трамп, ані путін не хотіли першими класти трубку, тон був дружній і невимушений.

▫️ Європейські союзники та українське керівництво відчули, що їх просто «здали», - без пояснень.

▫️США більше не намагаються бути посередником. Усі дипломатичні ініціативи поставлені на паузу, Вашингтон делегує ініціативу Києву і Москві.

▫️ Образ «президента-миротворця» зруйновано. Трамп, який клявся зупинити війну у перший день каденції, зараз просто вмиває руки.

▫️ Після розмови з путіним Трамп публічно заявив журналістам, що не згадував про ракетні удари по цивільних в Україні. Більше немає навіть базової вимоги зупинити атаки.

▫️ Ідея виходу США з конфлікту домінує. Про це заявляють не лише Трамп, а й держсекретар Марко Рубіо та віцепрезидент Джей Ді Венс. Це вже узгоджена лінія.

▫️FT підсумовує: зараз Трамп більше прагне зближення з путіним, аніж припинення війни. Його позиція стає комфортнішою більше для Москви, аніж для Києва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-21_18-44-06.jpg" length="142554" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 May 2025 18:44:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
