<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 10:22:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Півроку блискучої операції ЗС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🔥Півроку блискучої операції ЗСУ в Курський області.

За 6 місяців бойових дій на території рф російські втрати в живій силі становлять близько 39 900 осіб, з яких приблизно 16 100 — загиблі, — Генштаб

Також обмінний фонд поповнено на 909 росіян, що дозволило звільнити з полону українських захисників.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:15:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Що робити людині, якщо її верб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Що робити людині, якщо її вербує фсб для підриву ТЦК? 

Той, хто погодиться, точно стане смертником. 
 
Спецслужби рф почали використовувати нову тактику. Вони підривають «виконавців», які мінують ТЦК. 

Використовують їх «втемну», а потім позбуваються як зайвих свідків.  
 
Щоб не стати терористом-смертником, повідомляй про спроби вербування у чатбот СБУ «Спали» ФСБешника». 
 
Якщо тобі або знайомим пропонують «просто занести пакунок» до ТЦК, поліції чи іншої адмінбудівлі, знай - тебе хочуть вбити. 

Щоб уникнути смерті: 
 
🔹 відкрий чатбот ➡️ t.me/spaly_fsb_bot 
🔹 напиши, який саме злочин тобі пропонували вчинити 
🔹 додай контакти вербувальника та будь-які деталі, що допоможуть викрити російську агентуру. 
 
🕶️ СБУ гарантує повну конфіденційність, а кожне повідомлення буде ретельно опрацьоване. 
 
⚠️ Пам’ятай! Не ведися на обіцянки росіян – вони тебе ліквідують під час виконання «завдання».  
 
🚫 Не пали своїх! 🔥 «Спали» ворога! 
 
Разом зруйнуємо російські плани! 🇺🇦</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:54:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Українські сили почали насту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68397</link>
      <description>⚡️Українські сили почали наступ в Курській області на південь від Суджі, - роспабліки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-06_09-20-47.mp4" length="400566" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 09:20:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️В Україну сьогодні прибули п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68400</link>
      <description>⚡️В Україну сьогодні прибули перші французькі літаки Mirage 2000 — у соцмережі Х повідомив міністр оборони Франції Себастьян Лекорню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_10-05-40.jpg" length="92760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:05:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поставили окупантам телефони  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68401</link>
      <description>Поставили окупантам телефони  «на літачок»: прикордонники перервали окупантам зв’язок

На Сумському напрямку бійці «Сталевого кордону» знищили антену зв’язку та комплекс РЕР, які противник використовував для розвідки та атак.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2734.MP4" length="6331957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:22:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
