<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 18:12:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Зараз росія програє́ війну, бо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80522</link>
      <description>Зараз росія програє́ війну, бо, якщо було б інакше, путін був би в Києві, Одесі і Дніпрі, - Келлог</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1331.MP4" length="6753865" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:06:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила російського «крота</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80523</link>
      <description>СБУ викрила російського «крота» в безпілотному підрозділі Сил оборони

За нашими даними, зрадника зовуть Денис Зіннер.

Його мобілізували до війська, і він служив в роті ударних БПЛА на сході.

Як встановили контррозвідники, агент «зливав» інформацію про час, напрямки вильотів та орієнтовні «цілі» українських безпілотників.

Також він передавав окупантам координати позицій та розташування ППД своєї бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_08-26-03.jpg" length="144493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:26:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚔️ ЗСУ та НГУ зачистили від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80525</link>
      <description>⚡️⚔️ ЗСУ та НГУ зачистили від росіян населений пункт Панківка та прилеглі території на Донеччині, — «Азов». В операції брав участь 225-ий окремий штурмовий полк.

Водночас армія рф передислокувала в зону відповідальності 1-го корпусу НГУ «Азов» додаткові резерви у складі 4-ох бригад піхоти та 1-го полку морської піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_08-35-42.jpg" length="300997" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:35:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявлення та ліквідація російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80527</link>
      <description>Виявлення та ліквідація російських дронів-«ждунів» на оптоволокні батальйоном безпілотних систем 63-ої ОМБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1332.MP4" length="13117558" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:52:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американські військові на навч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80529</link>
      <description>Американські військові на навчаннях «Запад-2025». Принаймні один з них розмовляє російською. Потисли руку міністру оборони Білорусі Віктору Хреніну. Той сказав, що «ми покажемо все, що вас цікавить. Все, що ви хочете. Ви можете піти туди і подивитися, поговорити з людьми». Слово «інсінуації» з його вуст прозвучало, як же без нього. Візит американських спостерігачів білоруські медіа вже визначили, як «несподіванку», хоча, насправді, сюрпризом такі речі може назвати лише той, хто не в курсі потеплення стосунків між Трампом і Лукашенком. Наприклад, США послабили санкції проти білоруської національної авіакомпанії «Белавіа» і дозволили їй купувати компоненти для свого флоту, який включає літаки Boeing. Трамп хоче найближчим часом знову відкрити посольство США в Білорусі, «нормалізувати» зв'язки та відновити економічні та торговельні відносини. В Кремлі не перестають заливатись шампанським.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/1.mp4" length="10357314" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 12:25:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥⚡️Україна має дрони-перехоплю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80530</link>
      <description>💥⚡️Україна має дрони-перехоплювачі, які здатні збивати реактивні "Шахеди" — вони вже використовуються, — заступник керівника ОП Павло Паліса</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-15_13-29-59.mp4" length="3806899" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 13:29:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️❗️Ті, хто подорожують потяга</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80531</link>
      <description>❗️❗️Ті, хто подорожують потягами й живуть біля залізної дороги, будьте уважні: нова ціль путіна — знищити залізничну інфраструктуру України. Росіяни цілеспрямовано бʼють по ключових вузлових станціях і вокзалах (!), — «УЗ».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_14-58-18.jpg" length="58851" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 14:58:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖🔥 Сили оборони зачистили від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80532</link>
      <description>🪖🔥 Сили оборони зачистили від росіян населений пункт Панківка на Покровському напрямку, — Генштаб ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_15-51-40.jpg" length="45985" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:51:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Те, що нам треба. Дешева зброя</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80533</link>
      <description>Те, що нам треба. Дешева зброя, яка буде збивати дрони та рятувати українців від повітряних загроз. 

І така вже є. Система ППО Oerlikon Skyranger®30 виробництва німецького концерну Rheinmetall.

Але кому її продадуть раніше, Україні чи Польщі, невідомо.

Одразу після інциденту з дронами «Гербера» у польському повітряному просторі Варшава запросила в Rheinmetall системи ППО Skyranger. 

Цей мобільний комплекс ППО коштує від €10 млн., нібито, чимало, але до нього йдуть дешеві  боєприпаси для 30-мм гармати. Вартість збиття одного дрона дешевше вартості самого дрона, що принципово важливо в сучасній війні і дозволяє уникнути ситуації, в якій БПЛА за кілька тисяч доларів збивається ракетою вартістю в сотні тисяч.

Сама Федеративна Республіка Німеччина, крім ізраїльських супердронів Heron TP та нових ракет для систем ППО Patriot, замовила для Бундесверу десятки систем Skyranger на €650 млн. Коли Україна при такому попиті зможе отримати потрібну кількість Skyranger, знає лише гендиректор Rheinmetall.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1337.MP4" length="17602257" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:11:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В окупантів на Лиманському нап</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80534</link>
      <description>В окупантів на Лиманському напрямку одна «буханка» не доїхала до місця призначення. Не допоміг і стрілець, якого всадили на автівку замість кулеметної турелі. 

Ворожий транспорт вполювали оператори дронів батальйону «SIGNUM» 53-ї окремої механізованої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1338.MP4" length="4588641" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:50:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська розвідка заявила пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80535</link>
      <description>Українська розвідка заявила про диверсію на залізниці в росії, за даними ЗМІ, на місці підриву загинули троє співробітників росгвардії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1339.MP4" length="30183725" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
