<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 19:05:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡«москва вважає ядерну риторик</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70157</link>
      <description>🤡«москва вважає ядерну риторику Макрона загрозою для росії».

Про це заявив Лавров і запевнив, що рф не готується до жодної війни проти Європи. Слова Макрона про це — нісенітниця, заявив глава МЗС рф 

Перед початком широкомасштабного вторгнення Лавров так само запевняв, що рф ніколи не нападе на Україну🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_13-36-37.mp4" length="2050290" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:36:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Лідери ЄС, які присутні на с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70158</link>
      <description>❗️Лідери ЄС, які присутні на саміті у Брюсселі, виступають за більшу підтримку України на тлі зупинки допомоги від США

Президент Литви Гітанас Науседа ЄС висловив підтримку ідеї Еммануеля Макрона розширити французьку «ядерну парасольку» на Європу:

Ця пропозиція вселяє надію, адже ядерний щит став би потужним стримуючим фактором для росії.

Прем’єр Люксембургу Люк Фріден закликав ігнорувати позицію Угорщини та Словаччини, які гальмують зростання оборонного бюджету ЄС:

Нам потрібна сильніша європейська оборона, і якщо окремі країни проти, решта має рухатися вперед самостійно.

Єврокомісарка з питань зовнішньої політики Кая Каллас підкреслила важливість єдності в підтримці України:

Ми мусимо зміцнити їх, щоб вони завершили війну на своїх умовах — для цього потрібна наша допомога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-06_13-39-58.mp4" length="4577808" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:39:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На сайті Білого Дому видалена </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70159</link>
      <description>На сайті Білого Дому видалена сторінка про 10-річну безпекову угоду між США і Україною.

Документ не потребує ратифікації Конгресом і був підписаний Байденом та Зеленським у червні 2024 року, тож угода може бути скасована в односторонньому порядку Білим домом або Офісом президента України. 

Наприклад, Трамп одноосібно може її скасувати.

Підігнали ось таке пояснення від «Центру Протидії Дезінформації»

Сайт Білого дому не є офіційним архівом, і при зміні адміністрації він перезапускається. Офіційні документи зберігаються в Національному архіві США (NARA).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_13-41-35.jpg" length="48081" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:41:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бельгія на рік відклала почато</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70160</link>
      <description>Бельгія на рік відклала початок постачання винищувачів F-16 до України, — прем'єр країни Барт де Вевер

💬 «Я не виключаю, що F-16 відправляться до України вже цього року, на запчастини».

Водночас, за його словами, боєздатні F-16 можуть бути поставлені до України в наступному році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_13-52-33.jpg" length="123917" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:52:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бомбовий удар по місту в Півде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70161</link>
      <description>Бомбовий удар по місту в Південній Кореї.

Місто Пхочхон випадково бомбили свої літаки під час військових навчань.

Два літаки KF-16 «аномально» скинули по чотири авіабомби MK-82.

Сім людей поранено, двоє з них у важкому стані.

Місто Пхончон знаходиться за 42 кілометри від Сеула, в ньому 140 тисяч мешканців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3911.MP4" length="2062798" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 14:03:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європейські країни можуть розп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70163</link>
      <description>Європейські країни можуть розпочати збивати російські ракети над Україною.

Група західних експертів розробила план «SkyShield», який передбачає створення «повітряного щита» над західною частиною України для захисту від російських атак під час можливого перемир’я. 

Ініціатива передбачає розгортання 120 європейських винищувачів, які патрулюватимуть українське небо, злітаючи з авіабаз у Польщі, Румунії та Чехії.

План підтримали понад 70 відомих політиків і колишніх високопоставлених військових.

Згідно з планом «SkyShield», у місії будуть задіяні 120 винищувачів типів F-16, F-35, Mirage, Eurofighter Typhoon і Gripen. Для їхньої ефективної роботи знадобляться авіарадари, літаки-дозаправники, системи розвідки, радіоелектронної боротьби і кіберзахисту. Літаки будуть базуватися на європейських аеродромах, і патрулювання охопить Київську, Одеську та західні області України, а також Рівненську, Хмельницьку та Південноукраїнську АЕС. Поруч з лінією фронту патрулювання не відбуватиметься.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_16-23-53.jpg" length="40423" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂️ Українці самі винні у том</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70164</link>
      <description>🤦‍♂️ Українці самі винні у тому, що ми обмежили їм доступ до розвідданих й припинили підтримку, — спецпредставник США Келлог на каналі GBNews

💬 «Зеленського попереджали, що ніхто не сперечається з президентом США у Овальному кабінеті».

Демократично, нічого не скажеш. І гуманно🥴</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_16-38-28.jpg" length="40893" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:38:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори США та України що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70166</link>
      <description>❗️Переговори США та України щодо зупинення війни розпочнуться у вівторок у Саудівській Аравії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_17-02-00.jpg" length="42919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 17:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇹🇼 Тайвань звертається до укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70169</link>
      <description>🇹🇼 Тайвань звертається до українських компаній для планування дій на випадок агресії Китаю 

📝 «Ми сподіваємося дізнатися з досвіду України, як приватні компанії допомогли підвищити стійкість уряду та суспільства у воєнний час», - заявили Reuters в службі безпеки Тайваню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_18-48-46.jpg" length="58011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:48:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін виглядає слабким і від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70170</link>
      <description>❗️путін виглядає слабким і відчайдушно шукає миру, адже війна перетворилася на «катастрофу катастрофічного масштабу» для президента рф майже на всіх фронтах, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-06_18-56-06.jpg" length="78795" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
