<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 07:10:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сьогодні перегнали позашляхови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Сьогодні перегнали позашляховик «Nissan Navara» в район Купʼянська.

На нього ми з вами зібрали кошти, для хлопців з 8-го батальйону 10-ої окремої гірськоштурмової бригади «Едельвейс».

Гірські штурмовики, які тримають оборону в районі Дворічної, щиро дякують вам, шановні підписники, за те, що допомагаєте їм вистояти. 

Ситуація тут дуже складна.

Наші бійці неймовірними зусиллями не дають окупантам налагодити переправу через річку Оскіл.

Бракує людей. Шалена кількість дронів в повітрі. Щойно хлопці втратили схожу автівку, їй вибухом розірвало колесо, але бійці залишились неушкоджені. Так що наш з вами позашляховик тут потрібен, як повітря. 

Важливо, щоб ми всі розуміли - тільки разом можемо вистояти.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:16:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Був «приліт» по електропідстан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Був «приліт» по електропідстанції в Мелітополі, отже, тимчасово окупована частина Запорізької області залишилася без електрики.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:35:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️❗️Внаслідок дронової атаки п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75143</link>
      <description>‼️❗️Внаслідок дронової атаки по цивільному підприємству у Балаклії загинула одна людина, ще одна постраждала — ОВА

Також росіяни вгатили дроном по поштовому терміналу у передмісті Харкова, — ДСНС

Сталася масштабна пожежа, а саме горіли 2 складські будівлі та контейнери на загальній площі 3000 м². За попередніми даними, жертв та постраждалих немає</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_05-43-46.jpg" length="234795" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:43:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф завдасть значного удару п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75146</link>
      <description>❗️рф завдасть значного удару по Україні за нищівну операцію на аеродромах, — NYT з посиланням на американські джерела</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_05-48-10.jpg" length="51085" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:48:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сили ППО знешкодили 75 зі 11</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75147</link>
      <description>⚡️Сили ППО знешкодили 75 зі 112 ворожих дронів, — Повітряні сили 

Основні напрямки повітряного удару — Чернігівщина, Харківщина, Сумщина, Полтавщина, Одещина та Донеччина. Зафіксовано влучання на 11 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_06-23-56.jpg" length="109751" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:23:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росіяни наближаються до Сум,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75148</link>
      <description>‼️росіяни наближаються до Сум, але захопити місто не зможуть, — ISW

російські війська просуваються у трьох районах Сумської області та намагаються наблизитися до обласного центру на відстань ударів ствольною артилерією.

Зазначається, що ворог активізує спроби розширити лінію фронту на півночі Сумщини на трьох напрямках наступу на північ та північний схід від міста Суми.

Водночас, в Інституті вивчення війни переконані, що рф не зможе захопити місто Суми в коротко- та середньостроковій перспективі, оскільки з липня 2022 року вони не окуповували жодного українського міста з довоєнним населенням понад 100 тис. жителів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_06-35-42.jpg" length="286163" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:35:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські канали стверджують, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75149</link>
      <description>Російські канали стверджують, що вночі була атака на Керченський міст</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-03_06-47-46.jpg" length="82118" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:47:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
