<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 16:11:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Італії скасували виступ прор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77676</link>
      <description>В Італії скасували виступ проросійського диригента Гергієва, — ANSA

Запланований концерт у палаці Реджа ді Казерта викликав різку критику уряду, дисидентів і українських організацій.

Керівництво історичного палацу повідомило про скасування виступу Валерія Гергієва, наближеного до путіна диригента, який мав відбутися 27 липня в межах фестивалю Un'Estate da Re.

72-річний Гергієв, запрошений владою регіону Кампанія, ніколи не засуджував війну росії проти України.

Видання наголошує, що концерт у колишній королівській резиденції міг стати його першим поверненням на європейську сцену після заборони, запровадженої з 2022 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_12-45-33.jpg" length="87014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:45:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ продовжує рейди по структу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77679</link>
      <description>СБУ продовжує рейди по структурах НАБУ.

В СБУ стверджують, що у Києві затримано співробітника НАБУ, який працює в найелітнішому закритому підрозділі під назвою «Д-2» та є шпигуном російської спецслужби.

Агент нібито замикався на Дмитра Іванцова, заступника керівника охорони Януковича, який у лютому 2014 року допоміг тодішньому президенту перебратися до росії, а сам залишився у Криму і став військовослужбовцем «правоохоронних» структур окупантів.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:56:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77683</link>
      <description>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої атаки дронів на залізничніі вузли в двох населених пунктах  ростовській області рф(Ліхая та Каменоломні), які суттєво порушили логістику окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_12-58-22.jpg" length="164832" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:58:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог збиває все більше наших </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77687</link>
      <description>Ворог збиває все більше наших розвідувальних крил. Найбільше страждають Лелеки, Гори, Шарки та FlyEye, - Сергій «Флеш»

📝 «Це було неминуче, ми давно показали їм, наскільки цей шлях ефективний. Але за майже рік їх відставання ми не створили контрзаходи проти зенітних дронів. 

Таких заходів небагато:

-РЕБ проти каналу управління зенітним дроном сумнівний з ряду причин. Ми не знаємо, в якому діапазоні керується зенітний дрон, а придушувати всі частоти – це утопія.

-РЕБ (формату Зеркальца) по аналоговому відеоканалу ефективний, але противник швидко все зрозумів і, як і ми, застосовує цифрові канали відео. 

-Система «Ухилянт» на крилах ефективна не на 100% і навіть не на 70, але краще ніж нічого.

-Важливий контрзахід — пошук РЛС.

Тому важливо ідентифікувати тип РЛС, який застосовує противник.

Противник на успix наших зенітних дронiв відповів збільшенням виробництва своїх крил. Це теж варіант контрзаходу. ППО збиває великий відсоток ракет, значить ракет треба випускати більше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_13-27-23.jpg" length="51104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:27:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перші хвилини після удару "шах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77688</link>
      <description>Перші хвилини після удару "шахеда" на Лук'янівці: Головне – що живі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-21_15-41-52.mp4" length="1756753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:41:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Понад 50 тисяч чоловіків віком</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77689</link>
      <description>Понад 50 тисяч чоловіків віком від 25 років відрахували з вишів за 2 роки, — ДСЯО

За результатами перевірок у Київській області виявили численні порушення в закладах вищої освіти: перевищення ліцензійних обсягів, фіктивний вступ і навчання, недотримання військового обліку.

Через це відраховано понад 50 тисяч чоловіків. Частка студентів віком від 25 років зросла з 4% до понад 20%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-44-06.jpg" length="97495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:44:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США та Німеччина домовилися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77690</link>
      <description>❗️США та Німеччина домовилися про постачання Україні 5 систем Patriot, - глава Міноборони ФРН Пісторіус.

"Німеччина надасть додаткові системи ППО та необхідні боєприпаси. Крім того, під час моєї поїздки до Вашингтона минулого тижня я домовився з Пітом Хегсетом, що Німеччина приєднається до забезпечення п’яти терміново необхідних систем Patriot якнайшвидше", - заявив Пісторіус.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-51-14.jpg" length="76538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:51:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77691</link>
      <description>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! За діточок! За батьківські сльози», - УДА ефективно і емоційно працює артилерією, якою керує Роман Танетко, командир загону спеціального призначення «Дніпровські Штурмгевери».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9237.MP4" length="17531641" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:01:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
