<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 06:10:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Підрозділ «Небесна Мара» відби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71118</link>
      <description>Підрозділ «Небесна Мара» відбив штурм на Куп’янському напрямку.

Ворог кинув у бій бронетехніку та піхоту, але наші воїни дали гідну відсіч. У результаті бою знищено: танк, БТР, три БМП, УРАЛ, квадроцикл, а також ворожу піхоту.

Наступ ворога зупинено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4488.MP4" length="26310950" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 19:41:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Бундестазі схвалили додатков</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71120</link>
      <description>В Бундестазі схвалили додаткові €3 млрд. військової допомоги для Украини на цей рік</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_20-13-36.jpg" length="35080" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:13:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Медики госпіталізували 5 людей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71121</link>
      <description>Медики госпіталізували 5 людей в Запоріжжі. Троє із них у важкому стані. Атака росіян на Запоріжжя забрала життя однієї людини. Щойно рятувальники дістали з-під завалів зруйнованого будинку тіло жінки. Так повідомив очільник військової адміністрації Федоров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4490.MP4" length="4469975" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:16:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Bild : Українські військові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71123</link>
      <description>❗️ Bild : Українські військові навчилися збивати приціл російських бомб.

♦️ Ці бомби, керовані супутниковими системами, раніше могли вражати цілі на відстані до 40 км, проте тепер їхня точність суттєво зменшилася. Все частіше вони промахуються, інколи ж навіть падають на території Росії.

♦️Українські військові впровадили сучасний глушник під назвою «Night Watch Lima» . Цей пристрій здатний блокувати супутникові сигнали, які використовуються для наведення російських бомб, змушуючи їх втрачати орієнтацію.

♦️ Крім того, українські експерти виявили критичні вразливості у програмному забезпеченні системи «Комета-М», встановленій на цих авіабомбах.

✅Українці змогли зупинити російський поступ завдяки тому, що Росія більше не має захисту у вигляді високоточних бомб. Наразі Україна може контратакувати. – пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_20-33-48.jpg" length="98390" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:33:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Ростов обстановка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71124</link>
      <description>🔥Ростов обстановка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_20-52-35.jpg" length="135238" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:52:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Момент вибуху безпілотника в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71126</link>
      <description>💥Момент вибуху безпілотника в Ростові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_20-54-27.mp4" length="1025204" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:54:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Серед загиблих внаслідок росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71127</link>
      <description>Серед загиблих внаслідок російської атаки в Запоріжжі – 14-річна дівчинка, – ОВА

До лікарів звернулися уже дев'ятеро поранених. Серед постраждалих дев'ятимісячне немовля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_22-00-29.jpg" length="85244" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 22:00:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Віткофф назвав Крим та 4 регі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71129</link>
      <description>🤯Віткофф назвав Крим та 4 регіони (Донецька, Луганська, Херсонська, Запорізька області) «російськомовними» та заявив, що там «були референдуми, де переважна більшість людей показали, що вони хочуть бути під владою рф»

Це слон у кімнаті. Слон у кімнаті – це конституційні питання всередині України щодо того, на що вони можуть поступитися, коли йдеться про відмову від територій. Росіяни де-факто контролюють ці території. Питання в тому, чи визнає світ, що це російські території? Чи зможе Зеленський вижити політично, якщо визнає це? Це і є центральним питанням конфлікту.

Він також заявив, що рф начебто не прагне окупувати усю Україну, й нібито вже взяли під контроль усі українські регіони, які хотіли.

"Росіяни... отримали те, що хотіли. Вони "повернули" ці п’ять регіонів. Вони мають Крим і отримали те, що їм потрібно. Навіщо їм ще щось?", - заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-22_05-40-41.mp4" length="4797287" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп може встановити 
путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71131</link>
      <description>❗️Трамп може встановити 
путіну «дедлайн» щодо перемир’я з Україною

Президент США заявив, що не давав путіну крайній термін для погодження режиму припинення вогню з Україною, але допустив, що такий «дедлайн» може бути в майбутньому.

Також Трамп вважає, що росія не  відхилила пропозицію перемир'я , а також, що рф отримала дуже багато санкцій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-22_05-46-24.mp4" length="4379288" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
