<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 05:12:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Чоловік, який втратив родину ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85341</link>
      <description>Чоловік, який втратив родину через російський обстріл, знову залишився без дому — Kyiv Independent

Сергій Гайдаржи, який минулого року втратив дружину та чотиримісячного сина внаслідок російського обстрілу, знову втратив житло через удар дрона. Після трагедії він разом із донькою переїхав до будинку, наданого церковною громадою, і лише почав налагоджувати життя.

13 грудня під час масованої атаки на Одесу російський дрон влучив і в це помешкання. Обійшлося без жертв, будинок можна відновити, але, за словами Сергія, повернути втрачене життя вже неможливо.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:15:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми молимося за змученний наро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85344</link>
      <description>«Ми молимося за змученний народ України: нехай припиниться гуркіт зброї. І нехай залучені сторони за підтримки міжнародної спільноти знайдуть у собі мужність для щирого, прямого і шанобливого діалогу», - сказав Папа Римський Лев XIV у своєму традиційному різдвяному посланні.
 
Раніше понтифік закликав Росію припинити вогонь хоча б на Різдво і висловив розчарування тим, що Москва не відгукнулася на цей заклик.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:19:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯У Києві померла жінка, яка по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85345</link>
      <description>🕯У Києві померла жінка, яка постраждала внаслідок російського удару 23 грудня — прокуратура

48-річна жінка отримала осколкові поранення голови під час російської дронової атаки 23 грудня у Святошинському районі. Постраждалу в тяжкому стані доставили до лікарні, де вона згодом померла</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Вперше за останні роки рашист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85346</link>
      <description>🤬Вперше за останні роки рашисти захопили командний пункт батальйону разом із майном, засобами зв'язку та зберігання інформації на Гуляйпільському напрямку, — Стерненко

Якщо підтвердиться, що це саме КСП батальйонного рівню бригади ТРО, як заявляють окупанти, то це означатиме, що проблема з бригадами ТРО стає системною. 

Насправді на стіні висить прапор 102-ої бригади ТРО, а не 106-ої бригади, і це викликає запитання. 

Це відео росіяни зняли з метою деморалізувати українців, але, оскільки воно вже розійшлось в публічному просторі, ігнорувати його неможливо.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:22:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США і росія обговорюють питанн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85347</link>
      <description>США і росія обговорюють питання управління Запорізькою АЕС без участі України, - стверджує російський диктатор.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:45:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 «Швидко нарізав кола, але FP</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85349</link>
      <description>🔞 «Швидко нарізав кола, але FPV виявився швидшим», - в Покровську 425-ий полк демонструє високу якість відео камер своїх дронів під час знищення окупантів</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:10:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85350</link>
      <description>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на озброєнні  Сил безпілотних систем України.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:57:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85353</link>
      <description>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ ОКУПАНТІВ

Двоє «смільчаків» поперли в український бліндаж, думаючи, що прокатить. 

Зав’язався стрілецький бій, і 3-ій батальйон Окремої президентської бригади зустрів окупантів так, що бажання лізти далі швидко зникло.

Далі класика від 110-ки. 

В небо злетіли FPV, і вся ця «операція» для окупантів закінчилась миттєво.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:05:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська 475-ий окр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85354</link>
      <description>В районі Купʼянська 475-ий окремий штурмовий полк «CODE 9.2» продовжує операцію зі звільнення міста без свят і вихідних.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:08:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
