<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:49:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Мені не потрібно витрачати час</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Мені не потрібно витрачати час на історичні питання, причини, чому путін почав це. Все це лайно, про яке він говорить американцям, що це все не просто, про Петра І та інше... Мені це не потрібно. Бо щоб закінчити цю війну і перейти до шляху дипломатії мені не потрібна ця історична херня, — Зеленський

Головне з інтерв'ю Президента:

• Я знаю росію набагато краще, ніж путін знає Україну. Для мене важливіше інше — швидше закінчити війну;
• Я не думаю про те, щоб убити путіна. Це не зупинить війну;
• Навіть якщо мене не стане — це не зламає Україну;
• Ніхто в Україні не підтримає здачу територій, тому що десятки тисяч українців загинули, захищаючи цю землю;
• рф хоче виборів в Україні, щоб усунути мене. Якщо буде 2 місяці перемир'я — я підніму питання про вибори. Люди не хочуть їх проводити під час війни;
• Я роблю помилки, як і будь-хто, хто намагається щось робити. В Україні говорять про проблему корупції, але це підтверджує, що ми з нею боремося. 
• З усією повагою до Америки як сильної країни — нам потрібні гарантії безпеки. Але ніхто не може дати слово, що путін не прийде знову</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:05:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За даними BBC, у Великій Брита</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88310</link>
      <description>За даними BBC, у Великій Британії заарештовано брата короля Чарльза III — Ендрю Маунтбеттена-Віндзора, позбавленого всіх титулів через зв’язки з Джеффрі Епштейном.

Британська поліція заявила, що розглядає скаргу, в якій ішлося про те, що колишній принц надавав Епштейну конфіденційні матеріали.

З великого масиву документів у справі Епштейна, оприлюднених у США, випливало, що Ендрю передавав Епштейну звіти про свої поїздки до Сінгапуру, Гонконгу та В’єтнаму, а також конфіденційні деталі щодо інвестиційних можливостей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_10-26-06.jpg" length="76555" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:26:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Не бачу майже жодних шансів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88311</link>
      <description>🇩🇪 Не бачу майже жодних шансів на швидке завершення війни шляхом переговорів, - Мерц зробив песимістичну заяву щодо закінчення війни в Україні

⚖️ Мерц вважає, що війна закінчиться лише тоді, коли одна з двох сторін буде виснажена.

🇪🇺 Думку Мерца поділяють керівники розвідок 5 європейських держав, які поспілкувались з Reuters на умовах анонімності.

💵 Четверо з них заявили, що Москва використовує переговори за участю США для просування теми зняття санкцій і встановлення бізнесових відносин.

🎭 Те, що відбувалося в Женеві цього тижня, є не переговорами, а «театром переговорів», заявив один із керівників європейської розвідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_10-51-24.jpg" length="20964" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:51:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ розвідки «Аскольд» з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88312</link>
      <description>Підрозділ розвідки «Аскольд» знищив щонайменше два ворожих укриття, один склад з боєприпасами й чотирьох окупантів на Курському та Північно-Слобожанському напрямках.

В нас був досвід роботи з «Аскольдом» під час активізації бойових дій на Півночі.

Як працює підрозділ в складі бригади ДПСУ «Сталевий кордон», можна подивитись за посиланням https://m.youtube.com/watch?v=i11FfxjL9ZE&amp;pp=0gcJCb4JAYcqIYzv</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6304.MP4" length="18712778" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:37:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський піхотинець близько </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88313</link>
      <description>Російський піхотинець близько пів року перебував у Куп'янську. 

Не дочекавшись від командування забезпечення та підтримки, вирішив добровільно вийти в полон. 

Для цього росіянин скористався чат-ботом «Хочу жить», а начальник розвідки батальйонної тактичної групи «Хартія» забезпечив його виведення з міста.

⏯️ https://youtu.be/u4fz3FwOwpk?si=5eqz43ObnbKTulC5</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6305.MP4" length="20222274" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:02:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нарешті, трушний канал, де про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88314</link>
      <description>Нарешті, трушний канал, де простими словами пояснюють про бізнес, гроші та економіку. Підписуйтесь, щоб стати багатшим та освіченішим: t.me/business_ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_13-24-37.jpg" length="67709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:24:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ проводять контратаку, що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88319</link>
      <description>❗️ЗСУ проводять контратаку, щоб зупинити просування ворога в бік Дніпропетровської області, - спікер Сил оборони півдня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_13-52-07.mp4" length="160224" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:52:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
