<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 06:16:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>📍 Окупант, який прийшов на наш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84662</link>
      <description>📍 Окупант, який прийшов на нашу землю, почув шум дрона та спробував добігти до укриття десь біля Костянтинівки. 

➡️ Але оператор FPV 49-го ОШБ «Карпатська Січ» спрацював чітко, і спроба втечі завершилася ліквідацією цілі.

🎥 49-ий окремий штурмовий батальйон «Карпатська Січ»</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:34:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Яскраве сьогоднішнє відео з к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84663</link>
      <description>💥Яскраве сьогоднішнє відео з камери надводного безпілотника, який уразив російський танкер в Чорному морі.

Танкер «тіньового флоту» рф Dashan сьогодні уразили морські дрони СБУ «Sea Baby»

Судно під прапором Коморських Островів рухалося у виключній економічній зоні України в напрямку портового терміналу «Новоросійськ». 

Воно йшло максимальним ходом із вимкненим транспондером.

Атака на російський танкер була спільною операцією 13-го Головного управління військової контррозвідки СБУ та ВМС України.

Внаслідок атаки танкер зазнав критичних пошкоджень. 

На відео видно потужні вибухи в районі корми.

Як повідомляють наші джерела, приблизна вартість такого танкера становить $30 млн, а за 1 рейс він перевозив нафтопродуктів орієнтовно на $60 млн. 

Раніше проти судна Dashan санкції ввели ЄС, Велика Британія, Канада, Австралія та Швейцарія.

Але ті санкції, які сьогодні запровадили морські дрони «Sea Baby», ймовірно, виявились найбільш ефективними.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:43:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Україна передала адміністрац</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84664</link>
      <description>‼️Україна передала адміністрації Трампа свою відповідь на останній проект мирного плану США, — Axios.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:14:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 7 корпус ДШВ показав, як укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84665</link>
      <description>🔥 7 корпус ДШВ показав, як українські підрозділи відбивають механізований штурм Покровська

Для штурму росіяни задіяли броньовану, автомобільну та мототехніку — колони намагалися прорватися з південного напрямку у північну частину міста</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:20:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Ворог не полишає спроб захопи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84666</link>
      <description>💪Ворог не полишає спроб захопити Іванівку — населений пункт на межі Дніпропетровської та Донецької областей. 

Сьогодні морпіхи 2 батальйону 37 бригади взяли в полон 10 окупантів, ще пʼятьох ліквідували</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:44:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На болота полетіли понад 400 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84667</link>
      <description>🔥На болота полетіли понад 400 добрих дронів</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:46:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська 14-а брига</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84668</link>
      <description>В районі Купʼянська 14-а бригада відбила штурм як раз в день 11-ої річниці свого формування.

В результаті противник втратив:

22 військовослужбовці, двоє з яких було темношкірими найманцями;
6 квадроциклів;
8 мотоциклів.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:20:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔 Перекладачка Європарламенту </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84669</link>
      <description>💔 Перекладачка Європарламенту не стримала сліз під час виступу 11-річного Романа Олексіва зі Львова

Хлопчик пережив ракетний удар по Вінниці 14 липня 2022 року, внаслідок якого загинула його мама — це був останній раз, коли він бачив її живою.

Після трагедії Роман переніс 36 операцій та тривалу реабілітацію через тяжкі опіки й травми. Незважаючи на все, він повернувся до навчання, танців і музики.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:28:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Дрони атакували новгородськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84671</link>
      <description>💥🔥Дрони атакували новгородський хімзавод «Акрон» — один із найбільших у росії постачальників речовин для виробництва вибухівки

У Смоленській області БПЛА також уразили підприємство  в Дорогобужі. Наслідки уточнюються.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:29:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США передали європейцям секр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84677</link>
      <description>❗️США передали європейцям секретний план повернення рф у світову економіку, — WSJ

В ньому передбачено 200 мільярдів доларів США на російські активи для проектів в Україні, включаючи великий центр обробки даних, який буде живитися від окупованої Запорізької АЕС.

Європа відреагувала на пропозицію прохолодно.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:54:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
