<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 17:04:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Оточення ЗСУ немає на Курщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70699</link>
      <description>❗️Оточення ЗСУ немає на Курщині. Є напрямки на Сумщині, де рф накопичує сили. Це свідчить про бажання завдати удару по Сумській області, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_11-26-46.jpg" length="212171" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:26:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американський Інститут вивченн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70700</link>
      <description>Американський Інститут вивчення війни ISW також спростовує заяви про «оточення» українських сил в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_12-09-50.jpg" length="70600" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:09:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ракета «Довгий Нептун» може ле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70702</link>
      <description>Ракета «Довгий Нептун» може летіти на 1000 кілометрів, вона успішно пройшла випробування та була вже застосована в умовах бою, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_12-11-49.jpg" length="70452" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:11:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Заявлено, як кадри тих самих </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70703</link>
      <description>🔥Заявлено, як кадри тих самих випробувань «Довгого Нептуна» під час атаки по Туапсинському НПЗ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_12-15-00.mp4" length="1429529" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:15:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Знищили 4 системи ППО «Панци</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70705</link>
      <description>⚡️Знищили 4 системи ППО «Панцир-С1» на $56 млн., - 429 -ий окремий полк безпілотних систем «АХІЛЛЕС»  знищує 4 російські ЗРГК «Панцир-С1» за допомогою ударних крил на території росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4267.MP4" length="10173024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:19:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Про принципових, послідовних і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70708</link>
      <description>Про принципових, послідовних і щирих людей в Курській області.

«Пацаны, вот зачем в Украину путин полез? Вот и получил, пид@рас. Спасибо за добрые слова, вы тоже хлопцы правильные».

«В інтернат зайдіть, візьміть хліба собі», - діалог з українським військовим

«Поляки, все вот эти наёмники, помню я, как сейчас, в голову как дал мне, я кровью залился, вот эти бандеры ловили», - діалог з путінським чиновником. 

Дві версії реальності від одного й того ж типового росіянина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4268.MP4" length="6552044" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 15:16:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Українська авіація знищила мі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70709</link>
      <description>💥Українська авіація знищила міст в окупованих Олещках, суттєво зруйнувавши логістику рашистів на лівому березі Херсонщини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_16-00-16.mp4" length="767201" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:00:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уявіть собі Україну початку XX</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70710</link>
      <description>Уявіть собі Україну початку XX століття. На карті імперії її ніби й не існує, але в серцях і головах — вона вже давно окреслена. І ось з’являється книга «Україна — наш рідний край» Степана Рудницького, що вперше говорить про українські землі, як про єдине ціле, а не набір окраїн чужих держав.

Видана у 1917-му, вона потрапляє в самий епіцентр буремної доби – світова війна, революції, кінець старих імперій. Але Рудницький не просто пише про географію — він малює Україну такою, якою вона має бути. І додає до своєї праці карту, яка стає справжнім маніфестом: від Карпат до Кубані, від Полісся до Чорного моря.

Попереднє замовлення за зниженою ціною на сторінці видавництва https://rvv-kniga.com/product/ukrayina-nash-ridnyj-kraj-stepan-rudnyczqqkyj-2025/

З передмови автора:

«Бо любити свою рідну землю значить не лиш любити свою рідну хату, своє рідне село чи місто, свою рідну околицю, а любити всю землю, весь простір, де люди говорять рідною мовою, ховають рідний звичай, живуть рідними споминами минувщини, леліють рідні надії на будучину!

Наш рідний край великий! Не легко одному чоловікови змірити його власними ногами та заглянути власними очима в кожен закуток, яка там сторона, як там люди живуть. А знати се доконче треба, бо любов рідного краю конче повинна основуватись на його пізнанню! Нам Українцям не треба слїпої любови для України, ось так як матїр любить свою дитину та видить в нїй все добре й гарне хоч нераз воно не так! Нам Українцям нема добра з такої слїпої любови рідного краю й народу, що любить все без розбору чи добре й гарне, чи лихе й погане, коби лиш українське. Нам Українцям треба розумно любити Україну, кріпко любити все що в нїй добре й гарне, цурати ся всего, що лихе й погане й працювати з усїх сил, щоб поганого на Українї не було.»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_16-00-52.jpg" length="312293" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У Сербії почалися масові зат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70711</link>
      <description>‼️У Сербії почалися масові затримання мітингувальників проти проросійської влади – на вулиці вийшли понад 800 тисяч людей. Робота громадського транспорту та багатьох служб паралізована.

МВС країни взяло під охорону будівлі парламенту та резиденцію президента в Белграді. Очевидці також помітили снайперів. Президент Вучич заявив про спробу держпревороту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-15_16-34-42.mp4" length="4100373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:34:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф повернула під контроль Судж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70713</link>
      <description>рф повернула під контроль Суджу, Рубанщину та Новолюбівку в Курській області — Deep State</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-15_16-39-44.jpg" length="83771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 16:39:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
