<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 22:08:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>За мирну проповідь - засудили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79951</link>
      <description>За мирну проповідь - засудили на чотири роки за ґратами.

Саме стільки отримав російський священик-протестант Микола Романюк за те, що в вересні 2022 року звернувся до віруючих зі словами заклику не брати участь у війні проти України. 

💬 «Коли тобі пропонують дозу, коли тобі пропонують пляшку спиртного або тобі дають повістку, щоб тебе відправити на бойові дії, це той самий гріх, і той самий наркотик. Знайдіть мені у Старому Завіті хоч натяк на те, щоб ми якимось чином могли брати участь».

«Ми пацифісти і не можемо у цьому брати участь. Ми не благословляємо тих, які їдуть туди, яких насильно беруть, не благословляємо, але молимося, щоб їх було звільнено звідти».

Романюка затримали у жовтні 2024 року. Священника російські силовики затримали з демонстративною жорстокістю, а його дев'ятьох дітей близько 12 годин тримали на землі у дворі будинку обличчям униз. Після обшуку Романюка відправили до СІЗО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_15-34-46.jpg" length="121237" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:34:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Двоє загиблих.  Окупанти ски</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79952</link>
      <description>‼️Двоє загиблих.  Окупанти скинули авіабомби на лікарню в Костянтинівці

росіяни скинули по три бомби по працюючій лікарні в Костянтинівці, а також по селу Іллінівка. У результаті загинули двоє людей, пошкоджено будівлі й медзаклад.

Лікарня у Костянтинівці до останнього приймала людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_15-36-40.jpg" length="74786" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:36:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿До Польщі залетіли два Шахеди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79953</link>
      <description>🗿До Польщі залетіли два Шахеди, але ПС країни їх не збивали, бо вони не становили небезпеки, — оперативний командувач польських ЗС генерал Кліш

🗿Нічого  особливого, просто мирні шахеди залетіли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_15-38-31.jpg" length="57066" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 15:38:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Яскравий десант на острови нав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79954</link>
      <description>Яскравий десант на острови навпроти Херсона. Човен окупантів перетворився на потужний феєрверк. Вчасно спрацював другий батальйон 40-ої бригади берегової оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1056.MP4" length="15188631" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:44:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни цинічно підтвердили св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79955</link>
      <description>Росіяни цинічно підтвердили свій сьогоднішній злочин, удар по групі гуманітарної місії з розмінування на Чернігівщині.

Загинув один з працівників «Датської ради у справах біженців», яка проводила розмінування місцевості, двоє поранено. 

Навіть на кадрах, відзнятих розвідувальним БПЛА ворога видно лише білі цивільні автівки, на яких їздять спеціалісти з розмінування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1057.MP4" length="16741680" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 16:49:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США скоротять фінансування про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79957</link>
      <description>США скоротять фінансування програм оборони на сотні мільйонів доларів для європейських країн, що межують з росією, — The Financial Times

Минулого тижня чиновники Пентагону повідомили європейським дипломатам, що США більше не фінансуватимуть програми навчань та оснащення військових у східноєвропейських країнах. Серед основних одержувачів цієї допомоги — Естонія, Латвія та Литва.

Цей крок відповідає зусиллям Дональда Трампа щодо «переоцінки та переорієнтації» іноземної допомоги і має спонукати європейські країни збільшити власні витрати на оборону.

Точна сума фінансування, яке буде скасовано, не відома, але мова може йти про сотні мільйонів доларів. Серед основних одержувачів цієї допомоги — Естонія, Латвія та Литва.

Європейські урядовці були вражені цим повідомленням і намагаються отримати пояснення від Вашингтона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_17-28-32.jpg" length="192621" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:28:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Четверо військовослужбовців 42</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79958</link>
      <description>Четверо військовослужбовців 425-го полку «СКЕЛЯ» на першому ж бойовому виході взяли в полон майже відділення росіян, 9 окупантів, - більше про деталі операції можна дізнатися за цим лінком https://m.youtube.com/watch?v=j4NzE8JP44M</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1058.MP4" length="27027820" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:49:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱Польща представила свою верс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79959</link>
      <description>🇵🇱Польща представила свою версію російського шахеда – «PLargonia».

Переважно призначений як повітряна мішень, але може використовуватися як камикадзе-дрон з бойовою частиною вагою до 20 кг. Дальність польоту до 900 км

Цікаво, чому досі нема української версії "шахедів" Адже ефективність цих дронів не підлягає сумніву. На жаль.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_18-57-14.jpg" length="160533" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вечірня атака на нафтобазу в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79960</link>
      <description>💥🔥Вечірня атака на нафтобазу в окупованому Луганську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-04_19-05-04.mp4" length="746886" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:05:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні створюється ешелонов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79963</link>
      <description>В Україні створюється ешелонована «антишахедна» система, - Сирський на нараді в Генштабі.

💬 «Ми створюємо ешелоновану систему протидії ворожим «Шахедам» та «Гераням».

Наше спільне завдання формувати більше таких екіпажів, навчати більше операторів-винищувачів, забезпечувати більше ефективних засобів ураження та РЛС».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_19-37-48.jpg" length="83188" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:37:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Приліт по НПЗ окупантів у Лу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79964</link>
      <description>🔥 Приліт по НПЗ окупантів у Луганську: на місці дуже сильна пожежа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-04_20-23-53.mp4" length="193956" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 20:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Чергове загострення. Трамп на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79965</link>
      <description>🤯Чергове загострення. Трамп накинувся на європейських лідерів під час дзвінка. Розмова пройшла на підвищених тонах. Президент США переклав на Європу відповідальність за тиск на путіна і європейці більше не очікують, що Трамп запровадить санкції проти росії, – Axios та bild.

Після дзвінка Трамп опублікував фото з путіним з Аляски. Де вони разом дивляться на американські винищувачі та бомбардувальники👀</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-04_21-11-38.jpg" length="72723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:11:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
