<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 06:13:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>А на російському телебаченні в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>А на російському телебаченні все відверто заявляють, що путін цар, забуваючи додати, що на кожного російського царя знайдуться свої декабристи, свої народовольці або свій граф фон дер Пален.</description>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 16:58:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Індія завдала ракетних ударів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73646</link>
      <description>Індія завдала ракетних ударів по трьох точках на території Пакистану, — представник Ісламабада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6287.MP4" length="225305" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:21:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Індія стверджує, що завдає уда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73649</link>
      <description>Індія стверджує, що завдає ударів по таборах підготовки терористів і не запускає ракети по військових базах, а Пакистан обіцяє відповісти, визначивши «час і місце за власним вибором».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6294.MP4" length="1925724" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:37:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща, Литва та Латвія відмов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73650</link>
      <description>Польща, Литва та Латвія відмовилися пропускати через свою територію літаки з Фіцо і Вучичем до Москви.

Литва та Латвія заборонили літаку президента Сербії Александара Вучича летіти через їхню територію до Москви. 

У Вільнюсі відмову дозволу на проліт пояснили «технічною та дипломатичною чутливістю».

Згодом у Ризі також ухвалили таке ж саме рішення, пояснивши його «політичною чутливістю мети польоту» сербського літака.

Раніше Польща та Литва заборонили прем'єр-міністру Словаччини Роберту Фіцо польоти через їхній повітряний простір.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-06_20-49-06.jpg" length="54574" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:49:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок ракетних ударів Інді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73651</link>
      <description>Внаслідок ракетних ударів Індії повністю знеструмлено Музаффарабад, ключове місто підконтрольній Пакистану території Azad Kashmir.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6296.MP4" length="1696510" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:55:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В результаті  атаки дронів на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73653</link>
      <description>💥В результаті  атаки дронів на росії вражено кілька військових об’єктів

 У Саранську палає завод з виробництва оптоволокна.

 У Тульській області влучено по підприємству «Ростех», що виготовляє системи залпового вогню «Град», «Ураган», «Смерч», «Торнадо» та боєприпаси для ТОС-1А «Солнцепек».

 У Московській області атаковано військовий аеродром Кубинка, де базуються винищувачі МіГ-29 та Су-27.

 Через атаки закрито більшість аеропортів під москвою</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_05-36-55.jpg" length="145404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:36:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дві людини загинуло в Києві вн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73657</link>
      <description>Дві людини загинуло в Києві внаслідок атаки російських вбивць.  8 поранено серед них 4 дітей 

У Києві внаслідок падіння уламків і прямого влучання БпЛА спалахнули кілька багатоповерхівок

Понад 10 вибухів прогриміли в Києві

▪️ Солом’янський район — загоряння на відкритій місцевості та пожежа в нежитловій будівлі.
▪️ Святошинський район — уламки влучили в 10-поверхівку, зайнялися квартири на 7–9 поверхах.
▪️ Дніпровський район — уламки впали на житловий будинок, частково зруйновані два верхні поверхи. Попередньо, щонайменше 5 поранених.
▪️ Шевченківський район — пожежі після влучання уламків у житловий будинок та торговий об’єкт</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-07_05-44-27.mp4" length="236856" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
