<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 18:12:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Україна не атакувала парад у М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73993</link>
      <description>Україна не атакувала парад у Москві, бо про це попросив Китай, - Зеленський. 

За словами Зеленського, Київ «отримав сигнали» з Китаю, що в Пекіні підтримують пропоноване Україною 30-денне припинення вогню, і що китайська сторона вважає справедливим, щоб у дні святкування 80-річчя закінчення Другої світової війни «була безпека в регіоні, де перебуватиме багато лідерів, включно з Китаєм».

Україна з цим погодилась.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_15-31-04.jpg" length="41094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 15:31:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни вдарили авіабомбами по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73996</link>
      <description>Росіяни вдарили авіабомбами по Ворожбянській громаді в Сумській області, частково зруйновані будинки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6542.MP4" length="2509660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:33:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська армія здійснила авіа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73999</link>
      <description>Російська армія здійснила авіаційний удар по с. Нечволодівка у Куп’янському районі.

Ворог скинув 3 КАБи. 

Внаслідок жорстокого удару загинули 80-річний чоловік та 70-річна жінка, повідомив Синєгубов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-39-29.jpg" length="216239" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одеса під ударами балістики</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74000</link>
      <description>Одеса під ударами балістики</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-41-37.jpg" length="219264" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:41:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📑 Французька розвідка (DGSE) т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74001</link>
      <description>📑 Французька розвідка (DGSE) та контррозвідка (DGSI) оприлюднили дані про масштаби шпигунської діяльності росії проти Франції, виклавши деталі 16-сторінкового звіту через видання L’Express.

➡️ Назва документу «Російські загрози та дії, спрямовані проти Франції».

Про що звіт.

🔹 Російські шпигуни намагаються проникнути до наукових установ, які працюють над військовими технологіями, зокрема, лазерами. 

🔹 Були випадки, коли росіяни викрадали частини французької техніки під час поїздок за кордон.

🔹 У 2023–2024 роках росіяни зламали кілька облікових записів Міноборони Франції. 

🔹 Також було викрито схему контрабанди напівпровідників з Франції до російських заводів.

ℹ️ «Жодна зустріч більше не є нейтральною», — попереджають французькі спецслужби всіх, в кого є плани зустрічатися з російськими дипломатами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_16-48-30.jpg" length="120962" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині відсьогодні розши</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74002</link>
      <description>На Донеччині відсьогодні розширена так звана зона примусової евакуації сімей з дітьми, - ОВА

Прийняте рішення про примусову евакуацію 79 дітей із 8 населених пунктів Дружківської громади: Миколайпілля, Новопавлівка, Павлівка, Петрівка, Приют, Софіївка, Торецьке, Торське. 

Рішення скеровано на погодження до військового командування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-13_17-03-11.jpg" length="28124" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:03:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ОБЕРЕЖНО, ФЕЙК❗️ «Військові Уг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74004</link>
      <description>ОБЕРЕЖНО, ФЕЙК❗️ «Військові Угорщини проводять операцію під назвою «Turul», щоб повернути Закарпаття», - такий пост опублікував акаунт «HungaryBased» на X, колишній Twitter.

В підтвердження публікується відео колон військової техніки, які рухаються в бік України.

Переглядів на пості, на жаль, більше мільйона. 

Акаунт регулярно використовується в антиукраїнських цілях, не виключено, що російськими спецслужбами.

Для створення фейку використані кадри руху колон на щорічний публічний показ військової техніки Національною академією оборони, а також відео минулорічних військових навчань.</description>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:24:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як масований старт у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74006</link>
      <description>Заявлене, як масований старт українських БПЛА «Чаклун-В» з бойовою частиною 20 кг, без підтверджень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6549.MP4" length="5091047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:31:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Зараз наша команда активно </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74007</link>
      <description>💬 «Зараз наша команда активно готує візит у Туреччину. Сьогодні позицію України ми дуже детально представили всім нашим партнерам», - на момент запису  сьогоднішнього звернення Зеленський був  в себе, поки що нікуди не полетів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6550.MP4" length="969659" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 17:36:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На борту цієї пускової установ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74008</link>
      <description>На борту цієї пускової установки ЗРК IRIS-T нанесено зображення 32-ох крилатих ракет та одного ударного БпЛА.

💬 «Після кожної бойової роботи з відбиття ракетно-авіаційного удару ми наносимо зображення збитих ракет на борт машини», - каже Дмитро, командир бойової обслуги IRIS-T. 

Коефіцієнт ефективності німецької установки наближається до одиниці, як довели українські військові.

💬 «На одну ворожу ціль витрачаємо одну нашу зенітну ракету. Влучність стовідсоткова», - стверджує зенітник.

🎥 Повітряне командування «Захід» Повітряних Сил ЗС України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6551.MP4" length="23492718" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 18:06:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
