<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 07:11:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В центральних районах Белграда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76629</link>
      <description>В центральних районах Белграда зводять барикади, вимагають  провести дострокові вибори. Активна сербська молодь прагне до європейської спільноти і намагається позбутися проросійського впливу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8412.MP4" length="23070801" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 20:47:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 54-ої бригади та інших п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76630</link>
      <description>Бійці 54-ої бригади та інших підрозділів взяли в полон двох камерунців, які воювали на боці росії в районі Сіверська

Полонених звуть Метугена Унана Жан Пафе та Анатоль Франк; версія одного з них: їхав до росії «робити шампунь»; версія іншого: «лікувати зуби». 

Їм обіцяли 1,1 млн. рублів, тобто, менше, ніж росіянам, але значно більше, ніж в Камеруні вони могли собі заробити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8418.MP4" length="17092900" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 22:05:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибухи зараз в Харкові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76631</link>
      <description>Вибухи зараз в Харкові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8420.MP4" length="472339" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 22:21:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В російському Льгові прильоти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76632</link>
      <description>💥В російському Льгові прильоти по складах окупантів в районі залізничної станціїї</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-30_04-54-07.mp4" length="1540426" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 04:54:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія зосередила 50 тисяч війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76635</link>
      <description>росія зосередила 50 тисяч військових біля Сум, втричі більше, ніж мають ЗСУ в тому районі, — WSJ

Тези The Wall Street Journal наступні:

▫️Ворог від Сум знаходиться за 20 кілометрів;
▫️ Щоденно втрачаючи приблизно до 400 військових, російська армія продовжує направляти сюди резерви;
▫️ Українські військові скаржаться на відсутність підготовлених укріплень та мінних загороджень, доводиться копати окопи просто під обстрілами;
▫️ Щоб стримати просування росіян, командування направляє до Сумської області елітні підрозділи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-30_05-24-51.jpg" length="155012" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 05:24:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪Новопризначений голова МЗС Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76636</link>
      <description>🇩🇪Новопризначений голова МЗС Німеччини з першим візитом прибув в Україну

До української столиці прибув потягом міністр закордонних справ Німеччини Йоганн Вадефуль. Це - перший його візит до Києва на посаді.

Він висловив переконання в серйозності намірів України завершити війну та нагадав про важливість санкцій проти росії. Вадефуль також зазначив, що нинішні дії путіна "мають стати для нас у Німеччині серйозним попередженням".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-30_06-56-34.mp4" length="3985958" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 06:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентурну пару, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76638</link>
      <description>СБУ затримала агентурну пару, яка допомагала рашистам обстрілювати Одесу

На ворога працювали 61-річна лікарка-реабілітолог та 36-річний експрацівник Укрзалізниці. За завданням спецслужб рф вони шукали координати одеської ППО та запасні командні пункти українських військ, які захищають місто і акваторію Чорного моря. Також окупанти хотіли поцілити по вантажних ешелонах ЗСУ. Для цього російська агентура просила дістати графіки руху військових поїздів та геолокації їхніх зупинок на транзитних станціях.

Водночас лікарка-реабілітолог під час роботи з пацієнтами-військовими розпитувала у них про базування Сил оборони.

СБУ викрила та затримала зрадників. Їм світить довічне увʼязнення з конфіскацією майна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-30_07-10-53.jpg" length="207156" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:10:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
