<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 14:08:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Києві вибухнула автівка, яка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85803</link>
      <description>В Києві вибухнула автівка, яка, попередньо, належала офіцеру поліції, її нібито підірвали дистанційно, - ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4775.MP4" length="2814223" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:43:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Голова ДПСУ Сергій Дейнеко </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85805</link>
      <description>⚡️ Голова ДПСУ Сергій Дейнеко йде з посади. Він призначається радником міністра внутрішніх справ України. Планується, що він очолить один з бойових підрозділів, - очільник МВС Ігор Клименко

💬 «Мав щиру розмову з Сергієм Васильовичем. З урахуванням рекомендацій лікарів він потребує нетривалого відновлення після багаторічної служби.

Ціную як управлінський досвід генерала Дейнеко, здобутий за більш як 6 років на посаді голови Держприкордонслужби, так і його бойові здобутки. 

На посаді радника очікую від нього експертної підтримки, порад на основі бойового досвіду та участі в напрацюванні рішень у сфері безпеки державного кордону. 

Крім того, Сергій Дейнеко прийняв для себе рішення продовжити військову службу, залишаючись радником. Тож після нетривалої реабілітації він буде призначений командиром бойового підрозділу Держприкордонслужби. 

Розумію та підтримую це бажання. До того ж, впевнений, що з бойових позицій поради Дейнеко матимуть більш практичну цінність та відповідатимуть реаліям війни».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_11-14-38.jpg" length="170119" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:14:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оборона Родинського, яке є клю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85806</link>
      <description>Оборона Родинського, яке є ключовим населеним пунктом для виходу на Добропілля, триває, - 1-ий корпус Нацгвардії «Азов»

Станом на 4 січня 2026 року сили 14 бригади «Червона Калина» спільно з 20 бригадою «Любарт» 1 корпусу НГУ «Азов» та 132 окремим розвідувальним батальйоном  Десантно-штурмових військ утримують оборону в межах населеного пункту та на його підступах.

Російська пропаганда і далі поширює неправдиві заяви щодо ситуації на лінії фронту в районі м. Родинське. 

Змонтовані матеріали та маніпулятивні повідомлення використовуються противником для створення хибного уявлення про нібито захоплення населеного пункту.

Контроль над позиціями зберігається.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибух авто в Києві кваліфікова</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85807</link>
      <description>Вибух авто в Києві кваліфіковано як теракт, — прокуратура

Що відомо.

На вулиці Героїв Дніпра під час відкриття багажника автомобіля стався вибух. 

Осколкові поранення отримав військовослужбовець. 

Жінка, яка знаходилась поруч, без поранень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_11-43-17.jpg" length="198618" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:43:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дуже цікаво, що сталося з гене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85808</link>
      <description>Дуже цікаво, що сталося з генералом Олегом Макаревичем, воєнним злочинцем, який очолював в Венесуелі контингент зі 120 російських військових?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_11-57-03.jpg" length="115770" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:57:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡 У Берліні стався частковий б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85809</link>
      <description>💡 У Берліні стався частковий блекаут через підпал електростанції. Близько 45 тисяч будинків залишилися без світла, - газета Frankfurter Allgemeine Zeitung

Оператор Stromnetz Berlin повідомляє, що відновлення електропостачання може тривати аж до 8 січня.

У той же час у матеріалі Tagesspiegel йдеться про те, що місцева поліція порушила справу про навмисний підпал, а відповідальність за інцидент взяла на себе ліворадикальна анархістська група «Вулкан», яка надіслала лист правоохоронцям.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-04_12-04-46.mp4" length="2358664" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:04:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Більше 200 далекобійних удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85810</link>
      <description>❗️Більше 200 далекобійних ударних дронів Україна виробляє на день, — технічна директорка компанії Ірина Терех

Мова про БпЛА FP-1/FP-2. Вартість FP-1 — близько $58 тисяч, що суттєво дешевше за російські «шахеди»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_12-07-13.jpg" length="168098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:07:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Запоріжжі ворожий FPV-дрон у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85812</link>
      <description>В Запоріжжі ворожий FPV-дрон уразив цивільний автомобіль</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4790.MP4" length="3818818" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:40:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє бійців 425-го полку «Скел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85814</link>
      <description>Двоє бійців 425-го полку «Скеля» в Покровську відбились від шести російських штурмовиків.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Кубані підірвали «КамАЗ» дл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85815</link>
      <description>На Кубані підірвали «КамАЗ» для перевезення особового складу 47-ї ракетної бригади рф, - ГУР

Вибух стався 26 грудня 2025 року близько 07:40 у місті Коренівськ Краснодарського краю, заявляє воєнна розвідка. Як зрозуміло з відео, на в’їзді до місця дислокації 47-ї ракетної бригади 8-ї армії, очевидно, був закладений вибуховий пристрій.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:57:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танки та війська Колумбії стяг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85816</link>
      <description>Танки та війська Колумбії стягнули до кордону з Венесуелою після рейду США проти Мадуро

Колумбійські військові були розгорнуті на кордоні з Венесуелою після заяви США про рейд із захоплення Ніколаса Мадуро та намір тимчасово взяти під контроль країну й її нафтові ресурси.

Президент Колумбії заявив про занепокоєння вибухами та незвичною повітряною активністю у Венесуелі, попередивши про зростання напруженості в регіоні. Союзники Мадуро повідомили, що контроль у Каракасі зберігається.

Відео: Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-04_13-51-35.mp4" length="2851818" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:51:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Курській області частковий б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85817</link>
      <description>В Курській області частковий блекаут через атаку ЗСУ, – росЗМІ.

Українські БПЛА атакували об'єкт енергетики в селищі Хомутовка, що призвело до перебоїв з світлом в 115 населених пунктах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_13-57-29.jpg" length="138566" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:57:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
