<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 09:23:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Фортифікації - наш біль і наші</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Фортифікації - наш біль і наші граблі, на які ми вчергове наступаємо.

На карті село Горіхове. По суті, останній серйозний форпост в Донецькій області по «маршруту» руху окупантів в бік Дніпропетровщини.

На мене виходять наші військові, які бʼють на сполох, - вони уважно дивляться і не бачать, щоб за Горіховим було щось серйозне накопане. 

Найгірше, що на цій ділянці вже нишпорять ворожі дрони і теж дивляться. І бачать теж саме, що бачать наші воїни.

📝 «Це було постійно з 22-го. Я пам'ятаю як ми виїжджали з Авдіївки, як з Бахмута, все те саме. Піхота відступить і буде копати, але буде марно. Пілотам, мінометам теж. Через це швидкість відступу множиться на X5», - пише людина з десятирічним бойовим досвідом.

Може, досить вже граблів?

А, може, командування впевнено, що далі вони не підуть?</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Свіже поповнення обмінного фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68336</link>
      <description>🔥Свіже поповнення обмінного фонду. На Курщині українські десантники взяли в полон 21 рашиста</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:39:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Україна руйнує російську екон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68337</link>
      <description>🔥Україна руйнує російську економіку через шоденні удари по заводах, – WELT

Тільки за січень дві третини з ~30 великих НПЗ зазнали потужних ударів. А атаки по нафтобазах русні тривають близько 1 року 4 місяців. 

Всього якихось 48 годин необхідно українським залізним пташкам, щоб вийти з фабрики і прилетіти по російському НПЗ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_08-45-30.jpg" length="276697" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:45:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підривачів ТЦК в Павлограді вп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68338</link>
      <description>Підривачів ТЦК в Павлограді впіймали.

Один - житель Павлограда, двоє - з Одещини.

Той, що з Павлограда, виготовив за інструкцією саморобний пристрій.

СБУ та Нацполіція затримала всіх трьох.

Вибух писали на відео, щоб надіслати росіянам підтвердження, але ті диверсантам гроші так і не заплатили.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:13:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>427-ий полк «Рарог» показав, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68339</link>
      <description>427-ий полк «Рарог» показав, як ганяє окупантів дронами по полю.

Оператор знає, що точно уразить покидька в російському однострої.

А тому неквапливо обирає слушний момент для вирішальної атаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2693.MP4" length="7169608" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:22:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
