<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 08:16:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ракета ППО, яка прилітає по бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86752</link>
      <description>Ракета ППО, яка прилітає по будинку в Краснодарському краї, - ще один ракурс, з якого траєкторію польоту чітко видно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5317.MP4" length="8643838" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:44:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Камера відеоспостереження в Кр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86753</link>
      <description>Камера відеоспостереження в Краснодарському краї зафіксувала проліт ракети ППО, яка влучила по багатоповерхівці, але росіяни все рівно будуть казати, що це «хохли».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5319.MP4" length="1688250" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:49:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Літак Трампа, який прямував до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86754</link>
      <description>Літак Трампа, який прямував до Давоса, повертається до США через проблеми з електропроводкою, — CNN

Літак Air Force One розвернувся та повертається на об’єднану базу Ендрюс через «проблему з електропроводкою».

Очікується, що президент США все ж вирушить до Давоса — політ планують здійснити на резервному літаку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_05-57-14.jpg" length="61300" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Це жалюгідно, — губернатор Ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86755</link>
      <description>🔴Це жалюгідно, — губернатор Каліфорнії звинуватив європейських лідерів у м’якості до Трампа 

Гевін Ньюсом, один з найгучніших опонентів Дональда Трампа та потенційний кандидат у президенти від Демократичної партії, розкритикував реакцію європейців на погрози Трампа захопити Гренландію. 

Спілкуючись із пресою на полях Всесвітнього економічного форуму в Давосі, Ньюсом заявив, що через свою м’яку позицію європейці стають співучасниками захоплення острова: 

Час мати принципи, час стояти міцно і впевнено, час стояти єдино.  Я не можу терпіти цю співучасть… Мені слід було взяти купу наколінників для всіх світових лідерів. Я маю на увазі, роздавати корони і роздавати... Це жалюгідно. Нобелівські премії роздають. Це просто жалюгідно. І я сподіваюся, що люди розуміють, наскільки жалюгідно вони виглядають на світовій арені. 

Ньюсом додав, що традиційна дипломатія не працює з Трампом, порівнявши його з тиранозавром: 

Ти б’єшся з ним або він тебе пожирає — одне з двох. Європейці можуть бути з'їдені, якщо продовжать рухатися цим шляхом.

Відео: Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-21_06-06-29.mp4" length="6666251" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:06:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві відновили водопостачан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86756</link>
      <description>У Києві відновили водопостачання, яке було відключено після вчорашніх ударів, - міський водоканал.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_06-40-49.jpg" length="142960" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:40:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо температура в квартирі бл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86757</link>
      <description>Якщо температура в квартирі близько +10°C, рекомендується надягати щонайменше чотири шари одягу: дві пари шкарпеток, теплий светр або куртку, а також накриватися ковдрою або використовувати спальний мішок, — BBC

Крім того, не рекомендується зігріватися алкоголем: вживання спиртного не допомагає, а навпаки підвищує ризик переохолодження.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_06-42-27.jpg" length="74522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:42:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📈 Євро б’є історичні максимуми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86758</link>
      <description>📈 Євро б’є історичні максимуми: офіційний курс євро вперше піднявся до 50,72 грн, — НБУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_06-52-20.jpg" length="71172" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:52:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В російському Краснодарі влуч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86759</link>
      <description>💥В російському Краснодарі влучання по позиціям російських пускових установок протиповітряної оборони С-400</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_06-56-14.jpg" length="71288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:56:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👑 «Ні королям!» - такою інстал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86761</link>
      <description>👑 «Ні королям!» - такою інсталяцією Давос зустрічає Трампа.

 🔥 Група з десяти місцевих жителів піднялась на 800 метрів над містом та запалила 450 факелів, які формують це гасло.

🛬 Літак Трампа зламався і повернувся назад до Америки, але президент США планує пересісти на інший і потрапити на Всесвітній економічний форум.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_07-10-12.jpg" length="21371" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:10:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Нічна атака: запущено ракету</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86762</link>
      <description>❗️Нічна атака: запущено ракету «Іскандер-М» та 97 дронів, 70 з яких ударні «шахеди».

Збито та подавлено 84 ворожі безпілотники. 

Зафіксовано влучання балістичної ракети та 13 ударних дронів на 11 локаціях, а також падіння уламків на одній локації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-21_07-13-46.jpg" length="76093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:13:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 США затримали ще один танке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86763</link>
      <description>🇺🇸 США затримали ще один танкер з тіньового флоту рф у Карибському морі

Танкер Sagitta використовувався для транспортування російської нафти в обхід санкцій

Раніше в січні США вже перехопили кілька подібних танкерів, підозрюваних у порушенні санкційного режиму.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-21_07-24-26.mp4" length="4172363" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
