<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 03:36:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡  «Сказала, я повний ідіот», </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71635</link>
      <description>🤡  «Сказала, я повний ідіот», — Фіцо розказав про спілкування з Урсулою фон дер Ляйен, головою Єврокомісії, про тарифи Трампа

💬 «Сьогодні я говорив телефоном із Урсулою фон дер Ляйєн. Ми розглянули дві теми. Перша — це тарифи проти Європи. Вона мене жахливо сварила «Роберте, що ти наробив? З якого дива ти вів такі переговори з Трампом? Ти нормальний?» Вона лаяла мене півгодини, що я повний ідіот».

🤷‍♂️ Цікаво, що не так сказала йому Урсула</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4834.MP4" length="13877995" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:31:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ми не пробачимо російських зл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71636</link>
      <description>«Ми не пробачимо російських злочинів і цієї війни, бо пробачити – це означало б погодитися, що така система, як теперішня російська, нібито має право на існування й на розширення за рахунок інших народів. росія повинна відповідати за цю війну», - Зеленський на саміті в Бучі, присвяченому річниці звільнення цього міста від російської окупації.</description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:42:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ запідозрила двох генералів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71637</link>
      <description>СБУ запідозрила двох генералів збройних сил рф, причетних до ракетного удару по Чернігівському театру 19 серпня 2023 року.

Того дня російські війська здійснили ракетний обстріл театру, внаслідок чого загинуло 7 людей, серед яких шестирічна дитина. 

За даними СБУ, наказ про завдання удару віддав генерал-лейтенант Михайло Зусько, перший заступник командувача та начальник штабу угруповання військ рф «Захід».

Зусько передав вказівку на здійснення цього злочинного наказу генералові Олександру Драговаловському.

Для обстрілу було використано крилату ракету комплексу «Іскандер-М», яку запустили з Курської області рф.

Воєнний злочинець є манкуртом і зрадником своєї батьківщини, бо він народився в селі Ветли, яке знаходиться на Волині, а один з його братів досі служить в українській армії.

В селі земляки його називають «нелюдом», стверджують наші колеги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4837.MP4" length="14669845" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:19:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За 37 місяців війни Росія захо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71638</link>
      <description>За 37 місяців війни Росія захопила 70 000 кв. км території України, що приблизно дорівнює площі Бельгії та Нідерландів разом узятих , - The Telegraph

 "Щоб заповнити нестачу робочої сили та ще більше посилити контроль над захопленими регіонами, москва переселила на ці території сотні тисяч росіян", - пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_15-54-07.jpg" length="131448" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:54:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Майк Волтц обговорював у Signa</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71639</link>
      <description>Майк Волтц обговорював у Signal війну росії з Україною, - The Wall Street Journal 

Радник Трампа з нацбезпеки Майк Волтц обговорював у месенджері Signal не лише удари по хуситах у Ємені, а й як вести переговори про мир між Росією та Україною, пише The Wall Street Journal з посиланням на двох чиновників.

Жодних деталей про можливий зміст переписки Волтца з іншими американськими чиновниками видання не наводить. 

Скандал навколо групи в Signal розгорівся наприкінці березня, коли Джеффрі Голдберг, головний редактор Atlantic, розкрив, що Волтц випадково додав його до групового чату про атаку на хуситів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_16-48-32.jpg" length="84172" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:48:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В кадрі результат однієї з най</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71642</link>
      <description>В кадрі результат однієї з найбільших проблем українського війська - хвалькуватості.

Так бачить «Лелеку», український розвідувальний дрон, російський FPV-перехоплювач.

Росіяни нарощують масштаби використання FPV-дронів для боротьби з українськими безпілотниками.

Фото, зроблене 61-ю бригадою морської піхоти, поширив один із роспропагандистів.

Судячи з нього та інших матеріалів в публікації, ворог застосовує зенітні FPV-дрони, оснащені денною та нічною оптикою.

Технологію FPV-перехоплювачів першими розпочали використовувати українські підрозділи більше, ніж рік тому, в районі Серебрянського лісництва. Тактика виявилась ефективною. Противник не розумів, що відбувається з його дронами Орлан, Zala, Supercam, адже зверху в них камер немає. Але відео з перехопленнями стали викладати українські військові. Ймовірно, противник зміг би знайти рішення і сам, та ті, хто викладав відео, спростили задачу росіянам. Хотілося б сподіватися, що помилки враховані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-31_18-08-44.jpg" length="16930" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:08:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори ударних БПЛА Окремог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71645</link>
      <description>Оператори ударних БПЛА Окремого загону «Крила ОМЕГИ» знищили МТЛБ противника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4843.MP4" length="10394007" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:45:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В дилерському салоні Tesla в Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71646</link>
      <description>В дилерському салоні Tesla в Римі сталася пожежа - повністю вигоріли 17 електрокарів. Поліція поки без ідей. Підпал не виключається.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4844.MP4" length="31132484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські фронтові винахідник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71647</link>
      <description>Українські фронтові винахідники «приземляють» російський безпілотник «Молнія», який є фактично FPV-дроном на крилах, - відео WU Samurai</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4845.MP4" length="12400116" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:38:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп хоче, щоб путін «уклав у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71649</link>
      <description>Трамп хоче, щоб путін «уклав угоду» для завершення війни в Україні, — CNN

Президент США Дональд Трамп заявив, що у разі необхідності запровадить вторинні мита на російську нафту.

Я хочу, щоб він уклав угоду, щоб ми зупинили вбивства російських і українських солдатів та інших людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_02-04-03.jpg" length="145552" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:04:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Адміністрація США виступає п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71650</link>
      <description>‼️Адміністрація США виступає проти запровадження в Україні тимчасового управління, як пропонував путін, — Держдеп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-01_02-06-46.jpg" length="28410" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:06:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
