<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 20:10:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🗣 Трамп припустив, що через ді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🗣 Трамп припустив, що через дії росії може стати більш прихильним до України.

Президент США Дональд Трамп в інтерв'ю The Atlantic заявив, що може виявити велику підтримку Україні: «Не обов'язково на боці Зеленського, але на боці України – так».

Відповідаючи на запитання щодо постачання озброєння, він зазначив, що «зброя може бути різною», і згадав можливість застосування проти росії санкцій чи фінансових обмежень.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:21:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Переговори щодо припинення в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Переговори щодо припинення війни в Україні зайшли в глухий кут, - Bloomberg.

У виданні зазначають:
• Переговори щодо припинення війни в Україні без особистої зустрічі путіна та Трампа неможливі.
• путін все ж наполягає на контролі Росії над чотирма областями України як частини будь-якої угоди про припинення війни.
• Віткофф пропонував російському диктатору повне припинення вогню та зупинку бойових дій по нинішній лінії фронту.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 16:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала керівництво обор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73247</link>
      <description>СБУ затримала керівництво оборонного заводу на Дніпропетровщині, який постачав до ЗСУ браковані мінометні снаряди

Неякісний метал, невідповідність калібрам, порохи, які зберігалися в неналежних умовах, нештатні підривачі, - все це призводило га передовій до того, що міни падали поруч з розрахунками і становили загрозу для українських бійців.

Йдеться про кілька десятків тисяч боєприпасів. 

За результатами комплексних заходів на Дніпропетровщині затримано гендиректора оборонного заводу та його першого заступника.

Крім очільників держпідприємства співробітники СБУ затримали екскерівника одного з військових представництв Міноборони та очільника групи контролерів.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 18:45:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада НГУ «Хартія» в окупова</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73255</link>
      <description>Бригада НГУ «Хартія» в окупованих лісах на північ від Харкова шукала і знайшла пару складів ворожих боєприпасів. Але вивезти не змогла. Довелось утилізувати.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:11:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія та Україна мають предс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73256</link>
      <description>❗️росія та Україна мають представити конкретні пропозиції щодо миру найближчим часом, якщо прогресу не буде, США виходять із переговорів, — держсекретар Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-29_19-37-42.jpg" length="84347" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:37:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Кількість постраждалих чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73258</link>
      <description>❗️ «Кількість постраждалих через атаку Харкова ворожими БпЛА збільшується, - ОВА

На цю хвилину, вже 6 людей отримали поранення.

В місті пролунало щонайменше 12 вибухів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_19-54-21.mp4" length="1465634" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:54:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 У Дніпрі прильоти внаслідок </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73259</link>
      <description>🤬 У Дніпрі прильоти внаслідок атаки "шахедів"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-29_20-03-47.mp4" length="353890" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
