<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 15:09:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Патрульний літак ВМС США P-8</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86527</link>
      <description>❗️Патрульний літак ВМС США P-8A Poseidon веде розвідку над Чорним морем — така активність буває перед російськими масованими атаками, повідомляють монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_11-09-08.jpg" length="194411" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:09:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нові правила пересування під ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86528</link>
      <description>Нові правила пересування під час енергетичної кризи.

Міністерство внутрішніх справ України запровадило новий порядок дій для громадян у регіонах, де діє режим надзвичайної ситуації в енергетиці. Вільне пересування обмежене і дозволяється лише для досягнення найближчого Пункту незламності або пункту обігріву. 

Громадяни повинні мати при собі документ, що підтверджує особу, а військовозобов'язані — військово-обліковий документ. Поліція та ДСНС мають право перевіряти мету перебування на вулиці. Ці заходи не скасовують комендантську годину, а є гуманітарним винятком для захисту населення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_11-14-57.jpg" length="140560" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:14:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Докатався. Кореець, який воює </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86529</link>
      <description>Докатався. Кореець, який воює за путіна, спробував проїхатись на санчатах по мінах. Незабутній атракціон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5211.MP4" length="2528742" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:07:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пристрій, який провокує «гаван</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86530</link>
      <description>Пристрій, який провокує «гаванський синдром», США могли придбати у ГУР, — Христо Грозєв

Стверджується, що за допомогою цього приладу американці знешкодили охорону венесуельського лідера Мадуро.

За словами Грозєва, представник української розвідки, нібито, казав про те, що цей прилад був придбаний у росіян. 

В ГУР, як каже Грозєв, хотіли  обміняти прилад на фінансову підтримку США для проведення спецоперацій.

Але після виходу публікації Грозєв спробував забрати слова назад і почав казати, що йдеться не про той самий пристрій: «Деякі інші характеристики свідчать про те, що це може бути розробка іншої країни, заснована на російських технологіях».

«Гаванський синдром» — це назва комплексу психічних та фізичних симптомів, які вперше зафіксували у 2016 році серед співробітників посольств США та Канади в Гавані, а також у деяких військових в інших країнах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_12-31-57.jpg" length="62467" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:31:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Результат влучання по розташу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86531</link>
      <description>💥Результат влучання по розташуванню русні на Вовчансткому напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-17_12-35-55.mp4" length="3069480" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:35:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇿 Чехія передасть Україні бой</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86534</link>
      <description>🇨🇿 Чехія передасть Україні бойові літаки для боротьби з «шахедами» та іншими дронами, - президент Петр Павел</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5216.MP4" length="22836187" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни завдали до 8 ударів р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86535</link>
      <description>🤬росіяни завдали до 8 ударів ракетами по енергетичній інфраструктурі Харкова, - Терехов

Наразі відомо про одного постраждалого</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-17_12-54-20.mp4" length="805587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:54:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Громадянин України з Луганська</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86536</link>
      <description>Громадянин України з Луганська намагався штурмувати село на Сумщині.

Володимир Баранов, якого взяли в полон у Комарівці, підписав контракт нібито з ідейних міркувань, але зрештою усвідомив, що помилився.

Показовий приклад для «ухилянтів», які не хочуть воювати в українській армії, і не думають, що в разі окупації України на них без сумніву вдягнуть російський однострій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-17_13-11-28.mp4" length="26866636" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:11:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пошкодження дуже значні, - мер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86537</link>
      <description>Пошкодження дуже значні, - мер Терехов прокоментував масовану ракетну атаку по об'єкту інфраструктури, який постачає Харкову тепло та електроенергію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_13-50-03.jpg" length="168906" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:50:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Зеленський ввечері очікує доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86538</link>
      <description>🔴Зеленський ввечері очікує доповіді від Буданова, Умєрова і Арахамії щодо перемовин у США

"Головне завдання для української делегації – дати всю реальну інформацію про те, що відбувається, про наслідки російських ударів: у тому числі наслідком цього терору є дискредитація дипломатичного процесу, люди зневірюються у дипломатії, і російські удари постійно погіршують навіть ті невеликі можливості для діалогу, які були. Американська сторона повинна це розуміти. Потрібен прогрес і щодо документів, які готувались. Україна ніколи не була, не буде перепоною для миру, і саме від партнерів зараз залежить, чи буде розвиток дипломатії", - заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_14-00-39.jpg" length="83731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф планує удари по підстанц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86539</link>
      <description>❗️ рф планує удари по підстанціях АЕС України з метою примусити підписати неприйнятні капітуляційні вимоги щодо припинення війни, — ГУР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_14-09-53.jpg" length="53874" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:09:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецпризначенці ЦСО «Альфа» СБ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86540</link>
      <description>Спецпризначенці ЦСО «Альфа» СБУ за два  тижні поповнили статистику ворожих втрат на понад 3,7 тисячі окупантів.</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:19:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іще один «шахед» збито бійцями</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86541</link>
      <description>Іще один «шахед» збито бійцями 121-ої бригади ТРО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5222.MP4" length="2611833" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:26:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До уваги журналістів

Друзі, о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86542</link>
      <description>До уваги журналістів

Друзі, оголошено старт прийому робіт на Премію імені Руслана Ганущака, для тих, хто документує боротьбу за свободу України.

Презентована в столиці «Фундація документалістики ім. Р.Ганущака» працює над підтримкою документалістів.

▫️ Прийом робіт триває до 1 березня 2026
▫️ Нагородження 14 квітня
▫️ Переможець отримає статуетку та грошову винагороду (близько $1000)

Номінації:

▫️ Герой у кадрі; 
▫️ Документалістика гідності;
▫️ Світло майбутнього; 
▫️ Кіно-слово; 
▫️ Тиша у війні;
▫️ Нагорода імені Р.Г;
▫️ Відкриття року

Фундація запрошує документалістів, фотографів, операторів і авторів есе надсилати свої роботи.

▫️ Деталі та подача робіт:
https://ruslanganushchak.org/uk/award/

«Щоб майбутні покоління знали свою історію, її необхідно задокументувати сьогодні», — так казав Руслан Ганущак.

Він був моїм другом, ми працювали від початку війни.

Згодом Руслан пішов до 92-ої бригади.

Виконуючи складне завдання в складі підрозділу «Code 9.2», він загинув 11.01.2025 в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-17_15-05-03.jpg" length="118297" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:05:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
