<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 13:31:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️У Києві понад півтора десятк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️У Києві понад півтора десятка прямих влучань внаслідок російської атаки

Начальник управління комунікацій Повітряних Сил Юрій Ігнат зазначив, що ніч була складною не тільки на Франківщині, а й в Києві та Харкові.

💬 «Сьогодні, мабуть, немає особливостей атаки, ми таких атак бачили багато. По Києву саме прямих влучань по певних об'єктах є більш як півтора десятка, решта - надзвичайно серйозні ушкодження по місту, де падали збиті цілі», - сказав Ігнат.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:37:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Мародери викрали техніку з по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77672</link>
      <description>🤬Мародери викрали техніку з понівеченого після атаки рф магазину біля метро «Лукʼянівська»

Вкрали телефони, планшети та аксесуари. Наразі підраховують збитки, - пишуть місцеві пабліки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_10-24-31.jpg" length="213384" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 10:24:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новим командувачем Сухопутних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77674</link>
      <description>Новим командувачем Сухопутних військ ЗСУ став бригадний генерал Геннадій Шаповалов, був командувачем ОК «Південь», ОУВ «Таврія» та командиром 59-ої ОМБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_11-56-34.jpg" length="92642" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 11:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Італії скасували виступ прор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77676</link>
      <description>В Італії скасували виступ проросійського диригента Гергієва, — ANSA

Запланований концерт у палаці Реджа ді Казерта викликав різку критику уряду, дисидентів і українських організацій.

Керівництво історичного палацу повідомило про скасування виступу Валерія Гергієва, наближеного до путіна диригента, який мав відбутися 27 липня в межах фестивалю Un'Estate da Re.

72-річний Гергієв, запрошений владою регіону Кампанія, ніколи не засуджував війну росії проти України.

Видання наголошує, що концерт у колишній королівській резиденції міг стати його першим поверненням на європейську сцену після заборони, запровадженої з 2022 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_12-45-33.jpg" length="87014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:45:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ продовжує рейди по структу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77679</link>
      <description>СБУ продовжує рейди по структурах НАБУ.

В СБУ стверджують, що у Києві затримано співробітника НАБУ, який працює в найелітнішому закритому підрозділі під назвою «Д-2» та є шпигуном російської спецслужби.

Агент нібито замикався на Дмитра Іванцова, заступника керівника охорони Януковича, який у лютому 2014 року допоміг тодішньому президенту перебратися до росії, а сам залишився у Криму і став військовослужбовцем «правоохоронних» структур окупантів.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:56:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77683</link>
      <description>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої атаки дронів на залізничніі вузли в двох населених пунктах  ростовській області рф(Ліхая та Каменоломні), які суттєво порушили логістику окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_12-58-22.jpg" length="164832" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:58:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог збиває все більше наших </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77687</link>
      <description>Ворог збиває все більше наших розвідувальних крил. Найбільше страждають Лелеки, Гори, Шарки та FlyEye, - Сергій «Флеш»

📝 «Це було неминуче, ми давно показали їм, наскільки цей шлях ефективний. Але за майже рік їх відставання ми не створили контрзаходи проти зенітних дронів. 

Таких заходів небагато:

-РЕБ проти каналу управління зенітним дроном сумнівний з ряду причин. Ми не знаємо, в якому діапазоні керується зенітний дрон, а придушувати всі частоти – це утопія.

-РЕБ (формату Зеркальца) по аналоговому відеоканалу ефективний, але противник швидко все зрозумів і, як і ми, застосовує цифрові канали відео. 

-Система «Ухилянт» на крилах ефективна не на 100% і навіть не на 70, але краще ніж нічого.

-Важливий контрзахід — пошук РЛС.

Тому важливо ідентифікувати тип РЛС, який застосовує противник.

Противник на успix наших зенітних дронiв відповів збільшенням виробництва своїх крил. Це теж варіант контрзаходу. ППО збиває великий відсоток ракет, значить ракет треба випускати більше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_13-27-23.jpg" length="51104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:27:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
