<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 19:06:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Кремлівський диктатор вирішив </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73814</link>
      <description>Кремлівський диктатор вирішив подякувати північнокорейським військовим за те, що поклали сотні своїх піхотинців в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6411.MP4" length="9142393" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:51:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ми повністю блокували росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73816</link>
      <description>💬 «Ми повністю блокували російський флот в акваторії біля порту Новоросійськ», - керівник ГУР Кирило Буданов заявив, що за допомогою морських дронів вдалось «зачистити» від кораблів чф Чорне море.

Кадри з фільму «Морський бій. Епоха дронів» (автор і режисер А.Шевченко), премʼєра якого відбулась в Києві.

Повністю документальний фільм можна подивитись за посиланням https://m.youtube.com/watch?v=qUxjEb_WdfU</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6412.MP4" length="2434522" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:38:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони прибрали російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73817</link>
      <description>Сили оборони прибрали російський триколор на лівобережжі Дніпра в Херсонській області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6413.MP4" length="1589568" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 16:06:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Новий Нюрнберг для Кремля. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73818</link>
      <description>❗️ Новий Нюрнберг для Кремля. У Гаазі готують спецтрибунал за злочини росії 

📝 «40 країн об’єдналися в коаліцію для того, щоб створити для цього спеціальний трибунал в рамках Ради Європи. Новий Нюрнберг для Кремля», - заявив сьогодні прем'єр Денис Шмигаль.

Він пояснив, що головне завдання спецтрибуналу - розслідування, кримінальне переслідування та судовий розгляд справ щодо осіб, які несуть основну відповідальність за злочин агресії проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_16-24-59.jpg" length="27478" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 16:24:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Про припинення вогню можуть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73822</link>
      <description>⚡️Про припинення вогню можуть оголосити в найближчі години або дні. США та Європа закінчують підготовку пропозиції про 30-денне перемир'я. Якщо москва відмовиться від неї, будуть введені потужні санкції проти росії, — Reuters

Джерело повідомило, що тривають дискусії щодо того, чи оголошувати одностороннє припинення вогню, чи надати росії короткий час для реагування, перш ніж почати вводити санкції.

Обидві сторони координують дії щодо пакетів санкцій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_17-17-07.jpg" length="69248" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:17:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цього року для України виготов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73824</link>
      <description>Цього року для України виготовлять понад 100 бронемашин Oncilla.

Українська компанія Beryl та польська MISTA розпочали розробку лінійки машин на базі Oncilla, - «Мілітарний» з посиланням на директора із розвитку компанії MISTA Олександра Лещенка.

Бронемашина Oncilla, на відміну від інших транспортних засобів такого класу, створена не шляхом нарощування броні на цивільний позашляховик, а зроблена так, що броньований корпус є несучою конструкцією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_17-55-05.jpg" length="144173" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:55:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ безпілотних авіакомп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73825</link>
      <description>Підрозділ безпілотних авіакомплексів ВМС ЗСУ знайшов і ліквідував катери окупантів разом з прихованими позиціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6415.MP4" length="11895461" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:59:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський дрон підлітає вприт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73826</link>
      <description>Російський дрон підлітає впритул до того місця, де сховався житель Херсона.

Навіть на 9 травня російські вбивці продовжують полювати на херсонців.

Путінське «припинення вогню», як воно є.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6416.MP4" length="3823264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:24:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Посольство США попереджає пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73827</link>
      <description>❗️Посольство США попереджає про значну повітряну атаку, яка може статися найближчими днями.

Посольство, як завжди, рекомендує громадянам США бути готовими негайно знайти укриття у разі оголошення повітряної тривоги. 

Так написано на офіційному сайті Посольства Сполучених Штатів в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_18-43-38.jpg" length="105129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:43:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
