<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:35:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>З Сирії виходять росіяни.

рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87097</link>
      <description>З Сирії виходять росіяни.

рф виводить своїх військових з бази в аеропорту міста Камишли, — K24

Також гелікоптери, винищувачі та військова техніка завантажуються на транспорті літаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5569.MP4" length="5750834" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:19:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Генеральний штаб Збройних си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87098</link>
      <description>🔥 Генеральний штаб Збройних сил України підтвердив удари по нафтопереробному заводу "Славянськ Еко" в Краснодарському краї

Ударні БПЛА потрапили на територію заводу, пошкоджено установку первинної переробки нафти. Підприємство має потужність понад 4 мільйони тонн на рік.

Також постраждали склади окупантів у Донецьку та селищі Солодководне у Запорізькій області, пункт управління БПЛА під Великою Новоселкой, а також скупчення живої сили противника у Сумській та Харківській областях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-21-40.jpg" length="60417" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:21:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Івано-Франківську розпочав р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87099</link>
      <description>В Івано-Франківську розпочав роботу 10-й центр ментального здоров’я всеукраїнської мережі ПОВЕРНЕННЯ

Проєкт ПОВЕРНЕННЯ заснували Віктор та Олена Пінчуки для підтримки ментального здоров’я захисників і захисниць України, ветеранів та членів їхніх родин, які зазнали психологічних наслідків війни, спричиненої російською агресією. Івано-франківський центр ПОВЕРНЕННЯ створено для військових, ветеранів та членів їхніх родин. 

Тут надають безоплатну й фахову допомогу — у безпечному, безбар’єрному та людиноцентричному просторі.

У центрі ПОВЕРНЕННЯ з відвідувачами працюють мультидисциплінарні команди фахівців у сфері ментального здоров’я. До центру можна звернутися з тривожними розладами, депресією, ПТСР, психосоматичними проявами та труднощами повернення до цивільного життя. Допомога надається індивідуально, у групах і для родин — із повагою до досвіду, приватності й темпу кожної людини.

Проєкт ПОВЕРНЕННЯ є прикладом ефективного партнерства між державою та приватним сектором: сучасні, безбар’єрні центри благодійники створюють на базі державних медичних закладів. Мережа центрів ментального здоров’я ПОВЕРНЕННЯ вже працює у 10 містах України: Дніпро, Київ, Івано-Франківськ, Кропивницький, Луцьк, Полтава, Рівне, Тернопіль, Хмельницький, Чернігів. На першому етапі проєкту ПОВЕРНЕННЯ плануєтсья відкрияття 25 таких центрів, щоб щороку підтримувати понад 100 000 військових, ветеранів і членів їхніх родин.
https://povernennya.org/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-25-57.jpg" length="154679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:25:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚀 Ігнат спростував чутки про "</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87104</link>
      <description>🚀 Ігнат спростував чутки про "прильоти 16 балістичних ракет" по Києву

У соцмережах поширили слова директора Центру дослідження енергетики Олександра Харченка, який заявив, що 13 січня нібито "влучили 16 балістичних ракет по ТЕЦ у столиці",  і "тоді в столиці й почались проблеми". 

Начальник управління комунікації Повітряних сил Юрій Ігнат спростував, зазначивши над Києвом того дня збито 2 "Іскандери-М", ще 2 ракети у Київській області. Загалом дані про 16 ракет стосуються усієї України, а не тільки столиці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_11-15-24.jpg" length="37192" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:15:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф вдарила по Києво-Печерськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87106</link>
      <description>❗️рф вдарила по Києво-Печерській лаврі, пошкоджено стародавні печери, — заява заповідника 

🟢Від ракетно-дронової атаки рф на столицю постраждали об’єкти Національного заповідника «Києво-Печерська лавра», внесені до Списку всесвітньої спадщини ЮНЕСКО.
🟢У заповіднику кажуть, що ушкоджень зазнав корпус №66 — вхідна частина до комплексу Дальніх печер. Тож підземні конструкції могли бути пошкоджені від вибуху.
🟢Зараз місця ушкоджень вивчають фахівці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_11-56-34.jpg" length="70162" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀російський дрон залетів в Киї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87107</link>
      <description>👀російський дрон залетів в Київ на низькій висоті. Тривогу увімкнули лише за кілька хвилин польоту над столицею</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_12-24-49.mp4" length="287592" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:24:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідація російського "пінгві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87108</link>
      <description>Ліквідація російського "пінгвіна" на Донеччині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5570.MP4" length="2962353" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:46:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️❗️Окупанти залишили позиції </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87109</link>
      <description>⚔️❗️Окупанти залишили позиції на острові Олексіївський на Херсонщині, - речник Сил оборони Півдня.

Наша розвідка фіксує залишення позицій у результаті активних дій Сил оборони України і низького морально-психологічного стану тих військовослужбовців, які перебували на цих позиціях, — сказав Владислав Волошин в інтервʼю "Укрінформу"

🗣За словами Волошина, Росія проводить перегрупування з Херсонського напрямку: знімає підрозділи повітряно-десантних військ і перекидає на Оріхівський напрямок на Запоріжжі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_13-00-12.jpg" length="82778" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳російський дрон безперешкодно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87110</link>
      <description>😳російський дрон безперешкодно прямує в Києві з лівого берега Дніпра на правий</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_13-02-32.mp4" length="261675" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:02:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
