<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 16:08:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👌Латвія вишле понад 800 росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81683</link>
      <description>👌Латвія вишле понад 800 росіян, які не склали іспит з мови, — Politico

Влада Латвії зобов'язала 841 громадян рф, які не змогли підтвердити знання латиської мови, до 13 жовтня залишити країну. Якщо вони не зроблять це самостійно, їх буде депортовано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_09-26-29.jpg" length="164916" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:26:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Штурм селища Шахове відбито, -</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81685</link>
      <description>Штурм селища Шахове відбито, - 1-ий корпус НГУ «Азов»

9 жовтня на Очеретинському напрямку ворог здійснив масований штурм позицій Сил оборони України в зоні відповідальності 1-го корпусу НГУ «Азов».

У наступ противник кинув 35 одиниць важкої бронетехніки.

В результаті оборонних дій було знищено та пошкоджено один броньований тягач, 3 танки та 16 ББМ противника. Також ворог втратив 41 мотоцикл та дві одиниці легкого автотранспорту. 

Підтверджені втрати противника за добу на напрямку становили:
Безповоротні – 107 окупантів;
санітарні – 51. 

Метою противника було захоплення населеного пункту Шахове.

Найзапекліші бої точилися поблизу та всередині населеного пункту Володимирівка. Там противнику вдалося висадити 32 піхотинців, 12 з яких були ліквідовані одразу. 

Станом на ранок 10 жовтня рух ворожої піхоти у Володимирівці не спостерігався. Штурм противника провалився.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2152.MP4" length="27431779" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:09:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий «deep strike» сьогодні в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81686</link>
      <description>Новий «deep strike» сьогодні влаштували безпілотники СБУ в Башкортостані, уразивши НПЗ «Башнафта»

Зранку безпілотники ЦСО «А» СБУ долетіли до нафтопереробного заводу «Башнафта-УНПЗ». 

Він розташований в Уфі, в республіці Башкортостан, за 1400 кілометрів від України.

Після вибухів на території «Башнафта-УНПЗ» туди почала їхати пожежна техніка, а над самим заводом підіймається стовп чорного диму. 

За попередньою інформацією, після удару загорілася установка для переробки нафти ЕЛОУ-АВТ-6.

Це вже третій за останній місяць «deep strike» операторів дронів СБУ в Башкортостані за 1400 кілометрів від України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_10-15-38.jpg" length="120490" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:15:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор БПЛА батальйону «SIGN</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81687</link>
      <description>Оператор БПЛА батальйону «SIGNUM» 53-ої механізованої бригади веде свій дрон з ювелірною точністю крізь хащі, щоб ліквідувати російського окупанта.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2154.MP4" length="23842948" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:57:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шматок «шахеда» влетів прямо д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81688</link>
      <description>Шматок «шахеда» влетів прямо до квартири черех вікно під час нічної атаки в Одесі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2155.MP4" length="10453593" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:17:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Велика Британія достроково пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81689</link>
      <description>Велика Британія достроково передала Україні сотні ракет для ППО.

Йдеться про ракети Lightweight Multirole Missiles, які ЗСУ використовують уже кілька років. 

Лондон зміг передати Україні нову партію на 5 місяців раніше, повідомляє уряд Сполученого Королівства.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-11_11-29-04.jpg" length="68067" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:29:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Іскандер-К» впав в селі під Ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81690</link>
      <description>«Іскандер-К» впав в селі під Черніговом

Бойова частина крилатої ракети масою 480 кг не спрацювала.

Команда ДСНС з розмінування змогла вивезти і ліквідувати начинку російської ракети.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:43:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотник «Молнія» недовго г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81692</link>
      <description>Безпілотник «Молнія» недовго ганявся за українцями біля Сіверська, адже був вдало приземлений ротою радіоелектронної боротьби «Спектр». Командир роти з позивним «Фін» знайшов, де впала небезпечна «Молнія», та разом зі своїми бійцями знешкодив її. Цей унікальний підрозділ 54-ої ОМБР за день може посадити до сотні російських дронів різних типів. Засоби підрозділу «Спектр» перехоплюють відеосигнал «Молній», і український оператор РЕБ бачить те ж саме, що й російський окупант на своєму моніторі. 

Тут можна подивитись, як це працює https://www.youtube.com/watch?v=X4ttkrECc8M</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:26:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни скинули авіабомбу на х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81694</link>
      <description>Росіяни скинули авіабомбу на храм у Костянтинівці, двоє загиблих, ще п’ятеро поранені.

На місці удару знайшли дворічного хлопчика. Він не постраждав, але поранення отримали його батько та дідусь. Дитину евакуювали до Краматорська.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:59:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дороговартісна система РЕБ, на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81695</link>
      <description>Дороговартісна система РЕБ, на яку сподівались військові російської армії , була спалена українським FPV-дроном вартістю 500 доларів за 30 км від кордону на території Білгородщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1891.MOV" length="5036553" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 15:08:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
