<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 09:10:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>📡 Вздовж усієї лінії фронту лі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80514</link>
      <description>📡 Вздовж усієї лінії фронту ліг Starlink, — командувач СБС Роберт "Мадяр" Бровді

Водночас згідно з даними сервісу Downdetector, проблеми в роботі Starlink спостерігаються не тільки на території України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_05-17-10.jpg" length="18784" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:17:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡Трамп вважає санкції Європи п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80515</link>
      <description>⚡Трамп вважає санкції Європи проти РФ недостатньо жорсткими

Під час розмови з журналістами президент США заявив, що він готовий вводити санкції, але є умова.

"Санкції, які вони вводять, не є достатньо жорсткими. Я готовий вводити санкції, але вони повинні посилити свої санкції відповідно до того, що роблю я", - заявив Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_05-21-52.jpg" length="54774" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:21:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збивати російські безпілотники</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80516</link>
      <description>Збивати російські безпілотники і ракети в повітряному просторі України запропонував Заходу глава МЗС Польщі Радослав Сікорський.

Про це повідомляє Tagesschau.

Але, схоже, це знову красиві потужні слова без реального змісту.

По-перше, Сікорський обмовився, що це його особиста думка.

По-друге, він сказав, що рішення збивати ракети в українському повітряному просторі Варшава не може ухвалити без союзників.

Чому суверенна країна не може це зробити без союзників, незрозуміло. Адже США і Британія можуть збивати іранські ракети в повітряному просторі Йорданії, не спитавши союзників, а Польщі неодмінно треба про це когось спитати. 

А серед союзників по НАТО в Польщі числяться Угорщина, Словаччина і Туреччина, які навряд чи дадуть таку згоду, якщо їх спитають. 

Так що Сікорський просто генерував фразу, яка звучить красиво, але, на жаль, поки що не має практичного наповнення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_06-11-53.jpg" length="78895" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:11:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Україні вночі запустили три</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80517</link>
      <description>По Україні вночі запустили три ракети С-300 та 84 дрони

Збито або подавлено 59 ворожих БПЛА «Шахед», «Гербера», дронів інших типів.

Зафіксовано влучання ракет та 25 ударних дронів на 13 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_06-22-32.jpg" length="78064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:22:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Провал наступу росіян під Добр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80518</link>
      <description>Провал наступу росіян під Добропіллям, свідчення полонених окупантів, - 1-ий корпус НГУ «Азов»

Цих ворожих піхотинців взяли в полон бійці 82-ї окремої десантно-штурмової Буковинської бригади. 

Вони були в складі малих груп, які наступали на Добропільському напрямку.

Четвірка росіян була взята в полон на околиці населеного пункту Золотий Колодязь. Декількох їхніх «товаріщєй» десантники ліквідували, а цих змусили здатися серйозним «аргументом» у вигляді протитанкових мін.

Полонені росіяни детально розповідають про перебіг свого «марш-кидку», втрати зс рф, а також дивуються людяному ставленню з боку українських захисників.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:30:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Реактивний!» - місцеві зафікс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80519</link>
      <description>«Реактивний!» - місцеві зафіксували момент прольоту реактивного «шахеда» над Чернігівською областю. 

Впродовж минулої доби росіяни тероризували такими «шахедами» Чернігівщину, і, особливо, місто Ніжин, влаштувавши там не менше семи обстрілів.

За добу, із 8 ранку 14 вересня по 8 ранку 15 вересня, російська армія 42 рази обстріляла Чернігівську область. Всього зафіксовано 81 вибух. Ворог атакував Новгород-Сіверський, Ніжинський, Чернігівський та Корюківський райони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1327.MP4" length="1744690" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:46:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Уламки дронів на пляжах в О</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80520</link>
      <description>❗️ Уламки дронів на пляжах в Одесі: бажано не чіпати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_07-01-30.jpg" length="282316" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:01:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Росіяни вдарили трьома КАБа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80521</link>
      <description>❗️ Росіяни вдарили трьома КАБами по центру Краматорська, відомо про 9 поранених</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_07-50-37.jpg" length="161731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:50:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зараз росія програє́ війну, бо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80522</link>
      <description>Зараз росія програє́ війну, бо, якщо було б інакше, путін був би в Києві, Одесі і Дніпрі, - Келлог</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1331.MP4" length="6753865" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:06:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ викрила російського «крота</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80523</link>
      <description>СБУ викрила російського «крота» в безпілотному підрозділі Сил оборони

За нашими даними, зрадника зовуть Денис Зіннер.

Його мобілізували до війська, і він служив в роті ударних БПЛА на сході.

Як встановили контррозвідники, агент «зливав» інформацію про час, напрямки вильотів та орієнтовні «цілі» українських безпілотників.

Також він передавав окупантам координати позицій та розташування ППД своєї бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_08-26-03.jpg" length="144493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:26:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚔️ ЗСУ та НГУ зачистили від </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80525</link>
      <description>⚡️⚔️ ЗСУ та НГУ зачистили від росіян населений пункт Панківка та прилеглі території на Донеччині, — «Азов»

Водночас армія рф передислокувала в зону відповідальності 1-го корпусу НГУ «Азов» додаткові резерви у складі 4-ох бригад піхоти та 1-го полку морської піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-15_08-35-42.jpg" length="300997" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:35:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявлення та ліквідація російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80527</link>
      <description>Виявлення та ліквідація російських дронів-«ждунів» на оптоволокні батальйоном безпілотних систем 63-ої ОМБР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1332.MP4" length="13117558" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:52:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
