<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 09:07:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Момент прильоту по окуповано</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81711</link>
      <description>💥🔥Момент прильоту по окупованому Донецьку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-12_04-18-17.mp4" length="291178" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:18:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Донеччина залишилася без сві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81713</link>
      <description>❗️Донеччина залишилася без світла через обстріли рф: зранку ворог завдав прицільного удару по об’єктах енергетичної інфраструктури, — голова ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-12_05-47-33.jpg" length="76370" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:47:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Десантники 80-ої Галицької </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81715</link>
      <description>❗️ Десантники 80-ої Галицької бригади захопили на Сумщині кілька полонених, серед яких є зрадник з окупованої Херсонщині.

💬 «Росийские солдаты изнасиловали и убили мою жену, а «повесили» на меня», - так Олександр пояснює, як потрапив до російської тюрми, а звідти і до війська окупантів.

⛓️‍💥 В принципі, його історія пояснює, що буде в разі перемоги росіян з українськими «ухилянтами»: сьогодні вони тікають від ТЦК, а завтра їх ось так, як Олександра, заганяють до окупаційної армії та відправляють воювати з Європою.

▶️ Більше тут https://m.youtube.com/watch?v=4q_biN8UpXs

🎥 80-а ОДШБР</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:20:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Деякі райони міста Білгород</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81716</link>
      <description>❗️ Деякі райони міста Білгород Дністровський на Одещині залишилися без води через ворожу атаку, - міська рада</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-12_06-23-47.jpg" length="51660" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:23:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️🇪🇺Відсьогодні починають діят</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81718</link>
      <description>⚡️🇪🇺Відсьогодні починають діяти нові правила перетину кордонів ЄС

▪️Система EES допоможе запобігти нелегальній міграції, шахрайству з документами, ефективніше виявлятиме тих, хто перевищує 90-денний термін перебування в країнах ЄС і Шенгенської зони, а також спростить процедуру перетину кордону — штампів у паспортах більше не буде.

▪️Нові правила на пропускних пунктах впроваджуватимуться поступово до 10 квітня 2026 року. 

▪️У базу вноситимуться такі дані: фото обличчя, відбитки чотирьох пальців (від 12 років), інформація із закордонного паспорта, дата та місце в’їзду/виїзду, випадки відмови у в’їзді. 

▪️Відмова надати біометричні дані стане підставою для відмови у в’їзді до ЄС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-12_07-07-15.jpg" length="26376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:07:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росія готується напасти на Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81720</link>
      <description>⚡️росія готується напасти на НАТО відразу після закінчення війни в Україні, — ISW 

Аналітики прогнозують, що путін матиме в наявності значну бойову міць протягом декількох місяців після закінчення активних бойових дій в Україні, яку може швидко перекинути на східний фланг Альянсу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-12_07-17-56.jpg" length="132479" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:17:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅США допомагають Україні бити </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81721</link>
      <description>✅США допомагають Україні бити по енергооб'єктах на росії: американська розвідка надає дані для планування маршрутів, часу та висоти польотів, — FT

США від літа допомагають Україні послабити економіку путіна та змусити Кремль до переговорів. Американські розвіддані дозволяють українським дронам обходити російську ППО. Завдяки цій підтримці Україна здійснила серію атак по нафтопереробних заводах і трубопроводах, що призвело до зростання цін на енергоносії в росії, скорочення експорту дизеля та збільшення імпорту пального.

Поворот у підході Вашингтона стався після липневої розмови Дональда Трампа з Володимиром Зеленським, коли президент США запитав, чи може Україна завдати удару по Москві у разі отримання далекобійної зброї. Після цього США почали надавати Києву точніші розвіддані.

Більшість глибоких ударів здійснюють СБУ та Сили безпілотних систем ЗСУ. Україна використовує дрони Fire Point і Liutyi, а також ракети «Нептун» і «Фламінго». За даними Energy Aspects, щонайменше 16 із 38 нафтопереробних заводів росії опинилися під атаками. Зеленський заявив, що через це Москва втратила до 20% виробництва пального й змушена імпортувати бензин з Білорусі та Китаю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-12_07-52-50.jpg" length="93968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 рф дуже занепокоєна можливою</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81722</link>
      <description>🤡 рф дуже занепокоєна можливою передачею Україні ракет «Томагавк», це дуже небезпечна зброя, — Пєсков</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-12_08-59-46.mp4" length="5809025" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
