<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 17:07:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентурну групу </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79897</link>
      <description>СБУ затримала агентурну групу коригувальників в Дніпропетровській області

Дніпро: затримано 48-річну працівницю кондитерського заводу Ольгу Борисюк, яку рашисти завербували через її знайомого, який зараз перебуває в російському полоні, вона погодилася проводити дорозвідку після російських ударів. 

Кривий Ріг: затримано 45-річного ексміліціонера, який наводив атаки агресора на запасні командні пункти та об’єкти укриття Сил безпеки та оборони на території міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_11-10-24.jpg" length="24037" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:10:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Канцлер Німеччини Мерц ще раз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79900</link>
      <description>🤝Канцлер Німеччини Мерц ще раз назвав путіна «найгіршим військовим злочинцем нашого часу». Цього разу в дописі у соцмережі Х

Канцлер Німеччини Фрідріх Мерц заявив, що не можна поступатися путіну — «ймовірно, найгіршому військовому злочинцю нашого часу».

«У мене немає підстав вірити Путіну в жодному питанні», — сказав Мерц. 

За словами канцлера, лідер Кремля зараз не бачить абсолютно жодних причин для перемир’я чи мирної угоди з Україною.

«Ми повинні створити цю причину. Військовим шляхом це буде важко, але економічно — можливо. Я говорю про економічне виснаження, яке ми повинні забезпечити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_11-37-30.jpg" length="30217" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:37:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Сі, путін та Кім Чен Ин говор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79902</link>
      <description>👀Сі, путін та Кім Чен Ин говорять про те, як дожити до 150 років, – Bloomberg.

Мікрофон випадково не вимкнули, а там:
Сі: «Раніше люди рідко доживали до 70 років, але сьогодні в 70 років ти все ще дитина».

путін: «Завдяки розвитку біотехнологій людські органи можна пересаджувати постійно, і люди зможуть жити все молодше і молодше і навіть досягти безсмертя».

Сі: «Прогнози такі, що в цьому столітті є шанс дожити до 150 років».

Диктатори, схоже, починають вірити у власне безсмертя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-03_12-05-22.mp4" length="2546047" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:05:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Настав час вести роботів у бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79903</link>
      <description>«Настав час вести роботів у бій», - в Третій штурмовій бригаді створено роту ударних наземних роботизованих комплексів «NC13», які, крім евакуації та логістики, працюють на полі бою, як платформи ударних модулів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1008.MP4" length="30968687" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:09:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я кайфую від цієї роботи», – </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79905</link>
      <description>«Я кайфую від цієї роботи», – бойовий медик «Красавчик» витягнув з передової та врятував сотні поранених.

Боєць підписав контракт у 2021 році після закінчення медичного коледжу в Одесі. 

Із серпня 2023-го служить в бригаді ДПСУ «Помста» та вже до першої ротації встиг надати допомогу понад 180 пораненим. 

Найчастіше доводилось рятувати бійців з травмами, отриманими внаслідок уражень скидів з дронів і мінометних обстрілів, найважче – травматичні ампутації та відкриті переломи. 

Повна версія: https://m.youtube.com/watch?v=012TlaDA38I&amp;ab_channel=ЛУГАНСЬКИЙПРИКОРДОННИЙЗАГІН</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти атакували Костянтин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79906</link>
      <description>❗️Окупанти атакували Костянтинівку: 9 людей загинули, 7 поранені, — Донецька ОВА

Зранку росіяни обстріляли місто зі ствольної артилерії — загинули 8 людей, поранення отримали шестеро. Пошкоджено 2 багатоповерхівки, приватний будинок, крамниця, торговий центр і 5 торгових павільйонів.

Крім того, ворог двічі бив FPV-дронами по цивільним автівкам — внаслідок цих атак загинула жінка, ще 1 людина поранена.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_14-35-05.jpg" length="363328" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:35:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський прапор спробували з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79909</link>
      <description>Російський прапор спробували занести до Купʼянська, і ось що з цього вийшло.

На Куп’янському напрямку противник намагався висвітлити свої «успіхи» через постановчі пропагандистські матеріали. 

Група окупантів перевдяглася в цивільний одяг та спробувала влаштувати під запис розгортання російського прапору на одній з вулиць Купʼянська, куди їм через руїни вдалося пролізти.

Проте групу знищили, а триколор забрали.

Так бійці 10-го корпусу миттєво реагують на спроби окупантів використати населений пункт в якості декорації для пропагандистських відео.

🎥 10-ий армійський корпус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1012.MP4" length="16064714" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:55:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Трамп на запитання, чому щодо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79911</link>
      <description>👀Трамп на запитання, чому щодо путіна звучать лише висловлювання розчарування, а не робляться конкретні кроки:

«А звідки ви знаєте, що немає конкретних дій?»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_15-59-27.jpg" length="132860" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 15:59:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
