<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 16:13:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Потужне ураження двох пускових</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85042</link>
      <description>Потужне ураження двох пускових установок ЗРК С-400  разом з боєкомплектом на території росії в Білгородській області</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:35:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Без фінансування навесні Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85043</link>
      <description>⚡️Без фінансування навесні Україна зменшить виробництво дронів у рази — Зеленський. Також зменшаться і далекобійні українські можливості. 

Також президент додав, що до деяких систем ППО наразі вже немає ракет</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:09:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>68 російських агентів в Силах </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85045</link>
      <description>68 російських агентів в Силах оборони України.

Стільки викрила військова контррозвідка СБУ з 2022 року.

А в цьому році виявлено в українських підрозділах 15 агентів.

Зокрема, на Львівщині засуджено майора однієї з бригад Повітряних Сил ЗСУ, який у складі агентурної мережі рф коригував повітряні атаки рашистів по авіаційній інфраструктурі.

Також російського «крота» було виявлено в Силах Спеціальних операцій. Командир одного з підрозділів «зливав» воєнній розвідці рф плани бойових операцій ССО в тилу ворога.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:29:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колишній прем'єр Юрій Єхануров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85051</link>
      <description>Колишній прем'єр Юрій Єхануров розчулився, розповідаючи про сина, який служить в підрозділі Мадяра.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:19:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Ми досягли переломного момен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85052</link>
      <description>‼️Ми досягли переломного моменту, — Туск про репараційний кредит для України

Наразі триває робота над технічними деталями позики, повідомив прем’єр Польщі Дональд Туск, який прибув на саміт ЄС у Брюсселі: 

Ми точно досягли переломного моменту. А переломний момент означає, що всі погоджуються, що варто спробувати, і що було б справедливо, виправдано і добре для Європи використовувати російські кошти для України. Проте деякі країни будуть боротися всіма силами, щоб максимізувати свої гарантії.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:21:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯️ Героїчно загинув екіпаж гел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85053</link>
      <description>🕯️ Героїчно загинув екіпаж гелікоптера Мі-24 12-ї окремої бригади армійської авіації — повідомляється, що трагедія сталася під час виконання бойового завдання з відбиття ворожої атаки

Вічна слава та шана Героям!</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:32:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🖕Міжконтинентальна балістична </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85054</link>
      <description>🖕Міжконтинентальна балістична ракета "Орешнік" заступає на бойове чергування в Білорусії, — Лукашенко</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:32:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обговорення фінансування Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85055</link>
      <description>Обговорення фінансування України перенесено на пізній час, — Politico

Замість того, щоб розпочати саміт з питання фінансування України, як планувалося, лідери обговорили розширення ЄС і тепер перейшли до дискусій щодо довгострокового бюджету ЄС, який має бути затверджений до 2027 року. 

Очікується, що після цього вони повернуться до обговорень допомоги Україні. 

Президент Ради ЄС Антоніу Кошта змістив порядок денний, відсунувши найскладніше питання, тому що технічні команди за лаштунками саміту проводять перемовини в пошуку шляху вперед — цей процес може зайняти години, дізналося Politico. 

Перемовини можуть тривати до пізньої ночі. Кошта застеріг, що якщо сьогодні не вдасться домовитися про фінансування України, обговорення продовжаться завтра. 

На фото Reuters: прем’єр Польщі Дональд Туск і прем’єр Угорщини Віктор Орбан</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:35:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Меми це добре, але якщо хочеть</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85056</link>
      <description>Меми це добре, але якщо хочеться почитати щось по справі, загляніть в ці канали:

➡️ Codu - лампова IT спільнота

Все найцікавіше про програмування в одному місці - різні шпаргалки для вивчення, актуальні тулзи, безкоштовні курси. Розповідаємо про вайбокидинг та всі актуальні новини.

➡️ Github'er

Канал куди автор кидає відбірні репо. Копіюєш =&gt; клонуєш =&gt; юзаєш.

➡️ JavaScript'er

Канал з лайфхаками для кожного поважаючого себе веб-розробника

➡️ Вакансії та івенти IT 

Тут тебе вже чекає омріяна робота, івенти та хакатони з хорошими призами. То чого чекаєш?

➡️ Python'er

Найзмістовніший канал з Python не від чату гпт: актуальні бібліотеки, лайфхаки по ним, підготовка до співбесід та різні тести.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:38:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
