<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 12:14:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Дві тисячі ракет обіцяють ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75813</link>
      <description>❗️Дві тисячі ракет обіцяють випустити іранські посадовці по Ізраїлю.

За офіційною інформацією Ізраїля загинуло 4 людини, 70 поранено  "Залізний купол" цього разу не витримав.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_06-42-29.mp4" length="1714630" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 06:42:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Удар російських виродків по ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75814</link>
      <description>🤬Удар російських виродків по житловому кварталу Запоріжжя сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_07-28-48.mp4" length="1706880" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 07:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США виступають проти зниження </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75815</link>
      <description>США виступають проти зниження стелі цін на російську нафту. ЄС і Велика Британія прагнуть знизити ліміт з $60 до $45, — Bloomberg

«Остаточне рішення залежить від Трампа, і надії на зміни досі остаточно не втрачено. Однак наразі позиція США залишається незмінною — вона є такою, яку вони вже озвучували на зустрічі міністрів фінансів країн G7 на початку цього року», — джерела видання.

За словами одного з джерел, ЄС і Велика Британія можуть розглянути можливість зниження цінової стелі без участі США. Більшість російської нафти транспортується поблизу європейських вод, тому такий крок може дати певний ефект.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-14_07-41-15.jpg" length="25596" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 07:41:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥ЗСУ завдали удару «‎касетами</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75816</link>
      <description>💥🔥ЗСУ завдали удару «‎касетами» HIMARS по колоні техніки з російськими військовослужбовцями в окупованій Макіївці

Багато «двухсотих‎».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-14_08-39-50.mp4" length="2520126" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 08:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Ваші хлопці воювали, як звірі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75817</link>
      <description>«Ваші хлопці воювали, як звірі, вони просто все наше укриття вщент рознесли»: прапорщик рф про прикордонників бригади «Форпост», які і взяли в полон росіянина

Під час штурму позицій на Харківщині російський прапорщик із загону «Шторм-Z» отримав поранення і опинився біля укріплення бійців Держприкордонслужби. 

Він був переконаний, що його ліквідують, але, натомість, військовослужбовці бригади «Форпост» надали йому медичну допомогу, а потріть ділилися водою й їжею, яких самим ледь вистачало.

Російський прапорщик розповів, як перед тим свої його тримали в ямі, морили голодом і погрожували розстрілом. За самовільне залишення госпіталю його відправили на самогубний штурм разом із втікачами й колишніми в’язнями. 

Завданням було викликати на себе стрільбу, щоб викрити вогневі точки наших оборонців.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 09:38:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агента фсб, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75819</link>
      <description>СБУ затримала агента фсб, який на замовлення ворога коригував ракетні удари по Запоріжжю

Ним виявився 42-річний місцевий житель, який працював на окупантів як коригувальник.

Агент отримав завдання від куратора: збирати координати для наведення повітряних атак рф по обласному центру.

Ворога особливо цікавили локації блокпостів та інших місць скупчення військових, а також розташування промислових підприємств.

Щоб навести російські авіаудари на потенційні цілі, агент знімав об’єкти на камеру та позначав локації на гугл-картах.

Крім цього, зрадник встановив поруч із однією з місцевих трас приховану мінікамеру з функцією віддаленого доступу для фсб.

Кіберфахівці СБУ викрили зрадника та затримали за місцем проживання. У нього вилучено телефон із доказами співпраці з ворогом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-14_10-09-26.jpg" length="145029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:09:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент удару безпілотника по ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75820</link>
      <description>Момент удару безпілотника по житловій забудові Запоріжжя під час сьогоднішньої нічної атаки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7867.MP4" length="8418711" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:17:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська на Харківщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75821</link>
      <description>В районі Купʼянська на Харківщині просування окупантів вдається загальмувати переважно безпілотниками, що демонструє рота ударних безпілотних авіакомплексів 114-ої бригади Тероборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7868.MP4" length="20505581" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:40:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Кремль стягує війська до Бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75822</link>
      <description>‼️ Кремль стягує війська до Білорусі — готуються до можливого наступу

Росія масово перекидає військові вантажі в Білорусь авіаційним транспортом.

На тлі зростання загрози Литва, Латвія та Естонія вже працюють над спільним планом масштабної евакуації населення.

У вересні заплановані спільні російсько-білоруські навчання «Захід-2025», які можуть стати прикриттям для агресивних дій проти України або країн Балтії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-14_10-48-02.jpg" length="105924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Скид авіабомб AASM HAMMER по п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75825</link>
      <description>Скид авіабомб AASM HAMMER по позиціях ворога біля річки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7869.MP4" length="14114417" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 11:17:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як один з тих трансп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75826</link>
      <description>Заявлене, як один з тих транспортних засобів, які «Моссад» використовував для запуску БПЛА по системах протиповітряної оборони та інших цілях в Ірані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7870.MP4" length="677341" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 11:25:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
