<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 16:09:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 рф модернізувала Іскандери, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74555</link>
      <description>🤬 рф модернізувала Іскандери, збивати балістику стало ще складніше, – Ігнат

Тепер ракета відстрілює радіолокаційні пастки, які ускладнюють роботу Patriot.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-24_09-53-18.mp4" length="4092711" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 09:53:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Україна повернула ще 307 з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74567</link>
      <description>⚡️⚡️Україна повернула ще 307 захисників у другий день великого обміну полоненими 

"Сьогодні другий день обміну у форматі 1000 на 1000, про який вдалося домовитись у Туреччині. Тільки за ці два дні вже повернули 697 людей. Завтра очікуємо продовження", - повідомив президент Володимир Зеленський.

Серед тих, хто повернувся сьогодні, воїни нашої армії, Державної прикордонної служби, Національної гвардії України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-24_11-20-13.mp4" length="1616333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 11:20:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Мамо, я живий», - Дмитро пров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74571</link>
      <description>«Мамо, я живий», - Дмитро провів у полоні понад рік і нарешті почув голос матері, вдома на нього чекає маленький син.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6929.MP4" length="4636065" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 12:19:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так відбулося сьогодні поверне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74572</link>
      <description>Так відбулося сьогодні повернення наших воїнів, - кадри очільника ГУР Буданова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6930.MP4" length="18923583" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 12:41:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф стягнула 50 тис солдатів до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74573</link>
      <description>рф стягнула 50 тис солдатів до кордону з Харківщиною, – Sky News.

Аналітики кажуть, що серед них найбільш досвідчені і елітні частини, зокрема, десантники. Пишуть, що у рф є 4 місяці, щоб досягти прориву, поки не погіршиться погода і не вичерпаються радянські запаси техніки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_13-14-34.jpg" length="98332" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 13:14:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україні, замість повернення св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74574</link>
      <description>Україні, замість повернення своїх територій, варто зосередитись на високотехнологічній війні заради виживання, - The Guardian цитує Залужного.

💬 «Сподіваюся, що в цій залі вже немає людей, які ще сподіваються на якесь диво, на якогось білого лебедя, який в Україну принесе мир, кордони 1991 чи 2022 року, і після цього буде велике щастя», - сказав посол України у Великій Британії Залужний, виступаючи на форумі «Експорт безпеки: українська технологічна зброя у світі»

💬 «Ми можемо говорити лише про високотехнологічну війну на виживання, використовуючи мінімум економічних засобів для отримання максимального результату. Україна не здатна на іншу війну з точки зору демографії та економіки, і не варто навіть думати про це».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_13-17-24.jpg" length="37546" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 13:17:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хвостова частина від збитої ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74575</link>
      <description>Хвостова частина від збитої ракети «Іскандер-М» в одному з київських дворів.

📷 Валерія Ковалинська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_13-31-52.jpg" length="237301" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 13:31:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ціль уражена, - поліцейські зб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74576</link>
      <description>Ціль уражена, - поліцейські збили безпілотник під час атаки в Києві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6938.MP4" length="3189523" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 14:31:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На одному із ключових напрямкі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74577</link>
      <description>На одному із ключових напрямків ОСУВ «Хортиця» знищено ворожий зенітний ракетний комплекс «Бук-М3»

Розвідники бригади артрозвідки «Чорний ліс» знов показали, що вміють полювати за «Буками»

Вони скоригували вогонь по станції відносно новітнього ЗРК «Бук-М3» з боєкомплектом. 

Ворожий засіб ППО було виявлено на позиції перед виконанням стрільб.🔥

ЗРК «Бук-М3» є одним з ключових засобів ППО ворога, який він використовує для  ураження цілей у повітрі, на землі та на воді. «Бук-М3»найсучасніша модифікація, радіус перехоплення до 70 км. Орієнтовна вартість такого комплексу ЗРК $45 млн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6939.MP4" length="7863272" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 14:49:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📚 На Книжковому Арсеналі буде </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74578</link>
      <description>📚 На Книжковому Арсеналі буде розіграш, від якого мурахи по шкірі

Уявіть: видання “Кобзаря” Тараса Шевченка 1929 року. Надрукуваний у «Книгоспілці», з ілюстраціями Їжакевича, Пимоненка, Трутовського. Вступна стаття В. Коряка — репресованого в 1937-му.

Книга реставрована, оправлена в натуральну шкіру, оздоблення повторює характерний стиль 1920-х років.

Окрема епоха в кожному розвороті. Ціна на сайті видавництва — 60 000 грн😍 Але хтось отримає його безкоштовно.

🎁 Видавництво РВВ розіграє цей антикварний “Кобзар” серед тих, хто купить 3 будь-які книги (всі -20%) на стенді РВВ під час Книжкового Арсеналу (29 травня – 1 червня).

Це шанс отримати справжній артефакт українського книжкового відродження 1920-х років.

📍 Стенд видавництва РВВ (D2.3.)
📆 29.05–01.06, вул. Лаврська, 10–12, Київ

У телеграмі РВВ — добірки книжок, джерела і маловідомі факти з історії.
📲 t.me/istorychnaknyga</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_15-00-17.jpg" length="180685" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 15:00:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇸Іспанія залишається останньо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74579</link>
      <description>🇪🇸Іспанія залишається останньою країною, яка не підтримала план НАТО оголосити що до 2032 року весь Альянс досягне 5% ВВП витрат на оборону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_15-31-55.jpg" length="123427" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 15:31:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
