<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 15:07:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ Ніхто не розглядає "корейсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80734</link>
      <description>‼️ Ніхто не розглядає "корейську" або інші моделі. Може статися так, що не буде фінального документа про закінчення війни, - Зеленський 

"Ми не можемо витрачати час і чекати, коли буде чіткий договір про закінчення війни. Потрібні гарантії безпеки раніше. Тільки в цьому сенсі. Ніхто не розглядає модель "корейську", "фінську" або будь-яку іншу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_09-17-09.jpg" length="68741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:17:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жахливий момент ранкового прил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80735</link>
      <description>Жахливий момент ранкового прильоту російської ракети по багатоповерхівці в Дніпрі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1460.MP4" length="4290915" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У США внесли законопроєкт, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80736</link>
      <description>‼️У США внесли законопроєкт, який дозволить регулярно передавати Україні заморожені російські активи

Двопартійна група сенаторів представила документ, що передбачає перерахування коштів кожні 90 днів. Йдеться про близько $5 млрд російських суверенних активів, заблокованих у США.

Росія має заплатити за свою агресію. Цей закон дозволить підтримувати Україну без додаткових витрат для американських платників податків, — зазначила сенаторка Джинн Шахін.

Сенатор Джим Ріш додав, що глобально заморожено понад $300 млрд, і тепер завдання — перетворити ці кошти на ресурс для оборони та відбудови України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_11-33-47.jpg" length="112137" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:33:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія постачає зброю італійськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80738</link>
      <description>росія постачає зброю італійській мафії, — видання Linkiesta

Йдеться  про сучасну стрілецьку зброю 2010–2020 років з Тульського заводу.

Зброю приховують у металевих контейнерах або дерев’яних бочках, наповнених мастильними матеріалами.

Її постачання здійснюється та контролюється державними структурами російської федерації.

Звіт Європолу підтверджує факти контрабанди зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_12-22-02.jpg" length="94543" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:22:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺русня стверджує, що їхні вин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80740</link>
      <description>🇷🇺русня стверджує, що їхні винищувачі МіГ-31 не порушували повітряний простір Естонії

У Міноборони рф пояснюють, що літаки начебто планово перелітали з російської Карелії на аеродром в Калінінградську область, "не відхилялись від узгодженого шляху і не порушуючи кордонів інших держав".

русняві лицеміри чудово знають, що порушення зафіксовано супутниковими і наземними засобами, і все одно нахабно брешуть. Намацують межу терпіння НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_12-44-49.jpg" length="66826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:44:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін вирішив продовжити ата</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80743</link>
      <description>❗️путін вирішив продовжити атакувати енергетику та іншу інфраструктуру України, - Bloomberg

Як пише видання з посиланням на джерела, близькі до Кремля, диктатор дійшов висновку, що військова ескалація - це найкращий спосіб змусити Україну до переговорів на його умовах, і що Дональд Трамп навряд чи зробить щось для посилення обороноздатності України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_13-21-25.jpg" length="61493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цікава ваша емоція з приводу ц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80744</link>
      <description>Цікава ваша емоція з приводу цієї ситуації у потязі на Львів
👀🤬🔥?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_14-18-34.mp4" length="1752505" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Німеччині вперше в історії п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80745</link>
      <description>У Німеччині вперше в історії праворадикальна, проросійська партія «Альтернатива для Німеччини» обійшла всіх конкурентів і стала найвпливовішою політичною силою країни, — Bild</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_14-29-40.jpg" length="141730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:29:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крани російським нафтовикам пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80746</link>
      <description>Крани російським нафтовикам перекрили безпілотники СБУ та ССО ЗСУ 

Вони зупинили роботу низки нафтоперекачувальних станцій у рф.

Сьогодні вночі далекобійні безпілотники ЦСО «А» СБУ та ССО ЗСУ уразили нафтоперекачувальні станції  нафтопроводу «Куйбишев – Тихорецьк», які задіяні в експорті нафти через порт Новоросійськ.

«Бавовна» палала на станціях «Зензеватка» (н.п. Зензеватка, Волгоградська обл., рф), «Совхозная-2» (н.п. Прогрес, Самарська обл., рф), а також на лінійно-виробничій диспетчерській станції «Самара» (н.п. Просвєт, Самарська обл., рф).

В результаті атаки українських безпілотників станції зупинили роботу та перекачування нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_14-33-46.jpg" length="55929" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:33:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
