<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 18:12:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Мене підтримувала надія, що м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76461</link>
      <description>«Мене підтримувала надія, що мене чекають вдома — на рідній землі, моя родина, моя держава. Я дуже довго чекав цього повернення», — перші слова українського воїна після полону на волі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8265.MP4" length="5705560" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:58:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🇲🇩 ЄС відкриє переговори з М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76462</link>
      <description>🇪🇺🇲🇩 ЄС відкриє переговори з Молдовою про вступ 4 липня, для України цього не станеться 

"На саміті, який відбудеться в Кишиневі 4 липня за участю представників Європейської комісії, буде відкрито перший розділ", - розповів румунський президент Нікушор Дан. 

Зазначимо, Молдова подала заявку на вступ до ЄС за кілька тижнів після України навесні 2022 року, і з того часу країни рухалися синхронно. Але наразі Уйобщина Угорщина блокує відкриття переговорних кластерів для України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_15-01-54.jpg" length="46501" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:01:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обмін від самого початку, - з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76463</link>
      <description>Обмін від самого початку, - з моменту, коли в бік кордону вирушили автобуси з російськими військовополоненими, - і до пронизливих слів українських бійців «Мамо, я вдома!» - кадри Держприкордонслужби</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:04:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрон спалив заправку «Татн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76464</link>
      <description>FPV-дрон спалив заправку «Татнефть» в селі Пятницьке на Білгородщині за 18 км від кордону з Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8272.MOV" length="3235891" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:21:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іран стратив трьох чоловіків, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76465</link>
      <description>Іран стратив трьох чоловіків, звинувачених у шпигунстві на користь Ізраїлю. 

Трьох чоловіків, – Ідріса Аалі, Азада Шоджаї та Расула Ахмада Расула, – стратили на світанку у в'язниці Урмія за звинуваченням у «порочності на Землі через співпрацю з ворожими іноземними державами на користь Ізраїлю».

З початку бомбардувань було страчено, як мінімум, шестеро тих, кого іранський режим вважає шпигунами.

Іранське інформаційне агентство «Fars», що співпрацює з Корпусом вартових революції, повідомило в середу про 700 людей, заарештованих по всій країні за звинуваченням у шпигунстві на користь Ізраїлю.

Така жорстокість та швидкість вироків свідчить про те, що режим дуже боїться зміни влади в країні, тож готовий страчувати за першими звинуваченнями в шпигунстві замість довгих розглядів, чи насправді були заарештовані ізраїльськими шпигунами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_16-30-25.jpg" length="36045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:30:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни перехопили відеосигнал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76466</link>
      <description>Росіяни перехопили відеосигнал українського безпілотника, який спалив АЗС «Татнефть» на Білгородщині.

З одного боку, перехоплення було б неможливе у випадку використання дронів на оптоволокні. 

З іншого неможливо літати за 20 км на оптоволокні вглиб території росії.

Оператори дронів були змушені змінити позиції.

Але в коментарях російських фахівців РЕБ явно не відчувається оптимізм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8292.MOV" length="9058753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 17:06:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Оборона ЗСУ на південному зах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76467</link>
      <description>🤬Оборона ЗСУ на південному заході Донецької області почала сипатися, – Deep State

росіяни безперервно штурмують, залучаючи велику кількість піхоти.

Наступне оновлення карти буде невтішним. Попереджають осінтери</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-26_17-24-32.jpg" length="56189" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 17:24:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Попри санкції, росія імпортува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76470</link>
      <description>Попри санкції, росія імпортувала деталі для Boeing та Airbus на €1 млрд., - Yle 

Йдеться, зокрема, про обладнання, яке може мати військове застосування, а саме радари та бортові комп'ютери.

У схемах брали участь понад 360 компаній із Туреччини, Китаю, ОАЕ, Габону та інших країн. 

Серед головних одержувачів - російські перевізники, вони мають 1138 літаків, 66% з них Boeing і Airbus, які в росії забезпечують 90% пасажирських перевезень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8293.MP4" length="2376827" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 17:36:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
