<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 08:12:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️💥  🏙️  Внаслідок удару дрона</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75614</link>
      <description>❗️💥  🏙️  Внаслідок удару дронами по Харкову загорівся житловий будинок  — палають понад 15 квартир</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7712.MP4" length="2784693" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 22:32:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Двоє людей загинули та ще по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75615</link>
      <description>❗️Двоє людей загинули та ще понад 50 зазнали поранень та гострої реакції на стрес внаслідок масованої атаки дронами-камікадзе по Харкову. Росіяни вдарили після опівночі й поцілили по житлових кварталах на півдні міста. Всього за дев'ять хвилин тут пролунало 17 вибухів, розповів мер Ігор Терехов. 

Три БпЛА поцілили по житлових багатоповерхівках, інші — в приватну забудову. 52 людини отримали поранення, серед них 7 дітей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_03-40-56.mp4" length="5367229" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:40:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Тамбовський пороховий завод </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75616</link>
      <description>💥🔥Тамбовський пороховий завод горить і вибухає після зустрічі з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_03-42-23.mp4" length="1022192" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 03:42:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вторинна детонація після при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75617</link>
      <description>💥🔥Вторинна детонація після прильотів на пороховому заводі у Тамбовській області.

Це один з ключових постачальників пороху для артилерії, гранатометів та стрілецької зброї ворога</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_04-55-18.mp4" length="1342299" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 04:55:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔻 В Харкові вже 3 загиблих вна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75620</link>
      <description>🔻 В Харкові вже 3 загиблих внаслідок нічної атаки російських вбивць 

Щойно в опіковій реанімації помер 65-річний чоловік, який був госпіталізований у вкрай важкому стані з глибокими обширними опіками, - ОВА. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_06-26-19.jpg" length="249109" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 06:26:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Марьїно Курської області сьог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75621</link>
      <description>💥Марьїно Курської області сьогодні вночі. Влучили в щось цікаве.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_06-57-13.mp4" length="685206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 06:57:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Лос-Анджелесі оголошено на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75622</link>
      <description>❗️У Лос-Анджелесі оголошено надзвичайний стан і введено комендантську годину, — заявила мер міста Карен Басс

Такі міри вимушені на тлі антидепортаційних протестів і стосуються виключно центральної частини великого міста. 

Правоохоронні органи заарештовуватимуть тих, хто порушує комендантську годину, їх притягуватимуть до відповідальності. Останні дні ситуації з протестами досягли свого апогею, були криваві сутички з поліцією, а цим питанням зайнялась влада США на вищому рівні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-11_07-30-26.mp4" length="802736" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡росія готова вести довгу війн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75625</link>
      <description>🤡росія готова вести довгу війну в Україні, а відсутність поступок з боку Києва "приведе лише до великих територіальних втрат" , - Мединський в інтерв'ю WSJ.

Він стверджує, що Росія хоче закінчити війну, тому що вона "поглиблює розбіжності" між Україною та Росії.

"Це схоже на конфлікт між двома братами - одним старшим і одним молодшим - про те, хто розумніший і важливіший. Цей конфлікт, на жаль, поглиблює наші розбіжності, і саме тому ми хочемо, щоб він закінчився якнайшвидше"🤡</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_07-58-44.jpg" length="115258" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:58:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💫Цю книжку створили, щоб поясн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75626</link>
      <description>💫Цю книжку створили, щоб пояснити Японію тим, хто вів з нею війну.

«Хризантема і меч: патерни японської культури» — дослідження американської антропологині Рут Бенедикт, яка на замовлення уряду США вивчала культуру, традиції та ідеологію мілітаристської Японії під час Другої світової війни. Дослідниця заглибилась у світосприйняття й побут японців, щоб знайти відповіді на питання, які хвилювали Старий і Новий світ.

Чому японським дітям вкладали ноги у вигляді ієрогліфів під час сну, і як це формувало соціальні ролі чоловіків і жінок у дорослому житті? Чому японці так легко прийняли американську окупацію після поразки у війні, в якій їхня жорстокість вражала Захід? Як вони насправді ставилися до Імператора, роль якого могла здаватися церемоніальною?

Про все це йдеться у дослідженні, яке мало дати змогу зрозуміти Японію у війні, але воно виконало значно ширше завдання — зрозуміти Японію.

Книга «Хризантема і меч» вперше вийшла українською у видавництві «Стилет і Стилос». 

Ціна — 500 гривень 

Замовити можна на сайті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_08-01-12.jpg" length="149168" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
