<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 09:21:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили під</title>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили підрозділ, який воює роботами.

‼️Цей унікальний підрозділ, який прикриває Покровський та Бахмутський напрямки, негайно потребує коштів на ремонт, модернізацію і розробку нових роботизованих наземних дронів. 

Ці машини є незамінними для евакуації поранених з поля бою, підвозу боєприпасів тощо.

Що це таке і чому це вкрай потрібно робити, спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS показав командир роти безпілотних наземних систем з позивним «Електрик».

Максимально розвантажити піхоту і взяти на себе всю важку та вкрай ризиковану роботу - основне завдання наземних роботів.

Тож маємо допомогти нашим врятувати життя на полі бою.

🎯Ціль: 300 000 ₴

🔗Посилання на збір
https://send.monobank.ua/jar/5duLUzGnSk

Переможемо тільки разом.</description>
      <guid isPermaLink="false">68119</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:40:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Цієї ночі Росія здійснила атаку проти наших міст, застосувавши різні типи збр</title>
      <description>‼️ Цієї ночі Росія здійснила атаку проти наших міст, застосувавши різні типи зброї: ракети, ударні дрони, авіабомби. Чергові терористичні злочини - Зеленський

👉 У Полтаві влучили в житловий будинок, повністю зруйнований під’їзд – десятеро людей поранені, серед них діти. На жаль, убито троє людей. Співчуття рідним. На місці працюють усі необхідні служби, рятують, надають необхідну допомогу.

👉 Є пошкодження в Запоріжжі, Одеській, Сумській, Харківській, Хмельницькій, Київській областях. Станом на зараз відомо про шістьох поранених. У Харкові одну людину вбито через атаку ударним дроном. Життя двох людей забрала ця російська атака в Сумській області.</description>
      <guid isPermaLink="false">68116</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:29:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ворог окупував Новомлинськ, а також просунувся біля Рівнополя, Роздольного, Ян</title>
      <description>❗️Ворог окупував Новомлинськ, а також просунувся біля Рівнополя, Роздольного, Янтарного, Петропавлівки, Баранівки та в Удачному, - DeepState.</description>
      <guid isPermaLink="false">68115</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:04:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Спецпредставник Трампа: щодо України Кіт Келлог підтвердив свій прогноз про за</title>
      <description>❗️Спецпредставник Трампа: щодо України Кіт Келлог підтвердив свій прогноз про завершення війни в Україні за 100 днів і заявив про можливе застосування «важелів тиску» не лише щодо москви, а й Києва, — Fox News 

Він зазначив, що війна закінчиться «впродовж кількох місяців, але точно не років, це має бути швидке рішення для обох країн», наголосивши, що зараз триває робота над створенням відповідних важелів впливу.

Щодо санкцій проти росії та постачання зброї Україні, Келлог відповів, що це вирішуватиме президент США, але запевнив, що той добре розуміє, де слід тиснути</description>
      <guid isPermaLink="false">68114</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:01:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Полтаві вже троє загиблих внаслідок удару російських вбивць, також відомо про </title>
      <description>В Полтаві вже троє загиблих внаслідок удару російських вбивць, також відомо про 12 постраждалих, серед них діти</description>
      <guid isPermaLink="false">68113</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:57:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
