<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 08:12:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Києві затримали громадянина </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81538</link>
      <description>В Києві затримали громадянина Молдови, його підозрюють у підпалі релейних шаф «Укрзалізниці» на замовлення російських спецслужб, крім того, він, судячи по пакетиках з кокаїном, торгував наркотиками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-08_20-00-04.jpg" length="48617" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 20:00:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чехія хоче передати Україні тр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81541</link>
      <description>Чехія хоче передати Україні три десятки модернізованих танків Т-72, - «Radio Prague International»

Начальник Генерального штабу Збройних сил Чехії Карел Ржегка рекомендуватиме уряду безкоштовно передати Україні 30 танків Т-72М4CZ, ремонт яких завершує державне підприємство VOP CZ. 

Танки Т-72М4CZ мають британський двигун Perkins потужністю в 1000 кінських сил, систему динамічного захисту від кумулятивних боєприпасів DYNA-72 та електромагнітну систему протидії мінам TRALL спільної чеської-ізраїльської розробки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-08_20-17-19.jpg" length="206568" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 20:17:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ізраїль і ХАМАС підписали пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81543</link>
      <description>❗️Ізраїль і ХАМАС підписали першу фазу мирного плану, заявив Трамп у Truth Social.

Президент США уточнив, що всі ізраїльські заручники «будуть дуже скоро звільнені, а Ізраїль виведе свої війська до узгодженої лінії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_02-47-41.jpg" length="62708" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:47:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Волгоградській області післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81544</link>
      <description>🔥У Волгоградській області після атаки БпЛА палає в районі підприємства "Лукойл", наслідки уточнюються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-09_02-52-47.mp4" length="805616" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:52:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Місто Чорноморськ біля Одес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81546</link>
      <description>❗️ Місто Чорноморськ біля Одеси після атаки рф без світла, критична інфраструктура працює на генераторах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_06-34-08.jpg" length="95880" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:34:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏭 Удари росії по Харківщині та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81547</link>
      <description>🏭 Удари росії по Харківщині та Полтавщині знищили близько 60% українського газовидобутку напередодні зими, — підрахували в Bloomberg</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_06-41-23.jpg" length="126792" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:41:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Експерти «Інституту вивчення в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81548</link>
      <description>Експерти «Інституту вивчення війни» фіксують просування військ рф уздовж траси Р-79 у центрі Куп’янська, - ISW.

Впродовж 7 та 8 жовтня росіяни проводили активні штурмові дії під Куп’янськом, а також у напрямку Західного, Кутьківки, Красного Першого, Кам’янки, Дворічанського, Бологівки, Колодязного, Петропавлівки, Степової Новоселівки та Піщаного.

На відео 114-ої бригади Тероборони ліквідація російських піхотинців, які пробують просунутись в бік Купʼянська, підрозділом безпілотних систем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2063.MP4" length="6747628" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:53:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Застосовано три крилаті раке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81549</link>
      <description>❗️Застосовано три крилаті ракети «Фламінго» під час удару по базі російської розвідки в окупованому Криму, — WELT.

За даними видання, дві ракети досягли цілі, а ще одна впала приблизно за 100 метрів від неї. Від вибухів на місці утворилися кратери діаметром до 15 метрів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_06-55-48.jpg" length="153640" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За матеріалами СБУ, довічний т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81550</link>
      <description>За матеріалами СБУ, довічний термін отримала агентка фсб Ірина Ландига, яка наводила удари рф по житлових районах Донеччини

Саме за її наведенням восени 2023 року війська рф вдарили по житловому сектору наразі окупованої Курахівки на Покровському напрямку, і внаслідок атаки росіян загинула мешканка селища, а ще двоє сусідів отримали поранення.

Її завербував власний син, військовослужбовець російської армії, через якого вона і передавала координати.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_07-06-43.jpg" length="51077" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:06:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Газ вимикатимуть цілими райо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81551</link>
      <description>❗️Газ вимикатимуть цілими районами, навіть на заході, запровадять великі обмеження, зима буде складною, — Руслан Марцинків, мер Івано-Франківська</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_07-18-34.jpg" length="77177" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни зняли пропагандистськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81552</link>
      <description>Росіяни зняли пропагандистський фільм з зірками свого кіно за $2 млн., який заробив в прокаті якусь тисячу баксів. 

На «блокбастер» під назвою «Толерантність», який запустили в 40 російських кінотеатрах, було продано лише 192 квитки.

Участь популярних в росії Олександра Ликова, Михайла Поліцеймака та Захара Прилепіна не допомогла підняти бабла. 

В двох словах про цей фільм. Дія відбувається в вигаданій європейській країні під назвою Франглія. Тобто Франція і Англія. Опус режисера Грачьова закликає, що «відмова Європи від традиційних духовних цінностей призведе до її руйнування». Ця теза повторює риторику їхнього фюрера путіна.

Росіяни, як виявилось, насправді не хочуть їсти це лайно. Принаймні, за гроші. Жалюгідні для російського кіноринку 192 квитки про це ясно говорять. І це гарна прогностична ознака.

А друга гарна ознака - Прилепін за ґратами в ролі маніяка, який вбивав «геїв, проституток і наркоманів». 

Сподіваємось такий кадр невдовзі побачити не в ігровому, а в документальному кіно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-09_08-05-34.jpg" length="17641" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
