<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 10:10:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬У Сумах російський дрон вдари</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82909</link>
      <description>🤬У Сумах російський дрон вдарив прямо по дорозі з активним рухом, люди на щастя не постраждали</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_20-29-08.mp4" length="804046" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:29:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Потяг «Інтерсіті» Київ-Дніпро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82910</link>
      <description>😡Потяг «Інтерсіті» Київ-Дніпро зупинився через атаку шахедів на Дніпропетровщині –  двері з вагонів зачинені, у вагонах горить аварійне світло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-06_21-25-49.mp4" length="832465" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 21:25:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️У питанні завершення війни в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82911</link>
      <description>‼️У питанні завершення війни в Україні є значний прогрес, — Трамп

Ми прагнемо закінчити ще одну війну, якщо це можливо — між росією та Україною. Поки що нам це не вдалося, але, я думаю, ми значно просунулися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_05-28-22.jpg" length="15245" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:28:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна веде «позитивні» перег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82913</link>
      <description>Україна веде «позитивні» переговори щодо купівлі ракет Tomahawk та іншої далекобійної зброї. Це відбувається, незважаючи на те, що Дональд Трамп дав зрозуміти, що наразі не планує їх надсилати до Києва.

Посолка України у США Ольга Стефанішина зазначила: 
«Обговорення все ще триває. Ми маємо багато делегацій, які працюють над залученням фінансових ресурсів для закупівлі більшої кількості військових можливостей у США».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_06-16-19.jpg" length="28711" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:16:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 ССО випалює нафтобази ворога</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82914</link>
      <description>💥 ССО випалює нафтобази ворога у тимчасово окупованому Криму

У ніч на 6 листопада дрони ССО уразили нафтобазу «Гвардійська», поблизу селища Гвардійськ, ТОТ Крим. Було знищено резервуар РВС-400. У момент удару він був заповнений. 

Водночас, у цьому ж районі, були уражені два потяги з цистернами на зливо-наливній естакаді. У момент влучання рухомий склад був завантажений нафтопродуктами.

Також дрони ССО уразили кілька нафтобаз та складів ПММ у Сімферополі й околиці, селище Бітумне. Були знищені об’єкти резервуарного парку. Зафіксовані численні загорання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-07_06-52-33.mp4" length="2112055" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:52:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Польща та Румунія почали роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82915</link>
      <description>‼️Польща та Румунія почали розгортати американську систему захисту від російських дронів, випробувану в Україну, — AP News

Американська система Merops, що складається з компактних комплексів, здатних поміститися в кузові середньорозмірного пікапа, вже встановлюється у Польщі та Румунії. За планом, в перспективі вона має бути розгорнута вздовж усього східного кордону НАТО — від Туреччини на півдні до Норвегії на півночі, щоб «у Москві навіть не замислювалася про її перетин», заявили AP військові чиновники Альянсу.

Merops здатна ідентифікувати безпілотники та збивати їх, використовуючи штучний інтелект для навігації у разі перешкод для супутникового та електронного зв'язку. Вона пройшла успішне випробування на війні в Україні. 

Система може бути використана для захисту як критично важливих об'єктів інфраструктури, наприклад, аеропортів, так і армійських частин, що пересуваються в зоні бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_07-05-21.jpg" length="99608" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:05:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швеція допомагає палити російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82917</link>
      <description>Швеція допомагає палити російські НПЗ, профінансувавши українські діп-страйки. 

Північна країна передала Україні кошти на виробництво 400 далекобійних БПЛА, повідомив Шмигаль.

Тип дронів, на які пішло фінансування, не вказується.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_07-10-17.jpg" length="156380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп вимагатиме від Орбана </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82918</link>
      <description>❗️Трамп вимагатиме від Орбана зняти блокування вступу України до ЄС сьогодні на зустрічі в Білому домі, — Atlantic Council</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_07-38-38.jpg" length="105305" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:38:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Свій перший «шахед» збила мобі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82919</link>
      <description>Свій перший «шахед» збила мобільна вогнева група, створена з колишніх засуджених в 92-ій бригаді. 

Спеціалізований штурмовий батальйон «Шквал» 92-ої ОШБР став першим підрозділом, де були сформовані МВГ з добровольців, які, знаходячись за ґратами, виявили бажання підписати контракт зі Збройними Силами.

Сьогодні, до речі, було збито 94 зі 128 БПЛА, переважно, «шахедів», повідомили в Повітряних Силах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2948.MP4" length="5166589" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:44:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇭🇺 Дональд Трамп сьогодні зу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82920</link>
      <description>🇺🇸🇭🇺 Дональд Трамп сьогодні зустрінеться у Білому домі з прем'єр-міністром Угорщини Віктором Орбаном. Це буде їхня перша зустріч після того, як Трамп обійняв посаду президента. Орбан збирається запропонувати президентові США вигідні угоди в обмін на виключення із санкцій проти російської енергетики.

💵 Пропозиція Орбана - кілька вигідних угод: зокрема, закупівля Угорщиною зрідженого природного газу на 600 мільйонів доларів та ядерного палива в США.

🗳️ The Guardian стверджує, що Орбан має ще одну мету — він хоче, щоб Трамп приїхав до Будапешта до виборів в Угорщині наступного року і, таким чином, допоміг їх виграти. «Це для нього [Орбана] головний пріоритет. Вони обговорять питання російського газу, але те, що Орбана найбільше хвилює, — це вибори».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_09-32-05.jpg" length="110354" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:32:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воював проти України і заліг н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82921</link>
      <description>Воював проти України і заліг на дно у Волинській області

Прикордонники затримали на Волині уродженця Донецька, який брав участь у захопленні Донецького аеропорту і Дебальцевого.

Взимку 2015 року він добровільно приєднався до 7-ї окремої гвардійської мотострілецької «чистяковської» бригади рф, де проходив службу на посаді стрільця. 

Згодом перевівся до 1-ї окремої батальйонно-тактичної групи «сомалі», де служив у розвідвзводі.

В зрадника виявлено російський паспорт, закордонний паспорт та військовий квиток так званої «ДНР».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_09-53-09.jpg" length="90894" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:53:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️💥 Польща, Румунія та Данія в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82924</link>
      <description>‼️💥 Польща, Румунія та Данія використовуватись нову систему озброєння для захисту від російських дронів, яка була успішно випробувана в Україні, — AP News.

Це частина заходів з посилення оборони східного флангу альянсу. Метою є зробити кордон з Росією настільки добре озброєним, що у Москві не наважаться навіть думати про його перетин, заявили у НАТО.

Американська система Merops може ідентифікувати дрони та наближатися до них, використовуючи штучний інтелект для навігації, коли супутниковий та електронний зв'язок заблоковано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-07_10-10-23.jpg" length="75769" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:10:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
