<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 10:08:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🥴Трамп дав зрозуміти, що нараз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78993</link>
      <description>🥴Трамп дав зрозуміти, що наразі не розглядає можливість запровадження нових санкцій чи інших «серйозних наслідків» для росії після зустрічі. Заявив, що подумає про це через "два-три тижні", - Fox News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_04-54-36.jpg" length="109590" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:54:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂Винищувачі F-22 США супрово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78994</link>
      <description>🤦‍♂Винищувачі F-22 США супроводжували літак путіна до росії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-16_06-09-29.mp4" length="4137626" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Існує попередня домовленість </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78995</link>
      <description>🤝Існує попередня домовленість про припинення вогню в повітрі до тристоронньої зустрічі президентів, — The Economist</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_06-58-53.jpg" length="154279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп сказав Зеленському та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78997</link>
      <description>❗️Трамп сказав Зеленському та лідерам НАТО, що путін не хоче перемир'я і віддає перевагу всеосяжній угоді про припинення війни, — журналіст Axios.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_08-05-42.jpg" length="132075" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:05:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬Україна могла б мати гіршу ні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78998</link>
      <description>💬Україна могла б мати гіршу ніч, але щонайменше жодної угоди не було укладено без неї — CNN

Трамп виглядав засмученим і втомленим. Можливо тому, що путін виглядав непохитним, продовжуючи говорити про «корінні причини» війни і не виявляючи бажання змінюватися. У тому, що звучало як погроза, він навіть попередив Київ і його європейських союзників не втручатися в будь-який процес, в який, на його думку, він втягнув Трампа.

З виразу обличчя Трампа і його слів було ясно, що він не уклав жодної значної угоди, яка, на його думку, буде успішною. Судячи з заяв Трампа про те, що деякі «важливі» питання залишилися невирішеними, прогрес у питаннях територій або припинення вогню є незначним.

Але для путіна тут є дві великі перемоги. По-перше, шокуюча  з червоною доріжкою зустріч в аеродромі і поїздка в особистій машині Трампа — обидва ці моменти є надзвичайною формою відновлення репутації для ймовірного військового злочинця. Для багатьох українців це було жахливе видовище, яке ще більше погіршилося тим, що глава кремля назвав Україну «братньою» нацією, незважаючи на вбивство її цивільних громадян протягом трьох з половиною років.

Друга перемога — це час. путін виграв більше часу для просування своїх військ по фронту. Час має значення, оскільки путін хоче по-максимуму реалізувати свою літню наступальну кампанію.

Зрештою, Україна прокинулась в незмінному світі. Жахливому світі, але без раптового зближення США і рф або угоди, яку доведеться проковтнути</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_08-14-15.jpg" length="56524" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:14:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Меланія Трамп передала путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78999</link>
      <description>❗️Меланія Трамп передала путіну особистий лист про викрадених українських дітей, — Reuters.

Лист під час саміту особисто вручив президент США Дональд Трамп. Зміст не розкривають, відомо лише, що йшлося про викрадання дітей внаслідок війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_08-39-09.jpg" length="48045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:39:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На тлі ганебної червоної доріж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79000</link>
      <description>На тлі ганебної червоної доріжки та вилизування путлера на Алясці, єдиний адекватний епізод - питання журналістки ABC путіну - «Коли ви припинете вбивати цивільних в Україні?» Хоча х@йло зробив вигляд, що не почув, насправді слова «stop killing in Ukraine» кремлівській вбивця чудово зрозумів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_08-56-30.jpg" length="103745" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:56:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ми вирішили, що потрібно зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79003</link>
      <description>❗️Ми вирішили, що потрібно завершувати війну, а не встановлювати тимчасове перемир'я, — Трамп

Якщо зустріч з Зеленським в понеділок у Вашингтоні пройде вдало, ми заплануємо зустріч з президентом путіним</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_08-58-33.jpg" length="69416" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:58:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці «Російського Добровольчо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79004</link>
      <description>Бійці «Російського Добровольчого Корпусу» та 5-ї окремої важкої механізованої бригади спростовують фейк про нібито окупацію населеного пункту Іскра на Донеччині

Російське командування відправило кілька смертників в населений пункт для флаговтику, метою якого створення переможної картинки для введення в оману медіа та військових аналітиків. 

В результаті, двох «прапороносців» ліквідували, ще двох взяли в полон наші бійці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0368.MP4" length="31439827" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 09:56:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
