<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 17:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сирський отримав орден «Почесн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85201</link>
      <description>Сирський отримав орден «Почесного легіону», найвищу нагороду Франції; від імені Макрона її вручив французький генерал Фабьєн Мандон.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:09:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гармата С-60 Держприкордонслуж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85202</link>
      <description>Гармата С-60 Держприкордонслужби вночі епічно збиває «шахед».

Сьогодні вночі засобами ППО збито 58 з 86 дронів противника.

Більше про те, як працюють розрахунки ППО поруч з лінією фронту, дивіться тут: https://m.youtube.com/watch?v=RaOMBHjSebI</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:31:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Потужне влучання на нафтовом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85204</link>
      <description>💥 Потужне влучання на нафтовому терміналі "Таманьнефтегаз" у Краснодарському краї РФ — це "привіт" від Сил оборони, - Генштаб.

👊 Пошкоджений трубопровод, два причали і два судна. Займання було на площі понад 1 тис. кв. м. Горіло і на території резервуарного парку.

👊 Також окупантам прилетіло по пункту базування 92-ї бригади річкових катерів в Оленівці в ТОТ Криму. 

👊 На Покровському напрямку рознесли склад боєприпасів мотострілецького полку 

👊 А також уражено місця зберігання, підготовки та пуску ударних БпЛА у районі тимчасово окупованого Донецька</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:28:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ГУР щойно зробили «upgrade» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85205</link>
      <description>В ГУР щойно зробили «upgrade» знищеної російської техніки на Липецькому аеродромі. 

Не Су-30 і Су-27, а два Су-30СМ з бортовими «червоними» номерами «12» і «82».

Номер «12», «червоний», мабуть, має якесь сакральне значення для парку російських «Сухих».

Він кочує від машини до машини вже впродовж кількох років. 

В цьому році Су-30СМ2 з номером «12» передали Білорусі, а кілька років тому такий же точно літак з таким же точно бортовим номером отримав Казахстан.

Виведений з ладу Су-30СМ №12 має реєстраційний номер RF-95838, а №82 зареєстрований, як борт RF-81740.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:35:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛫 Український бойовий літак F-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85206</link>
      <description>🛫 Український бойовий літак F-16 женеться за російською крилатою ракетою Х-101, - наші Повітряні Сили, можливо, не найбільші в світі, але, без сумнівів, найбільш боєздатні.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:02:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Залетіли у Покровськ на техніц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85207</link>
      <description>Залетіли у Покровськ на техніці.  
Бійці підрозділу «Скеля» провели операцію на північно-західних околицях міста. Заїхали на штурм біля стели, де ще не так давно окупанти намагались вчепити свій триколор. 
Скеля успішно десантували піхоту і вже закріпились. 
Ця траса дуже впізнавана для тих, хто бував у Покровську. Це одним із основних шляхів заїзду в місто з боку Павлограду. 


@kyriienko_press</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:25:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗ Ціна російської нафти Urals </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85208</link>
      <description>❗ Ціна російської нафти Urals різко впала до 34 доларів за барель (€), — Bloomberg 

Через американські санкції поставки російської нафти стали більш складними, і тому росія ввела масштабні знижки — близько 27 доларів за барель при відправці.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:17:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Розтрощений потяг, уражений </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85209</link>
      <description>🤬 Розтрощений потяг, уражений Шахедом на Житомирщині та пошкоджена залізниця — наслідки ворожої атаки по вантажних вагонах.

Сьогодні росія далі запускає БПЛА на Коростень, де було здійснено нічну атаку по залізниці. Низка потягів рухається з затримкою.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:20:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Так виглядає сучасне поле б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85214</link>
      <description>❗️ Так виглядає сучасне поле бою української війни. Воюють роботи. І на землі, і в повітрі.

Район Костянтинівки.

00:01. Два наземні  роботи-камікадзе підрозділу ДПСУ «Фенікс» їдуть в бік противника. Стрім одного з роботів, споряджених вибухівкою. Другий рухається перед ним.

00:04. По дорозі вони проїжджають повз «ждуна», який не спрацьовує. 

00:08. Над НРК проноситься наш FPV-дрон. 

00:19. Він атакує російського піхотинця край дороги.

00:27. Перед тим українські повітряні безпілотники спалили російський транспорт, і НРК проїжджають крізь вогонь далі, щоб виконати завдання.

🏇 А для того, щоб від фронтової реальності ще більш «зривало дах», для контрасту згадайте, що сьогодні позиції 92-ої бригади росіяни штурмували на конях.

⏯️ Дмитро Олексюк, командир підрозділу ДПСУ «Фенікс», який воює роботами, один з небагатьох офіцерів, хто, на мою думку, може чесно розповісти, чи є в України шанс на перемогу в такій війні, і дати повний розклад по ситуації на сьогодні https://m.youtube.com/watch?v=9c0PK2GO0Ns</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:53:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
