<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 14:08:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Противник копіює український д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85744</link>
      <description>Противник копіює український досвід бойових дій.

На Вовчанському напрямку окупанти почали застосовувати наземні роботизовані комплекси. 

Пілотами батальйону безпілотних систем «Мурчики» 57 ОМПБр помічені два НРК.

Один зі стрілецьким модулем.

 Другий логістичний.

Обидві платформи ефективно нейтралізовані 57-ою бригадою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4740.MP4" length="19002274" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:08:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як перше фото Мадуро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85745</link>
      <description>Заявлене, як перше фото Мадуро після захоплення американськими спецпризначенцями. Потребує верифікації. 

Бойові дії у Венесуелі завершено, оскільки Мадуро вже під вартою у США.

Так повідомив Держсекретар Рубіо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_10-42-20.jpg" length="85155" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:42:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 У МЗС рф вимагають від США н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85746</link>
      <description>🤡 У МЗС рф вимагають від США негайних пояснень щодо «вивезення» Мадуро з Венесуели</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_12-02-44.jpg" length="70742" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:02:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Українська делегація розпоча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85747</link>
      <description>‼️Українська делегація розпочала переговори з європейцями представниками , - секретар РНБО Умеров

За його словами, перший переговорний блок присвячений рамковим документам, гарантіям безпеки, підходам до мирного плану та послідовності подальших спільних кроків. 

"Ми працюємо над тим, щоб узгоджені рішення були реалістичними і підкріпленими спільною відповідальністю", - підкреслив Умеров</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_12-07-48.jpg" length="210287" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:07:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Реакція жителів столиці Венесу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85748</link>
      <description>Реакція жителів столиці Венесуели на сьогоднішній американський бліцкріг</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-03_12-14-57.mp4" length="1795330" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:14:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна та США на рівні генш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85749</link>
      <description>❗️Україна та США на рівні генштабів узгодили військовий документ із чотирма розділами та додатками щодо підтримки ЗСУ, їх забезпечення, відновлення, модернізації та моніторингу виконання домовленостей, включно з реакціями на можливі порушення, - начальник Генштабу Гнатов.

Аналогічна робота триває з іншими країнами-партнерами, зокрема в межах "коаліції рішучих", включно з питаннями контингентів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-03_12-19-52.mp4" length="6662585" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:19:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅Телеканал CNN назвав три сцен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85750</link>
      <description>✅Телеканал CNN назвав три сценарії розвитку подій у Венесуелі після ударів США

Американський телеканал CNN описав можливі варіанти розвитку ситуації у Венесуелі на тлі ударів США. За оцінкою телеканалу, у країні зараз існують три базових сценарії — від конституційної передачі влади до військового перевороту.

▪️Перший варіант — формально законний. У випадку "абсолютної відсутності президента" влада переходить до віце-президента Делсі Родрігес, яка повинна протягом 30 днів оголосити нові вибори. Переможець отримає повний шестирічний президентський мандат.

▪️Другий сценарій передбачає крах режиму: його ключові фігури йдуть у відставку або залишають країну. Найбільш ймовірним лідером перехідного періоду CNN називає Едмундо Гонсалеса Уррутіа, кандидата на виборах 2024 року, який зараз живе у вигнанні в Іспанії. Його підтримує лідер опозиції та лауреат Нобелівської премії миру Марія Корина Мачадо.

▪️Третій і найжорстокіший варіант — військовий захоплення влади. Міністр оборони Володимир Падріно Лопес вже виступив з різкою заявою після американських ударів, пообіцявши чинити опір присутності іноземних військ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_12-42-38.jpg" length="94924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:42:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська система ППО «Бук-2МЕ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85751</link>
      <description>Російська система ППО «Бук-2МЕ», знищена американцями в Каракасі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_12-52-40.jpg" length="157726" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:52:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок російської ракетної </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85752</link>
      <description>Внаслідок російської ракетної атаки 2 січня в Харкові загинули 22-річна Анастасія Пархоменко та її 3-річний син Максим, про загибель онуки і правнука розповіла бабуся жінки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_12-58-47.jpg" length="142705" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔США звинувачують Мадуро та йо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85753</link>
      <description>🤔США звинувачують Мадуро та його дружину у наркотероризмі, — генпрокурорка США 

Пем Бонді повідомила, що Мадуро висунуті звинувачення у змові з метою наркотероризму, ввезення кокаїну, зберіганні вибухових пристроїв та кулеметів. 

Ніколаса Мадуро та його дружину судитимуть у Південному окрузі Нью-Йорка. Як зазначають ЗМІ, у цьому окрузі діє смертна кара.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_13-20-41.jpg" length="153236" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:20:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤘 "Василь Малюк — саме там, де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85760</link>
      <description>🤘 "Василь Малюк — саме там, де має бути": Драпатий, "Мадяр", "Редіс", Ярош та чимало інших військовослужбовців виступили проти можливого звільнення Малюка з посади голови СБУ

За їхніми словами, для нашої держави велика удача мати такого компетентного та відданого країні керівника СБУ під час війни, а його звільнення було б великим подарунком для росіян та путіна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-03_13-56-12.jpg" length="186158" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:56:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
