<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 14:08:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Харківський колаборант Олег Ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82562</link>
      <description>Харківський колаборант Олег Радер, якому дали 5 років за захоплення будівлі обладміністрації в 2014 році, знову за своє.

В 2019 суд призначив йому 5 років позбавлення волі з іспитовим терміном 3 роки. 

Саме під час випробувального періоду на Радера вийшов співробітник фсб, завербував його і перевів у «режим очікування».

Зараз росіяни «активували» свого агента та доручили йому виготовити СВП.

Він мав закласти СВП за координатами, які очікував від свого російського куратора, але контрррозвідники СБУ не дали йому це зробити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_09-19-17.jpg" length="67086" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:19:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Запоріжжі вже двоє загиблих.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82564</link>
      <description>У Запоріжжі вже двоє загиблих. Ворог запустив по Україні понад 650 дронів і більше півсотні ракет різних типів, - Зеленський

Пошкоджені житлові будинки в Запоріжжі, є руйнування гуртожитку. Двоє людей загинули, поранено п’ятеро дітей.

У Ладижині тяжкі травми отримала 7-річна дитина.

«Було також багато підлих ударів по енергетиці та звичайному життю в регіонах: Вінницька, Київська, Миколаївська, Черкаська, Полтавська, Дніпровська, Чернігівська, Сумська, Івано-Франківська, Львівська області. Росія продовжує терористичну війну проти життя, і важливо, щоб кожна така підла атака по цивільних поверталася в росію конкретними наслідками», - сказав президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_09-27-54.mp4" length="863465" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:27:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Пам’ятник Пушкіну в Одесі теп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82568</link>
      <description>👀Пам’ятник Пушкіну в Одесі тепер виглядає так

Пам’ятник російському поету Олександру Пушкіну закрили дерев’яними плитами — за рішенням обласної військової адміністрації його прибрали з публічного огляду.

Монумент на Приморському бульварі повністю обшито.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_10-51-51.jpg" length="105351" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:51:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заяви російської пропаганди пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82569</link>
      <description>Заяви російської пропаганди про нібито «блокування» Сил оборони України в Покровську та Куп’янську не відповідають дійсності, - Сирський

Головком відвідав Покровський напрямок і відзначив, що ситуація справді складна: російська піхота накопичується в міській забудові і змінює місця перебування, тому головне завдання зараз - виявити та знищити противника.

Водночас він підкреслив, що найважливіший пріоритет - збереження життів українських захисників.

«Строго попередив командирів про неприпустимість безвідповідальності. За це буду вживати жорсткі заходи аж до зняття з посад... Головний пріоритет - збереження життя наших воїнів», - сказав Сирський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_10-53-16.jpg" length="68231" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:53:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У лікарні померла 7-річна дівч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82570</link>
      <description>У лікарні померла 7-річна дівчинка, яка постраждала через нічну атаку рф по Вінниці, — заступниця голови ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_11-09-33.mp4" length="5301404" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:09:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту російського Бп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82571</link>
      <description>Момент прильоту російського БпЛА по АЗС у Сумах, де навколо одні цивільні люди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_11-13-42.mp4" length="312856" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:13:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Влучання по ТЕС біля Щастя на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82572</link>
      <description>💥Влучання по ТЕС біля Щастя на окупованій Луганщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_12-15-54.jpg" length="162203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Операція «Месники-2». Дотягнут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82573</link>
      <description>Операція «Месники-2». Дотягнуться до всіх, - Нацполіція знайшла «вагнерівців» за кордоном. Допомогли молдавани.

Поліцейські ідентифікували 654 бойовиків ПВК «Вагнер» та «Редут».

Українські та молдовські поліцейські провели понад 70 обшуків на території двох країн у межах другого етапу міжнародної спецоперації «Месники». 

Серед встановлених найманців — громадяни ЄС, Центральної Азії, Балкан і Південного Кавказу. 

Один із викритих у Молдові «вагнерівців» особисто брав участь у захопленні міста Бахмут і був нагороджений державною нагородою російської федерації.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:15:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чернігові бронзовий Пушкін з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82574</link>
      <description>В Чернігові бронзовий Пушкін зараз виглядає так.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_13-52-50.jpg" length="279943" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
