<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 18:12:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Кенійський легкоатлет в полоні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80605</link>
      <description>Кенійський легкоатлет в полоні у 57-ої бригади.

Еванс – легкоатлет з Кенії. Його спортивний агент запропонував йому поїздку до Санкт-Петербурга, яку фінансувала рф. Під кінець подорожі людина, яка супроводжувала групу, запропонувала іноземцям залишитись у рф та працевлаштуватись. Підписавши папери, написані російською мовою, сам того не знаючи, як запевняє полонений, він став російським військовим.

Еванс спробував відмовитись, та йому сказали, що він вже підписав контракт і нічого не можна змінити. А якщо він відмовиться  – його розстріляють. 

Навчання тривало тиждень. Його командири та інструктори не знали англійської, купняками давали зрозуміти, що він має робити.

По дорозі на своє перше бойове завдання Еванс втік. Дві доби він блукав лісами неподалік Вовчанська, аби здатись в полон. 

Він просить не обмінювати його, бо впевнений, що в росії на нього чекає смерть. 

57-а ОМПБ наголошує, що інтерв’ю було записане зі згоди полоненого. 

Чи вірити його словам - на ваш розсуд.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:52:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Склад БК горит!» - сильні виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80606</link>
      <description>«Склад БК горит!» - сильні вибухи в Донецьку з невідомих причин</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:59:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща депортує 21-річного укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80608</link>
      <description>Польща депортує 21-річного українця, який літав дроном над урядовим кварталом у Варшаві.

Польські спецслужби не виявили ознак шпигунства, але хлопця оштрафували на 4 тисячі злотих за політ у забороненій зоні та депортували до України із забороною в’їзду до Шенгенської зони на 5 років.

17-річна білоруска, яка була з ним, проходить у справі як свідок її допитали й відпустили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_14-50-28.jpg" length="100007" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 14:50:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єдина людина в близькому оточе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80611</link>
      <description>Єдина людина в близькому оточенні путіна, яка виступала проти війни, пішла з Кремля. 

Дмитро Козак, російський політик українського походження, щойно подав у відставку з посади заступника голови адмитністрації президента росії, — РБК

В 2022-му році він спробував відмовити путіна від повномасштабного вторгнення, а в 2025 році запропонував мирні переговори з Києвом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_15-55-42.jpg" length="20979" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:55:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Львова Садовий заявив про </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80612</link>
      <description>Мер Львова Садовий заявив про те, що виявив пристрій для прослуховування у своєму кабінеті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1382.MP4" length="25096358" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:58:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський дрон сьогодні розва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80613</link>
      <description>Російський дрон сьогодні розвалив АЗС біля Полтави</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_16-53-01.jpg" length="203714" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти використовують зброю </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80615</link>
      <description>Окупанти використовують зброю з маркуванням у вигляді свастики.

Розвідники 225-го окремого штурмового полку знайшли російський склад боєприпасів, на якому зберігалися ось ці детонатори зі свастикою. 

Українські військові дізнались про їхнє походження.

В 1940-му році в рамках домовленості з Гітлером до срср були відправлені військова техніка, верстати, технології та, зокрема, зокрема детонатори для снарядів, марковані свастикою.

Частина детонаторів з тих часів збереглася на російських складах. 

Нацистська зброя досі використовується для знищення людей. 

Гітлерівський і сталінський режими зникли, натомість прийшов путінський. 

Назви різні, але суть — одна й та сама, що символічно доводить трофей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_17-04-05.jpg" length="30013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:04:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 Українців у Канаді змушують </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80618</link>
      <description>😳 Українців у Канаді змушують доводити, що вони не ухилянти й вимагають відповідні документи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-17_17-27-12.jpg" length="126098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 17:27:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
