<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 18:10:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Артилерія, виявляється, може б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69961</link>
      <description>Артилерія, виявляється, може бути і такою.

55-а бригада на Покровському напрямку працює не тільки системами «CAESAR», а й «скидами».

Впродовж січня-лютого 2025 року «скидами» на цьому напрямку 55-ій ОАБР вдалось знищити 196 окупантів і відправити на шпитальне ліжко 722 російських військових. 

Всі дані підтверджені системою верифікації Міноборони.

Як стверджує речник, «від себе додам, що більш ніхто з артилерійських бригад не може похизуватись подібним результатом».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3787.MP4" length="30254011" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:42:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Це не миротворець. Це порушни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69962</link>
      <description>«Це не миротворець. Це порушник спокою», — так міністр торгівлі США прокоментував законне бажання президента Зеленського отримати 300 мільярдів доларів репарацій від рф та повернути окуповані землі.

Черговий крінж від команди Трампа:

"Я (Зеленський) хочу 300 мільярдів доларів репарацій від росії. Я хочу, щоб вони забралися з моєї землі. Я хочу всю землю. Справді! Всю землю... це вже занадто. Це не миротворець. Це порушник спокою".

Тобто виявляється - Україна, яка хоче повернути свою визнану всім світом територіальну цілісність -  порушник спокою. Нема слів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-03_16-44-20.mp4" length="3591528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:44:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп відреагував на слова </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69963</link>
      <description>❗️ Трамп відреагував на слова Зеленського, що до кінця війни ще «дуже, дуже далеко»: це найгірша заява, яку міг зробити Зеленський, і США не буде довго з цим миритися. 

Це те, про що я говорив, цей хлопець не хоче миру, поки його підтримує Америка, і Європа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_16-46-54.jpg" length="79287" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп може зупинити Україні по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69966</link>
      <description>Трамп може зупинити Україні постачання зброї на $30 млрд. за програмою USAI (The Ukraine Security Assistance Initiative), а саме ті контракти на постачання зброї до 2027 року, які укладав Байден, — видання Defense Express</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_17-19-47.jpg" length="68435" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:19:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Таке не вигадаєш. Намагаючись </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69967</link>
      <description>Таке не вигадаєш. Намагаючись збити український безпілотник дрючком, російський окупант не помітив ще один FPV-дрон, який поцілив у нього. На Донеччині працює група «Злюки Бобри» з 46-ї окремої аеромобільної бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3798.MP4" length="1316648" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:42:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Прем’єр Словаччини погрожує </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69968</link>
      <description>❗️Прем’єр Словаччини погрожує заблокувати допомогу Україні на саміті ЄС, — Dennik N

Роберт Фіцо напередодні саміту ЄС 6 березня заявив, що накладе вето на будь-яке рішення про підтримку України, якщо це, на його думку, лише затягуватиме війну. 

Він наполягає, що військова допомога має надаватися лише на двосторонньому рівні — напряму між окремими державами.

Окрім того, Фіцо вимагає, щоб ЄС зобов’язав Україну відновити транзит російського газу. За його словами, якщо європейські політики проігнорують цю вимогу, він готовий заблокувати як фінансову, так і військову підтримку Києва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_17-49-28.jpg" length="46105" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:49:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бігати вміють, але ховатися – </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69969</link>
      <description>Бігати вміють, але ховатися – не дуже

На Півдні прикордонники 8-го загону влаштували ворогу веселі перегони в окопах. 

Пілоти FPV-дронів перевірили результати: «фінішували» всі учасники, раз і назавжди.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3799.MP4" length="15920069" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:51:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нарешті, з'явився найкращий ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69970</link>
      <description>Нарешті, з'явився найкращий канал, де простими словами пояснюють про бізнес, гроші та економіку. Підписуйтесь, щоб стати багатшим і освіченішим: t.me/business_ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-03_18-00-15.jpg" length="67723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:00:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
