<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 11:17:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Півроку блискучої операції ЗС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🔥Півроку блискучої операції ЗСУ в Курський області.

За 6 місяців бойових дій на території рф російські втрати в живій силі становлять близько 39 900 осіб, з яких приблизно 16 100 — загиблі, — Генштаб

Також обмінний фонд поповнено на 909 росіян, що дозволило звільнити з полону українських захисників.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:15:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поставили окупантам телефони  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68401</link>
      <description>Поставили окупантам телефони  «на літачок»: прикордонники перервали окупантам зв’язок

На Сумському напрямку бійці «Сталевого кордону» знищили антену зв’язку та комплекс РЕР, які противник використовував для розвідки та атак.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2734.MP4" length="6331957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:22:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Курщині російський штурмови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68402</link>
      <description>На Курщині російський штурмовик, загорнутий у термоковдру, спробував сховатися біля «зубів дракона». 

Дрон 47-ої бригади «Маґура» вгатив поруч — але ворог зрозумів, що ще живий, схопився і кинувся до спаленого пікапа. 

Встиг ковтнути води з калюжі (гідний фінал) — але його вже чатував другий FPV-безпілотник, який підняли в небо оператори ББС 47-ої бригади.

Далі — традиційна метушня: загарбник бігав, ховався, але від FPV так і не втік.

Він міг здатися українцям, але зроби неправильний вибір.

Операція Сил оборони України на Курщині триває вже шість місяців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2737.MP4" length="11710814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥«Мати всіх бомб», а точніше M</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68403</link>
      <description>💥«Мати всіх бомб», а точніше MOAB, тепер буде на озброєнні в Ізраїля, – її, за даними Bild, передасть США 

Це одна з найпотужніших неядерних бомб. Цей 11-тонний велетень може пробивати підземні укріплення, і іранські ядерні об'єкти також. 

Раніше, через загрозу ескалації, президенти США не передавали цього гіганта.

До слова, експерти вважають, що передача бомби може свідчити про плани Ізраїлю атакувати ядерні об’єкти Ірану, який може створити свою «ядерку» вже цього року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-06_10-52-15.mp4" length="2796307" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:52:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ успішно контратакують на К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68404</link>
      <description>ЗСУ успішно контратакують на Курщині, - росЗМІ

▪Ідуть важкі бої в районі Махнівки. Z-воєнкори пишуть, що Уланок під контролем українських сил.
Вважають, що мета удару – повернути Черкаську Конопельку, вийти в тил та забезпечити трасу для постачання із Сум;
▪ Деякі пропагандисти пишуть, ЗСУ вже обійшли Черкаську Конопельку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-06_11-03-11.jpg" length="170452" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:03:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
