<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 19:05:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸Якщо ціна на нафту впаде, Пу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇸Якщо ціна на нафту впаде, Путін не матиме іншого вибору, окрім як припинити війну, — Трамп

Президент США наголосив, що мирна угода між Україною та рф буде досягнута.

💬 "Сподіваюся, у нас скоро будуть для вас хороші новини. Все буде зроблено правильно. Війну між росією та Україною буде завершено", — зазначив він.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:27:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️До України прибула перша пар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80655</link>
      <description>‼️До України прибула перша партія американського озброєння, передбачена угодою між США та НАТО . 

Найближчим часом очікуються нові постачання.

Ми можемо підтвердити, що українські бригади продовжують отримувати якісну американську зброю.

За посиланням наш матеріал про перші бронетранспортери M2 Bradley, які стали на озброєння в бригаді НГУ «Хартія»

https://m.youtube.com/watch?v=JM1CxdDF53g</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_15-29-50.jpg" length="109497" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:29:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ми вирішили, зупинили, війн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80656</link>
      <description>💬 «Ми вирішили, зупинили, війну Абер-байджану і Албанії, вона йшла роками, її нікому не вдавалося зупинити, але коли вони були в моєму офісі, то вони помирились», — Трамп

Розшифровуючи, мова йдеться про Азербайджан та Вірменію.

Сподіваюсь, що це злі брехливі антитрампівські медіа зробили за допомогою, наприклад, ШІ цей синхрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1412.MP4" length="8589880" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:12:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Тернополі відкрили центр мен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80657</link>
      <description>У Тернополі відкрили центр ментального здоров'я для військових, ветеранів і членів їхніх родин всеукраїнської мережі ПОВЕРНЕННЯ 

На базі провідного медзакладу відкрився сучасний інклюзивний простір ментального відновлення — другий у межах мережі ПОВЕРНЕННЯ, заснованої Віктором та Оленою Пінчуками.

Захисники, ветерани та їхні родини отримуватимуть тут психологічну й психіатричну допомогу, доступну, комфортну і якісну. Центр оснащено інноваційними системами для зниження стресу, EMDR-терапії та арттерапії. Команда — мультидисциплінарна, підходи — світового рівня.

📍 Вся підтримка в центрі — фахова й безоплатна. Тут допомагають впоратись з травмами війни, тривогою, депресією й адаптаційними розладами.

У межах проєкту ПОВЕРНЕННЯ планується створити 20–25 центрів по всій країні, які щороку надаватимуть безоплатну допомогу понад 100 000 українців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_16-50-56.jpg" length="111046" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:50:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Побудований росією новий обʼєк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80663</link>
      <description>Побудований росією новий обʼєкт схожий на майданчик для запуску дронів «Shahed».

Він знаходиться в Брянській області лише за 35 кілометрів від кордону з Україною. 

На супутникових фото комплекс споруд, розташований між селами Олешок, Голишина, Живий Ключ та Мартинівка, який має склади, пускові установки, елементи інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_17-32-36.jpg" length="157284" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:32:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Латвії на пляжі знайшли улам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80664</link>
      <description>В Латвії на пляжі знайшли уламки російського безпілотника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_17-37-22.jpg" length="213621" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наступом росіян на Купʼянськ н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80665</link>
      <description>Наступом росіян на Купʼянськ на даний момент керує зрадник присяги Сергій Стороженко, який командував 36-ою бригадою берегової оборони.

Окупанти пообіцяли, що він залишиться командиром бригади, і він на це швидко погодився, після чого «посипались» інші військові частини в Криму, бо 36-а бригада була найпотужнішим українським підрозділом в 2014 році не тільки на півострові, а, напевно, й в усіх Збройних Силах України.

Зрадник родом з Харківщини, і він зараз просто тероризує область, де в нього досі чимало рідних.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_17-50-15.jpg" length="47863" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:50:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
