<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 06:13:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️США закликають ЄС відмовитис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80173</link>
      <description>‼️США закликають ЄС відмовитися від російського газу в обмін на новий пакет санкцій проти москви, — FT

Американський міністр енергетики Кріс Райт заявив, що ЄС має замінити закупівлі російської нафти та газу поставками зі США. За його словами, такий крок не лише послабить фінансування російської війни, а й допоможе Брюсселю виконати умови торговельної угоди, яка передбачає придбання американських енергоресурсів на 750 млрд доларів до 2028 року.

Райт наголосив, що припинення імпорту російських енергоносіїв дало б потужний поштовх для більш жорстких дій США у санкційній політиці проти рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-08_20-49-12.jpg" length="98298" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:49:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ворог завдав удару «шахедами</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80174</link>
      <description>❗️Ворог завдав удару «шахедами» по приватному сектору Запоріжжя, постраждала жінка, вогнеборці ліквідовують пожежі, — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_03-49-38.mp4" length="1512416" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:49:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 путін розпочав новий етап ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80178</link>
      <description>🤬 путін розпочав новий етап війни проти України, ударом по Кабміну, — The Times

Упевненість путіна посилилася після переговорів із Сі Цзіньпіном у Пекіні, де обговорювалася співпраця між країнами.

The Times також пише, що Пекін став важливим майданчиком для дипломатичних маневрів 
путіна. Він заявив про «безпрецедентно високий рівень» відносин із Китаєм. До того ж на параді у Пекіні путін сидів праворуч від Сі Цзіньпіна.

Підтвердженням такої підтримки стала одна з найбільших з початку війни повітряних атак на столицю України. 

Внаслідок ударів було пошкоджено урядову будівлю — уперше за понад три роки масштабного вторгнення. Радикальні кола в росії давно вимагали бити саме по центрах ухвалення рішень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_05-00-56.jpg" length="125582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Миру до Різдва не буде, — голо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80180</link>
      <description>Миру до Різдва не буде, — голова МЗС Італії

Антоніо Таяні заявив, що єдиним дієвим механізмом тиску на росію нині можуть стати нові фінансові санкції.

Таяні також підтвердив, що Італія не братиме участі у «Коаліції охочих» та не відправлятиме своїх солдатів.

Натомість, за його словами, Рим пропонує інший варіант — домовленість, подібну до статті 5 Статуту НАТО. Це має бути пакт про взаємну оборону, який гарантуватиме Україні безпеку, зокрема із залученням Америки для захисту українського неба</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_05-39-43.jpg" length="62518" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:39:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крутіше, ніж «Гепард» - Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80181</link>
      <description>Крутіше, ніж «Гепард» - Україна озброїться новітніми німецькими зенітними установками «Skyranger». 

Підписання угоди на сотні мільйонів євро буде завтра, постачання систем ППО розпочнуться в 2025 році, заявив Генеральний директор Rheinmetall Армін Паппергер у інтерв’ю ZDF.

💬 «Кожна з цих систем може охоплювати площу 4x4 км, створюючи повну бездронову зону. Це означає, що всі БпЛА будуть знищені», - так сказав Паппергер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_05-40-47.jpg" length="124713" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👉 ЗСУ просунулись на Сумському</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80183</link>
      <description>👉 ЗСУ просунулись на Сумському напрямку, армія рф готується до штурму Покровська: карти ISW

Українські війська нещодавно просунулися на півночі Сумської області: повернули собі Безсалівку (на північний захід від міста Суми).

Військові рф продовжили наступальні операції на Покровському напрямку, але підтвердженого прогресу не досягли. Російські війська зазвичай здійснюють атаки під прикриттям рослинності, просуваючись вздовж вітрозахисних смуг, насаджень та сільських доріг. Російські безпілотники постійно перебувають на відстані 15-20 кілометрів у безпосередньому тилу. Також спостерігаються невизначені підрозділи морської піхоти в цьому районі. Російське військове командування, ймовірно, готується до штурму Покровська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_06-00-34.jpg" length="145948" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цікавишся зброєю? Тоді тобі то</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80184</link>
      <description>Цікавишся зброєю? Тоді тобі точно до нас 🔥

Ми знаємо все: про збройові новинки, як швидко оформити дозвіл, що підійде під твої задачі та яке спорядження справді варте уваги. 
Ділимося досвідом, порівнюємо, тестуємо, пояснюємо простими словами.

📌 На нашому каналі ти знайдеш:

🔸 збройові та ножові новинки
🔸 огляди та тести продукції
🔸 меми та корисну інфу
🔸 приємні бонуси та знижки для військових

Долучайся до нас 😎 https://t.me/+Rn1twgVkvRs3NzUy</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_06-01-32.jpg" length="137889" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:01:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
