<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 09:10:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Більше про вид озброєння, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75264</link>
      <description>Більше про вид озброєння, який призначався для України, але був перенаправлений на Близький Схід. 

Це підривач з радіочастотним датчиком до ракет APKWS, які Україна використовує для збиття російських безпілотників.

APKWS - лазерна система наведення, яка перетворила стару 70-мм ракету Hydra на дешеву високоточну зброю.

На її базі спеціально для України був розроблений ЗРК Vampire.

Постачання, які фінансувала адміністрація Байдена, планувалось здійснювати в Україну цього та наступного року, але поки що розпорядженням міністра оборони Хегсета підривачі відправлені, замість України, на Близький Схід.

Безконтактний підривач є одним з найважливіших компонентів APKWS, бо саме він забезпечує детонацію БЧ, коли ракета наближається до безпілотника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-05_05-42-46.jpg" length="97078" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 05:42:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Евакуація на півночі Сумщині. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75267</link>
      <description>Евакуація на півночі Сумщині. Діти в бронежилетах. Пенсіонери на ношах.

Артилерія та дрони на оптоволокні змушують мешканців масово виїжджати.

💬 «Все зруйновано в селищі Хотінь. Що встигли, те схопили. Взяли собак, котів і втекли. Залишилися одиниці. Жити неможливо. Світла, води і газу немає. Ми за 10 км від кордону. Вони вже там стоять. Росіяни в наших городах», - слова розгублених місцевих жителів переповнені болем та відчаєм</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7456.MP4" length="19609492" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 06:44:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На центр Херсона за 15 хвилин </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75268</link>
      <description>На центр Херсона за 15 хвилин росіяни скинули чотири КАБи.

Постраждала будівля ХОДА, зруйновано під’їзд багатоповерхівки, вибито вікна й посічено фасади навколишніх будинків. 

На місці працює оперативний штаб ОВА.</description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 06:50:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Справжній партнер України, нім</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75269</link>
      <description>Справжній партнер України, німецька оборонна компанія Rheinmetall, показала дрон-перехоплювач, розроблений для захисту цивільної та військової інфраструктури від атак інших дронів.

Дальність ураження цілей до 5 км, швидкість до 300 км/год.

Питання лише в собівартості, бо якщо це рішення не стане дешевим, воно не стане масовим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7458.MP4" length="10250336" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:14:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні Сили знешкодили 74 і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75270</link>
      <description>Повітряні Сили знешкодили 74 із 103 ворожих дронів. 

Також росіяни атакували балістичною ракетою Іскандер-М/KN-23. 

Основні напрямки повітряного удару – Чернігівщина, Харківщина та Одещина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-05_07-21-25.jpg" length="84414" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Брянській області уражено у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75271</link>
      <description>💥В Брянській області уражено установки ОТРК «Іскандер», які були вже споряджені ракетами для атаки на Київ, це результат взаємодії СБУ і Збройних Сил, — Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-05_07-28-57.mp4" length="1265126" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:28:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через пару тижнів буде справжн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75272</link>
      <description>Через пару тижнів буде справжнє чоловіче свято!
День батька. 💪

Друзі, є чудова пропозиція для подарунка тату🔥
Художник пише портрет із вашої фотографії, красиво запакують і відправлять в будь яке місто (навіть закордон).

❗️А тим паче, зараз дають можливість замовити зі 
знижкою 6️⃣0️⃣🔤 до свята!

Розрахувати вартість і подивитись роботи можна ТУТ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-05_08-00-07.jpg" length="143353" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Внаслідок атаки рф по центру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75273</link>
      <description>⚡️Внаслідок атаки рф по центру Херсона зруйновано частину будівлі  ОВА, яку росіяни неодноразово атакували до цього. Також зруйновано підʼїзд багатоповерхівки, пошкоджена будівля навчального закладу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-05_08-33-24.mp4" length="1974729" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:33:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Воронезькій області вночі  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75274</link>
      <description>💥У Воронезькій області вночі  підірвано залізничні колії, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-05_08-40-34.mp4" length="2916573" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:40:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Прилуках російський дрон влу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75275</link>
      <description>У Прилуках російський дрон влучив у будинок начальника місцевої пожежної частини — загинули його дружина, донька — патрульна поліцейська, і її однорічний син, повідомив голова МВС.

Самий ж рятувальник цієї ночі разом з пожежно-рятувальною командою перебував на місцях ліквідації наслідків ударів ворога.

🕯</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-05_08-42-15.jpg" length="208017" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:42:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
