<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 19:06:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Італія  пропонує надати Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Італія  пропонує надати Україні гарантії безпеки, подібні до статті 5 договору НАТО, — прем'єрка країни Мелоні

Нагадаємо, що стаття 5 альянсу стверджує, що члени НАТО стануть на захист союзника, який зазнає нападу</description>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 14:40:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На честь найдовшої в історії р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70892</link>
      <description>На честь найдовшої в історії розмови президентів США  та  рф (майже 2,5 години), в Ленінградській області рухнув військовий вертоліт Мі-28. Обидва члени екіпажу загинули.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_17-18-49.jpg" length="25154" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:18:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Заява Білого дому за підсумк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70898</link>
      <description>🇺🇸Заява Білого дому за підсумками розмови президента США та російського диктатора

▪️Рух до миру розпочнеться із припинення вогню в енергетиці та інфраструктурі, а також з технічних переговорів щодо реалізації морського перемир'я у Чорному морі. Ці переговори негайно розпочнуться на Близькому Сході.

▪️Кров і гроші, які Україна та росія витрачають на цю війну, краще було б витратити на потреби своїх народів.

▪️Лідери країн погодилися, що майбутнє з покращенням двосторонніх відносин між США та росією має величезні перспективи — це включає величезні економічні угоди і геополітичну стабільність після досягнення миру.

Від кремля такі заяви:

▪️19 березня між російською та українською сторонами буде здійснено обмін полоненими – 175 на 175 осіб. Москва передасть Києву 23 тяжко поранених українських військовослужбовців

▪️кремль назвав ключовою умовою для вирішення конфлікту в Україні мирним шляхом повне припинення іноземної військової допомоги та надання розвідданих Києву. 

▪️рф вимагає зупинення "примусової мобілізації" в Україні та переозброєння ЗСУ.

🙄Трамп підтримав ідею путіна організувати хокейні матчі у США та росії між гравцями, які виступають у НХЛ та КХЛ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_17-58-25.jpg" length="151483" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:58:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп і путін домовилися про ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70899</link>
      <description>Трамп і путін домовилися про часткове припинення вогню в Україні, але план все ще вимагає схвалення Києва, — The Washington Post</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_18-02-49.jpg" length="150011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 18:02:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖❗️Ситуація на кордоні Сумщини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70902</link>
      <description>🪖❗️Ситуація на кордоні Сумщини з Курщиною перебуває під контролем Сил оборони, — Генштаб ЗСУ

Інформація, що поширюється в соціальних мережах щодо просування підрозділів рф вглиб території Сумщини не відповідає дійсності.

💬 "Російські окупанти намагаються заходити невеликими групами у деякі населені пункти українського прикордоння. Противник оперативно знищується вогневими засобами завдяки злагодженим діям та завчасно створеній системі оборони". 

Повідомляється, що українські захисники успішно зупиняють їх — ворог зазнає значних втрат в живій силі. Також українські воїни продовжують утримувати території в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_18-20-48.jpg" length="260487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 18:20:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Києві тривога — три "мирні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70903</link>
      <description>❗️У Києві тривога — три "мирні" шахеди підлітають до столиці

У більшості  областей загроза БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_18-33-12.jpg" length="82516" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 18:33:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>І Трамп, і Путін можуть заявит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70905</link>
      <description>І Трамп, і Путін можуть заявити про свою перемогу після переговорів, — Sky News

Результати телефонної розмови дозволяють обом сторонам трактувати її як успіх, пише вашингтонський кореспондент Sky News Марк Стоун.

Для Дональда Трампа це можливість заявити, що він домігся перших кроків до припинення війни — спочатку перемир’я в небі та на морі, а також запустив процес мирного врегулювання, хай і в короткостроковій перспективі.

Путін же може стверджувати, що погодився лише на припинення ударів по енергетичних та інфраструктурних об’єктах, але залишив за собою можливість продовжувати наземні бойові дії вздовж лінії фронту.

Російський диктатор не підтримав ідею повного припинення вогню, вважаючи, що зараз має перевагу та прагне захопити якомога більше територій до укладення будь-яких домовленостей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-18_18-44-52.jpg" length="45699" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 18:44:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
