<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 02:23:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️путін вирішив продовжити ата</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80743</link>
      <description>❗️путін вирішив продовжити атакувати енергетику та іншу інфраструктуру України, - Bloomberg

Як пише видання з посиланням на джерела, близькі до Кремля, диктатор дійшов висновку, що військова ескалація - це найкращий спосіб змусити Україну до переговорів на його умовах, і що Дональд Трамп навряд чи зробить щось для посилення обороноздатності України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_13-21-25.jpg" length="61493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 13:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цікава ваша емоція з приводу ц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80744</link>
      <description>Цікава ваша емоція з приводу цієї ситуації у потязі на Львів
👀🤬🔥?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_14-18-34.mp4" length="1752505" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Німеччині вперше в історії п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80745</link>
      <description>У Німеччині вперше в історії праворадикальна, проросійська партія «Альтернатива для Німеччини» обійшла всіх конкурентів і стала найвпливовішою політичною силою країни, — Bild</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_14-29-40.jpg" length="141730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:29:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Крани російським нафтовикам пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80746</link>
      <description>Крани російським нафтовикам перекрили безпілотники СБУ та ССО ЗСУ 

Вони зупинили роботу низки нафтоперекачувальних станцій у рф.

Сьогодні вночі далекобійні безпілотники ЦСО «А» СБУ та ССО ЗСУ уразили нафтоперекачувальні станції  нафтопроводу «Куйбишев – Тихорецьк», які задіяні в експорті нафти через порт Новоросійськ.

«Бавовна» палала на станціях «Зензеватка» (н.п. Зензеватка, Волгоградська обл., рф), «Совхозная-2» (н.п. Прогрес, Самарська обл., рф), а також на лінійно-виробничій диспетчерській станції «Самара» (н.п. Просвєт, Самарська обл., рф).

В результаті атаки українських безпілотників станції зупинили роботу та перекачування нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_14-33-46.jpg" length="55929" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:33:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪🫡Цей хлопець мав безпечний і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80748</link>
      <description>🇩🇪🫡Цей хлопець мав безпечний і надійний статус біженця в Німеччині. Дитиною виїхав туди з мамою, рятуючись від війни. Але вирішив повернутися, щоб захищати Україну.

🔙 Приїхав з Німеччини, підписав «Контракт 18-24», потрапив з другом в оточення. Дванадцять днів вони билися з ворогом. І, нарешті, прорвались до своїх.

🏅 За свій подвиг обидва отримали високі державні нагороди і стали першими бійцями програми «18-24», які були нагороджені орденами.

🎙️ Після спілкування з ними в мене подвійне відчуття - гордості за наших молодих воїнів і, одночасно, бажання тримати їх подалі від війни. Бо вони майже діти. Наше безцінне майбутнє. 

https://m.youtube.com/watch?v=DhNs4zuc0Ao

⬆️⬆️⬆️⬆️⬆️
⚔️ Рекомендую повну версію нашої відвертої розмови з молодими героями 92-ої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1464.MP4" length="8174999" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 15:15:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🇭🇺🇸🇰 ЄС готує план перекритт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80749</link>
      <description>🇪🇺🇭🇺🇸🇰 ЄС готує план перекриття "Дружби" для Угорщини та Словаччини, - Bloomberg 

За даними видання, Єврокомісія переглядає питання подальшого імпорту російської нафти через трубопровід "Дружба", який постачає Угорщину та Словаччину. 

Ці плани є окремими від пропозицій щодо нового пакету санкцій. І на відміну від них не потребують одностайного ухвалення країнами-учасницями ЄС - достатньо підтримки більшості. 

Очікується, що це дозволить виконати ключову вимогу Трампа і нарешті долучити США до суворих санкції проти росії, щоб припинити війну в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_16-24-03.jpg" length="69709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:24:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️російські військові літаки, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80750</link>
      <description>⚡️російські військові літаки, які порушують повітряний простір країн НАТО, необхідно збивати, — президент Чехії Петро Павел

Нарешті слушна думка для закляклих європейців</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_16-41-19.jpg" length="85650" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 16:41:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💪 У небі палає, а люди аплоду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80751</link>
      <description>💥💪 У небі палає, а люди аплодують: надвечір сили ППО збили одразу 12 ворожих безпілотників над Дніпропетровщиною, — ОВА

У мережі з’явилось відео одного з цих «приземлень», де чути, як місцеві мешканці зустріли знищення «шахеда» гучними оваціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_17-18-34.mp4" length="1206036" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 17:18:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥А це вже свіжі кадри роботи F</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80752</link>
      <description>🔥А це вже свіжі кадри роботи F-16 по ворожих ракетах. Краса</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_18-07-56.mp4" length="2248533" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:07:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повне відео нічної та ранкової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80753</link>
      <description>Повне відео нічної та ранкової, роботи ЗРК, мобільних вогневих груп, а також  F-16, які збили більшість крилатих ракет.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1465.MP4" length="15262161" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:46:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 40-ої бригади берегової </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80754</link>
      <description>Бійці 40-ої бригади берегової оборони виявили та уразили за допомогою FPV-дронів  два човни з ворожим десантом в гирлі Дніпра біля Херсона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1466.MP4" length="7438665" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 18:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий вид військ буде створено</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80755</link>
      <description>Новий вид військ буде створено в Україні.

Рішення створити на базі штурмових підрозділів штурмові війська ухвалено, - Зеленський

💬 «Що стосується штурмовиків, у нас з'явилися штурмові батальйони, полки, які показують впродовж 2025-го року, безумовно, хороший результат. І ми вирішили, що треба вийти в юридичну площину. «Руські» вирішили робити те саме, що і ми. Будемо зараз робити окремі штурмові війська, прийнято це рішення. Зараз все готується, і я думаю, десь тиждень – десять днів і все буде працювати».

Одні з найкращих результатів під час наступальних операцій показали 225-ий полк, 425-ий полк, інші полки, тож, їхній досвід вирішено масштабувати.

Також незабаром ми почуємо і про інші штурмові підрозділи, зокрема, з потужною безпілотною компонентою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_19-57-14.jpg" length="32299" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 19:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Збиття шахеда дроном - перехо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80756</link>
      <description>💥Збиття шахеда дроном - перехоплювачем</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_21-07-40.mp4" length="2558721" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 21:07:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
