<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 16:25:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥 Сили оборони уразили нафтоба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88732</link>
      <description>🔥 Сили оборони уразили нафтобазу “Луганська" Об'єкт задіяний у забезпеченні російської армії, зафіксовано масштабну пожежу, - Генштаб

Крім того, українські сили завдали вогневого ураження по складах пально-мастильних матеріалів поблизу Маріуполя, Новоторецького, Коптєвого на тимчасово окупованій території Донецької області, а також по пункту управління ворожими безпілотниками неподалік Райського, що на ТОТ Херсонщини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_10-23-20.jpg" length="99088" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:23:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱Сотні загиблих і поранених - </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88733</link>
      <description>😱Сотні загиблих і поранених - Афганістан атакував ядерний обʼєкт у Пакистані. 

Також було завдано удару по військовій базі в районі Абботтабада, – повідомив телеканал Ariana News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_10-28-15.mp4" length="1602834" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:28:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Повітряні Сили України поча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88734</link>
      <description>⚡️ Повітряні Сили України почали використовувати французькі винищувачі «Mirage 2000» для ударів по позиціях окупантів, - перше відео</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6601.MP4" length="4060795" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:06:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту по готелю в це</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88735</link>
      <description>Момент прильоту по готелю в центрі Сум</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6602.MP4" length="1954311" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:08:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Проросійські Орбан і Фіцо заяв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88737</link>
      <description>Проросійські Орбан і Фіцо заявили про створення слідчої комісії щодо вивчення стану трубопроводу «Дружба» і закликали українського президента надати їй дозвіл працювати на території України.

Можна також надати дозвіл і фахівцям компанії «Газпром». Або краще одразу фсб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_11-40-43.jpg" length="77716" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:40:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Британські та французькі деса</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88738</link>
      <description>🤔Британські та французькі десантники провели останні приготування перед початком можливої місії в Україні, — The Telegraph

"Більше 600 солдат готові вирушити і зробити все необхідне", — зазначив джерело в Міністерстві оборони Великої Британії.

Треба лише уточнити, що вирушать в Україну міжнародні сили лише за умови підписання мирної угоди і припинення вогню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_11-41-14.jpg" length="199844" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розпочалася термінова евакуаці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88741</link>
      <description>Розпочалася термінова евакуація дипломатів, американського урядового персоналу та членів їхніх сімей з Ізраїлю, повідомляє Держдеп, - схоже, незабаром почнеться війна між США та Ізраїлем, з одного боку, та Іраном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_11-45-47.jpg" length="124013" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:45:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴У кожному корпусі та бригаді </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88742</link>
      <description>🔴У кожному корпусі та бригаді ЗСУ з'являться цифрові офіцери — Федоров

У Силах оборони України створюють нову IT-вертикаль — мережу цифрових офіцерів, які відповідатимуть за впровадження технологій у війську. Першого такого офіцера вже призначено.  

Їхнє головне завдання — запуск цифрових систем у підрозділах, збір зворотного зв’язку від військових та формування запитів на нові технологічні рішення для фронту.  

Загалом у структурі армії планують створити понад 7 тисяч таких посад — від рівня батальйонів до командувань корпусів. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_13-13-46.jpg" length="101772" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:13:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Замість евакуації командування</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88743</link>
      <description>Замість евакуації командування рф відправляє своїх хворих солдатів знімати відеоблоги.

Після двох тижнів переховувань  в підвалах розбитих будинків, російський піхотинець з обмороженими кінцівками отримав наказ від своїх командирів з 72-ї мотострілецької бригади рф: пробратися на одну з площ міста Костянтинівка і записати пропагандистське відео про відсутність українських військових.

Він встиг натиснути кнопку запису, але відправити відеофайл своєму командуванню не вийшло. 

Бійці батальйону «Карпатська Січ», які захопили росіянина, стали його першими глядачами.

Тепер подивитись це відео, а також познайомитися з його автором, можуть й інші українці.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:07:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вдалося знешкодити інфраструкт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88745</link>
      <description>Вдалося знешкодити інфраструктуру, яку росія використовувала для наведення дронів-камікадзе з території Білорусі, - міністр оборони Федоров.

💬 «Вдалося ліквідувати Mesh-мережу, яку використовували «шахеди» на півночі, що позитивно вплинуло на обороноздатність Києва та центральної частини України».

Mesh-мережа — це своєрідна система Wi-Fi, яка складається з головного роутера та кількох вузлів. Вона створює єдине покриття, забезпечуючи стабільний інтернет без переривань під час переміщення. Вузли автоматично підключають пристрої до найсильнішого сигналу на маршруті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6608.MP4" length="1606507" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:32:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБС вполювали сьогодні зенітни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88746</link>
      <description>СБС вполювали сьогодні зенітний ракетно-гарматний комплекс «Панцирь-С1» на територіі «Азовсталі» в Маріуполі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6609.MP4" length="6940832" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Книга, що відкриває темний бік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88750</link>
      <description>Книга, що відкриває темний бік української історії, про який говорили пошепки 💥

Видавництво РВВ відкриває передпродаж «Матеріалів з демонології українського народу» Анджея Подберезького – рідкісних записів середини XIX століття, створених із прямої мови українців.

Привиди, змори, вовкулаки, відьми, упирі, біси та характерники постають як частина повсякденного світу, що пояснював страх, хвороби, дивні явища і навіть людську долю.

🔥Це книга про світогляд предків, їхню уяву, віру та досвід життя поруч із незрозумілим. Атмосферні свідчення занурюють у реальність, де темрява не була символом – вона була присутністю.

Якщо цікавить справжній український фольклор без глянцю, жива містика і голоси минулого – ця книга точно варта уваги.

Передпродаж уже відкрито:
https://rvv.com.ua/product/materialy-z-demonolohii-ukrainskoho-narodu/ 📚🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_15-59-14.jpg" length="312443" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:59:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
