<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 15:19:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не ги</title>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили підрозділ, який воює роботами.

‼️Цей унікальний підрозділ, який прикриває Покровський та Бахмутський напрямки, негайно потребує коштів на ремонт, модернізацію і розробку нових роботизованих наземних дронів. 

Ці машини є незамінними для евакуації поранених з поля бою, підвозу боєприпасів тощо.

Що це таке і чому це вкрай потрібно робити, спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS показав командир роти безпілотних наземних систем з позивним «Електрик».

Максимально розвантажити піхоту і взяти на себе всю важку та вкрай ризиковану роботу - основне завдання наземних роботів.

Тож маємо допомогти нашим врятувати життя на полі бою.

🎯Ціль: 300 000 ₴

🔗Посилання на збір
https://send.monobank.ua/jar/5duLUzGnSk

Переможемо тільки разом.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:21:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Останній привіт українському д</title>
      <description>Останній привіт українському дрону, невдала спроба суїциду, вибухове паркування в посадці, - епізоди взвємодії 1-го батальйону 92 ОШБР та 47-ої бригади «Маґура» в Курській області.

За даними розвідки, корейців тут, через великі втрати, трохи відтягнули від передової. І знову в бій йдуть російські солдати, як правило, з категорії тих, кого Кремлю не шкода.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Офіційно підтверджено уражен</title>
      <description>💥🔥Офіційно підтверджено ураження НПЗ «ЛУКОЙЛ-Волгограднафтопереробка» у Волгоградській області рф

Цей НПЗ за проєктною потужністю входить у десятку найбільших нафтопереробних заводів росії та задіяний у забезпеченні окупаційної армії рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-31_09-57-58.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:57:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>No Content</title>
      <description>No Content</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-01-31_08-41-29 (1).mp4" length="None" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:41:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В окупованій Горлівці прильот</title>
      <description>💥В окупованій Горлівці прильоти по розташування військових рф</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:41:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
