<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 20:10:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Припинення вогню не буде: ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74140</link>
      <description>❗️Припинення вогню не буде: російська делегація планує вирушити до аеропорту одразу після зустрічі та не залишатися в Стамбулі для переговорів про припинення вогню, — українське дипломатичне джерело в інтерв'ю Axios</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_11-23-01.jpg" length="324966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни вимагали, щоб Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74143</link>
      <description>❗️росіяни вимагали, щоб Україна повністю вийшла з 4 своїх областей, які рф внесла в свою конституцію, як російську територію.  На що отримали відмову від української делегації. У відповідь на неї — росіяни встали і сказали, що «наступного разу областей буде вже 5», — росЗМІ

В українській делегації цю інформацію не підтвердили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_12-49-24.jpg" length="163458" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 12:49:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я подала у відставку через зов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74146</link>
      <description>Я подала у відставку через зовнішню політику Трампа — колишня посол США в Україні Бріджит Брінк

«Я щойно повернулась додому до Мічигану після трьох років найважчої роботи в моєму житті - на посаді посла США в Україні, де я підтримувала нашого демократичного союзника проти жорстокої, неспровокованої агресії з боку рф.

Я з гордістю служила п'ятьом президентам - республіканцям і демократам - щоб переконатися, що Сполучені Штати є найсильнішою, найвеличнішою країною, яку коли-небудь знав світ.

Я поважаю право і обов'язок президента визначати зовнішню політику США - з належною системою стримувань і противаг з боку Конгресу США. Роль американської дипломатичної служби полягає в тому, щоб втілювати цю політику в життя. На жаль, політика від початку роботи адміністрації Трампа полягала в тому, щоб тиснути на жертву, Україну, а не на агресора, рф. Таким чином, я більше не могла сумлінно проводити політику адміністрації і вважав своїм обов'язком піти у відставку. Після майже тридцятирічного служіння нашій країні я подала у відставку з посади посла в Україні.

Я не можу стояти осторонь, коли країна зазнає вторгнення, демократію бомбардують, а дітей безкарно вбивають. Я вважаю, що єдиний спосіб захистити інтереси США - це стати на захист демократії і протистояти автократам. Мир за будь-яку ціну - це зовсім не мир, це умиротворення. А історія знову і знову вчить нас, що умиротворення не веде до безпеки, захищеності чи процвітання. Це призводить до ще більшої війни та страждань.

Протягом трьох років я чула історії, бачила жорстокість і відчувала біль сімей, чиї сини і дочки були вбиті і поранені російськими ракетами і безпілотниками, які влучали в дитячі майданчики, церкви і школи. За свою кар'єру, проведену в зонах конфліктів, я на власні очі бачила масові звірства і безглузді руйнування, але з часів Другої світової війни ми ніколи не бачили насильства настільки систематичного, настільки поширеного і настільки жахливого в Європі.

Чому вторгнення рф в Україну має значення для Сполучених Штатів?

Це важливо тому, що те, як ми впораємося з цією війною, буде багато говорити як нашим друзям, так і нашим ворогам. Якщо ми дозволимо путіну перекроїти кордони силою, він не зупиниться на Україні. Якщо повірити путіну на слово, він прагне воскресити імперське минуле - і він не може цього зробити, не загрожуючи безпеці наших союзників по НАТО.

І якщо путіну це вдасться, він надішле Китаю сигнали, які підірвуть баланс безпеки в Азії і в усьому світі. Це матиме глибокі наслідки для безпеки, захищеності і процвітання Америки.

Збереження 80-річного миру, що виник після руйнувань Другої світової війни, а також економічне зростання, торгівля і реальні робочі місця, які з нього випливають, - це те, що поставлено на карту в російській війні в Україні.

Але війна рф - це більше, ніж зовнішня політика чи економіка. Йдеться про те, хто ми є.

Мій дідусь, який виріс у Шарлотті, штат Мічиган, з гордістю служив нашій країні як солдат у Другій світовій війні, в той час як моя бабуся підтримувала їхню єдину дитину, здаючи в оренду кімнати в їхньому будинку в Лансінгу. Мої бабуся і дідусь не бачилися три роки, а мама не впізнала свого батька, коли він повернувся додому, але вони розуміли, що чинять правильно.

Америка, яку я люблю, Америка, якій служили наші дідусь і бабуся, ніколи б не залишилася осторонь і не дозволила б статися таким жахіттям. Ми повинні триматися за те, ким ми є - справедливим, щедрим народом, благословенним демократичним і підзвітним урядом, найбільшою вільною ринковою економікою в світі і найпотужнішою армією в історії людства. Перед обличчям агресії ми повинні демонструвати лідерство, а не слабкість чи співучасть.

Це Америка, яку я люблю, і якій я пишався служити щодня.

Можливо, я більше не є американським дипломатом, але я ніколи не перестану вірити в необхідність американського лідерства, щоб забезпечити наше майбутнє і запропонувати маяк надії і можливостей для кожного жителя Мічигану, кожного американця і багатьох інших людей по всьому світу.»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_14-30-13.jpg" length="93180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:30:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«росія не хоче війни, але гото</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74147</link>
      <description>«росія не хоче війни, але готова воювати рік, два, три — стільки, скільки потрібно. Ми воювали зі Швецією 21 рік. А ви скільки готові воювати?», — The Economist повідомляє, що Мединський поставив таке питання на переговорах з Україною</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_14-35-49.jpg" length="138590" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:35:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бронемашина й десяток окупанті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74148</link>
      <description>Бронемашина й десяток окупантів вирушили наступати в напрямку, де працювали оператори підрозділу ДПСУ «Фенікс», і це був для росіян «one-way ticket».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6657.MP4" length="13154654" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 15:02:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Зеленський: ми розраховуємо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74149</link>
      <description>⚡️ Зеленський: ми розраховуємо, що 17-й пакет санкцій проти рф торкнеться банків, нафти, енергетики, металургії та тіньового флоту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-16_17-18-31.mp4" length="972649" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 17:18:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У переддень переговорів в Ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74150</link>
      <description>❗️У переддень переговорів в Стамбулі російські пропагандисти вигадали захоплення Торського на Донеччині, демонструючи кадри з їхніми військовими в цьому селі.

Що сталося насправді і що саме взяли окупанти – розповідає командир 63 бригади полковник Павло Юрчук. А наші воїни передають москалям особливий привіт з центра Торського.</description>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 17:39:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На нас чекають дуже важкі дні,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74151</link>
      <description>На нас чекають дуже важкі дні, час посилити тиск, — прем’єр Польщі Туск після розмови з Трампом щодо переговорів України та росії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-16_17-59-06.jpg" length="111836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 17:59:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія під час «мирних перегово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74152</link>
      <description>росія під час «мирних переговорів» погрожує забрати в України шість областей, якщо Україна добровільно не віддасть чотири.

Звичайний шантаж. Якби вони мали можливість, то забрали б усе, а станом на зараз жодну з цих чотирьох областей росіяни не захопили повністю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6660.MP4" length="3862187" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 18:15:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як відео збиття росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74153</link>
      <description>Заявлене, як відео збиття російського гелікоптера Кa-52 «Алігатор» українським FPV-дроном на Курщині. Такий гелікоптер коштує понад $16 млн. 

Офіційних коментарів поки немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6661.MP4" length="2346042" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 18:45:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
