<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 18:11:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺 Країни ЄС домовились розміс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79637</link>
      <description>🇪🇺 Країни ЄС домовились розмістити військових інструкторів на території України, - Каллас 

"Я вітаю те, що сьогодні існує широка підтримка розширення мандату нашої військової місії ЄС EUMAM для проведення навчання та надання консультацій всередині України після встановлення перемир'я", - повідомила висока представниця ЄС з питань зовнішньої політики Кая Каллас за підсумками неформального засідання міністрів оборони у Копенгагені</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_15-41-05.jpg" length="106303" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:41:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡Сьогодні відбулася перша цере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79640</link>
      <description>🫡Сьогодні відбулася перша церемонія поховання на Національному військовому меморіальному кладовище, — Зеленський

З гідністю та шаною ми проводжали п’ятьох воїнів, чиї імена ще не відомі, але їхній подвиг назавжди в історії нашої держави, історії нашої незалежності, — додав президент

Вічна пам’ять нашим героям. Вічна слава та вдячність кожному й кожній, хто загинув, обороняючи нашу країну</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:12:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ворожі ДРГ ліквідували ще н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79641</link>
      <description>⚔️ Ворожі ДРГ ліквідували ще на підступах. На Харківщині спростували прорив росіян біля Козачої Лопані

Сьогодні вийшов звіт ISW, в якому йдеться про те, що російським військам нібито вдалося просунутись на схід від Козачої Лопані вздовж траси E-105 Харків-Бєлгород.

Як повідомив начальник Дергачівської РВА В'ячеслав Задоренко, він поговорив з комбатом батальйону 58-ї окремої мотопіхотної бригади, який повністю спростував цю інформацію.

Дергачівська громада має 16 км кордону з державою-агресором. Фактично він є лінією фронту, уздовж якого ведуться активні бойові дії. Окупанти постійно здійснюють диверсійно-розвідувальну діяльність у цьому районі, однак жодних успіхів не мають, додав Задоренко.

За його словами, кілька ворожих ДРГ намагалися перейти кордон, але були ліквідовані на підступах до КПП "Гоптівка".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_16-17-11.jpg" length="82393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:17:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В цій київській квартирі були </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79642</link>
      <description>В цій київській квартирі були люди, коли в неї влетів російський дрон. Просто дивом всі вижили. Незламна столиця незламної країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0844.MP4" length="2591872" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:25:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Угорщина не підтримала заяву</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79643</link>
      <description>😡 Угорщина не підтримала заяву ЄС із засудженням масованого удару рф по Києву

Заяву підтримали 26 держав-членів ЄС - усі, окрім офіційного Будапешта. В ній йдеться про те, що 28 серпня росія здійснила чергову масштабну атаку на Київ та багато інших українських міст, вбивши десятки мирних українців</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_17-30-44.jpg" length="29209" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:30:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FPV-дрон одним ударом епічно з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79644</link>
      <description>FPV-дрон одним ударом епічно знищив склад окупантів.💣💥

https://t.me/rubaka_77</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:33:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, 71-а окрема єгерська бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79645</link>
      <description>Друзі, 71-а окрема єгерська бригада щиро дякує вам за вашу допомогу в придбанні дронів-перехоплювачів, які будуть прикривати небо над Сумщиною від ворожих БПЛА.

А ми дякуємо нашим оборонцям за те, що звільняють північ Сумської області від рашистської навали. 

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0846.MP4" length="12291747" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 17:47:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦Війну, що триває з 19 лютого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79648</link>
      <description>🇺🇦Війну, що триває з 19 лютого 2014 року, визнано Війною за Незалежність України

Президент Володимир Зеленський підписав закон «Про засади державної політики національної пам’яті Українського народу», яким офіційно закріплено цю назву</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_18-06-15.jpg" length="114774" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:06:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп пропонує залучити китайс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79649</link>
      <description>Трамп пропонує залучити китайських миротворців в Україну, — Financial Times

Напередодні МЗС Китаю заявило, що Пекін не збирається брати участь у миротворчий місії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_18-06-30.jpg" length="121997" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:06:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Німеччина доставила в Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79650</link>
      <description>🇩🇪 Німеччина доставила в Україну батарею ЗРК IRIS-T SLM, — German Aid in Ukraine з посиланням на власні джерела.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_18-08-43.jpg" length="205388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:08:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
