<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 15:09:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Україна отримала €1 млрд. ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️Україна отримала €1 млрд. від ЄС, який забезпечений доходами заморожених російських активів, - Шмигаль</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:05:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Сьогодні Трамп підпише указ п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>👀Сьогодні Трамп підпише указ про ліквідацію Міністерства освіти, передавши повноваження штатам. Повне закриття потребуватиме рішення Конгресу, але президент доручить міністру освіти розпочати цей процес, — CNN.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:51:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Італія, Франція, Іспанія та По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Італія, Франція, Іспанія та Португалія відхилили план Каллас щодо надання €40 млрд на зброю для Києва, — La Stampa

Зазначається, що сума може бути знижена до €5 млрд, які будуть спрямовані на закупівлю необхідних для України боєприпасів великого калібру</description>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 09:57:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удар по аеродрому «Енгельс» за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71017</link>
      <description>Удар по аеродрому «Енгельс» завдали дрони СБУ та ССО ЗСУ

Нічна «бавовна» на аеродромі «Енгельс» в Саратовській області рф стала результатом спільної роботи СБУ та Сил спеціальних операцій ЗСУ. Цей аеродром є ключовою базою стратегічної авіації рф. 

Там дислокуються бомбардувальники Ту-95МС, Ту-22М3 та Ту-160, а також розміщені склади з ФАБ, КАБ та крилатими ракетами. Саме з нього злітають літаки, які завдають ракетних ударів по Україні. 

В результаті успішної атаки дронів СБУ та Сил спеціальних операцій ЗСУ в районі аеродрому зафіксовано пожежу, вибухи та вторинну детонацію боєприпасів.

Російські системи ППО діяли неефективно та влучали ракетами по цивільних будівлях та інфраструктурних об'єктах в Енгельсі та Саратові. 

«СБУ з побратимами продовжує з хірургічної точністю відпрацьовувати по ключових військових об’єктах рф, які є абсолютно законними військовими цілями. Такі спецоперації зменшують можливості ворога тероризувати українські міста ракетними ударами», - повідомило поінформоване джерело в СБУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4412.MP4" length="135314" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 10:17:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фантастично точні удари дронів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71022</link>
      <description>Фантастично точні удари дронів прикордонників «Форпосту» нищать ворожу техніку та особовий склад противника на Вовчанському напрямку 😈</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-20_11-21-47.mp4" length="2025362" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:21:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У Конгресі США представили п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71023</link>
      <description>⚡️У Конгресі США представили проект про невизнання анексії росією територій України

Конгресмени від Республіканської та Демократичної партій представили проект резолюції, яка:

- відкидає будь-які претензії рф щодо суверенної української території, включно з Кримом, Донеччиною, Луганщиною, Запоріжжям та Херсонщиною;

- гарантує, що жодна політика чи дії США не означатимуть визнання незаконної окупації Росією;

- закріплює непохитну відданість Америки незалежності, територіальній цілісності та міжнародному праву України.

Автори резолюції посилаються на минулий досвід, коли США відмовилися визнавати анексію СРСР країн Балтії в 1940 році. 

Документ з’явився після появи інформації, що адміністрація Дональда Трампа розглядає можливість визнання Криму російським в обмін на мирну угоду по Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-20_11-27-53.jpg" length="87644" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 11:27:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Дрони проти дронів💥

Оператор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71029</link>
      <description>💥Дрони проти дронів💥

Оператори 2-го батальйону 40 бригади берегової оборони, кожного дня виходять на полюванняі на БПЛА рашистів на Херсонщині та знищують ворожі безпілотники.

Знешкоджені російські дрони-камікадзе та дрони-розвідники це збережене життя українців❗️

Підтримайте хлопців підпискою👇
https://t.me/bbo240obrbo/20</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-20_14-57-12.mp4" length="14671167" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 14:57:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
