<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 16:27:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Лоукостер Ryanair готовий знов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Лоукостер Ryanair готовий знову літати в Україну✈️

Генеральний директор авіакомпанії Майкл О'Лірі повідомив, що на поновлення польотів знадобиться від 4 до 6 тижнів після офіційного завершення війни.

"Я дуже сподіваюся, що це відбудеться цього року. Я думаю, що однією з обіцянок, яку Трамп зможе здійснити, буде швидке вирішення питання про незаконне вторгнення Росії в Україну", - заявив О'Лірі</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сіверському напрямку окупан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>На Сіверському напрямку окупанти накопали собі укриттів, сподіваючись, що малі штурмові групи будуть рухатись від однієї нори до іншої ближче до українських позицій.

Але оператори 1-го батальйону 54-ої бригади успішно дістають їх і там.

Нагадаю, що в нас на каналі триває збір на дрони для хлопців з 54-ої бригади, щоб максимально зменшити шанси окупантів просунутися в бік Сіверська.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:42:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Знята заборона бити західним </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68308</link>
      <description>🔥Знята заборона бити західним озброєнням вглиб всієї території росії, — головний редактор Defense Express Олег Катков

💬 "Ситуація з обмеженнями щодо застосування західного озброєння для ударів по території РФ дійсно змінилась у позитивному сенсі. Раніше нам взагалі забороняли завдавати таких ударів. Зараз ми діємо без обмежень не тільки в Курській області, а мова йде про всю територію РФ", — додав він.

Водночас він пояснив, що в України є власні засоби, які мають дальність ураження до 2 500 км.

 "Тобто, в нас немає засобів західного виробництва здатних вражати на таких відстанях", — наголосив він</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_15-47-29.jpg" length="112614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:47:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перевірений криптообмінник, як</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68309</link>
      <description>Перевірений криптообмінник, який рекомендують✅

Ми пропонуємо повну конфіденсійність, миттєвий сервіс та широкий спектр послуг:

⚡️Купівля та продаж USDT, а також обмін інших криптовалют по вигідному курсу
⚡️Грошові перекази по всім великим містам України та +30 країнах світу
⚡️Широкий вибір готівки різного зразку для вашої зручності
⚡️Також працюємо з платіжними системами Visa/Mastercard, Capitalist, Payoneer, Advanced Cash, PayPal 

Обмін крипти в «KD Exchange» це надійність і відсутність переплат. За три роки на ринку у нас вигідно обслуговуються вже більше трьох тисяч клієнтів.

Зв'язок:
📱Telegram:
@KDexchange 👈 Актуальний курс
@KD_EX_manager 👈 Менеджер
☎️Мобільний:
093-733-00-13
🕰 Графік роботи кас:
Пн-пт з 10:00 до 18:00
Сб з 10:00 до 14:00

#реклама</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_16-01-11.jpg" length="187615" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:01:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зеленський повідомив, що вж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68310</link>
      <description>❗️ Зеленський повідомив, що вже є робочі дати для приїзду американської команди

Президент уточнив, що Офіс президента вже провів переговори з радником Трампа з нацбезпеки Волтцом, а також з командою спецпредставника Келлога. Наразі узгоджуються деталі щодо дат і складу делегації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_16-21-23.jpg" length="44808" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:21:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
