<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 11:07:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Збито 48 з 70 ракет і 64 з 1</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72957</link>
      <description>⚡️Збито 48 з 70 ракет і 64 з 145 БпЛА, — ПС

Зокрема, було знищено:
31 з 37 ракет Х-101;
4 з 4 ракет Х-59/Х-69;
7 з 11 ракет «Іскандер-М»/KN-23;
6 з 12 ракет «Калібр»;
64 з 145 БпЛА.

Ще 68 БпЛА «локаційно втрачені».

Загалом було 225 цілей.

Найбільша атака була спрямована на Київ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_07-06-45.jpg" length="148100" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:06:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬З'явилася карта з орієнтовним</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72958</link>
      <description>🤬З'явилася карта з орієнтовним вектором руху ворожих ракет і дронів цієї ночі

У Повітряних силах ЗСУ повідомили, що всього Росії запустила по Україні 11 балістичних, 55 крилатих і 4 керовані авіаційні ракети, а також 145 БПЛА.

Основним напрямом удару був Київ. Збито 48 ракет і 64 дрони. Ще 68 безпілотників було локаційно втрачено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_07-17-04.jpg" length="174288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:17:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський скасовує частину ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72960</link>
      <description>Зеленський скасовує частину візиту до ПАР і після зустрічі з президентом країни Сірілом Рамафосою негайно повертається до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_07-37-39.jpg" length="127959" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:37:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок ракетного удару росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72961</link>
      <description>Внаслідок ракетного удару росіян в Києві, попередньо, загинули дві дитини з однієї сімʼї, — міністр внутрішніх справ Клименко.

За уточненою інформацією, у Києві внаслідок удару зс рф загинули вісім людей. 

За медичною допомогою звернулося 77 осіб, повідомив мер Києва Віталій Кличко.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5794.MP4" length="14990256" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:42:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Увага! Фото 18+, містить чут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72964</link>
      <description>🔞 Увага! Фото 18+, містить чутливі кадри!

Олена Зеленська відреагувала на атаку рф, опублікувавши фото жінки, яка опинилася під завалами власного дому

Ми всі ця людина. Ми всі в марганецькому автобусі. Ми в тролейбусі Сум. Ми на дитячому майданчику Кривого Рогу. В будинках і на вулицях Києва, Харківщини, Дніпровщини, Запоріжжя, Сумщини, Хмельниччини, Житомирщини, у своїх домівках.

Перша леді також відреагувала на мирні ініціативи, які пропонують Україні. Мовляв, чому про це хочуть говорити із закривавленими жертвами, а не тими, хто нас вбиває.

Фото: Костянтин і Влада Ліберови</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_08-09-09.jpg" length="84048" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 08:09:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛫 475 OШБ «CODE 9.2» — окремий</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72969</link>
      <description>🛫 475 OШБ «CODE 9.2» — окремий штурмовий батальйон з посиленою компонентою БпЛА у складі 92-ої ОШБР.

Ми поєднали реальний бойовий досвід і підходи, привнесені з керування великими командами, тому наші операції — це мінімум наших втрат і максимум шкоди ворогу. 

Тільки за 2024 ми як рота знищили понад 7000 цілей і завдали ворогу шкоду на 394 млн доларів.

Більше про нас: https://code92.army

Приєднуйся, щоб нищити ворога у команді, де бережуть кожного бійця, знають ціну твоїм навичкам і створюють умови для ефективної роботи.

Що пропонуємо:
✅ 30+ вакансій — роби те, що вмієш найкраще;
✅ Грошове забезпечення до 200 000 грн/місяць;
✅ Топове спорядження кожному бійцю;
✅ Командування з реальним бойовим досвідом;
✅ Навчання до 3 місяців;
✅ Немає «армійщини»;
✅ Сучасна техніка та озброєння.

⚠️ Беремо тих, хто повертається з СЗЧ.

Обирайте вакансію, заповнюйте анкету і долучайтесь до CODE 9.2: http://surl.li/mxksrq 

Телефон: +380800209292

Адже хай яке дієве сучасне озброєння, перемозі потрібна людина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_09-51-05.jpg" length="58827" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:51:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві 12 будинків зруйновано</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72970</link>
      <description>В Києві 12 будинків зруйновано або частково пошкоджено, 77 людей звернулися до медиків, 31 з них ушпиталено, 8 загиблих, станом на цей момент рятувальники шукають тих, хто може бути під завалами, - Кличко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5801.MP4" length="27128804" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:53:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Важко собі уявити, що було б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72971</link>
      <description>❗️Важко собі уявити, що було б, якби всі ті балістичні ракети, які сьогодні запустили по Києву досягли б цілей, — начальник управління комунікацій Командування Повітряних сил ЗСУ Юрій Ігнат.

▪️Те, що сьогодні вдалося збити ППО — це доволі такий непоганий результат;
▪️Звичайно, що є жахливі наслідки російської атаки...Бити балістикою по містах-мільйонниках — це вже не те що злочин, тероризм;
▪️Пілоти F-16, Mirage, вони непоганий дали сьогодні результати. Кілька десятків повітряних цілей (крилатих ракет і "Шахедів") збито саме нашими українськими льотчиками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_09-55-37.jpg" length="43214" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:55:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС не схвалить жодних кроків С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72972</link>
      <description>ЄС не схвалить жодних кроків США щодо визнання Криму російським або тиску на Київ, щоб він погодився на це, — FT

Для європейців визнання анексії Криму — першого з 1945 року захоплення території в Європі силою — є неприйнятним. 

Це зруйнує заснований на правилах порядок, який десятиліттями забезпечував мир на континенті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-24_10-10-02.jpg" length="88073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:10:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
