<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 08:12:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Нічний жах в Запоріжжі. Одна л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73384</link>
      <description>Нічний жах в Запоріжжі. Одна людина загинула, щонайменше три поранено, заявив голова ОВА Федоров. Російські тварі били по мирній забудові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6101.MP4" length="4564538" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:03:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Рятувальники дістали з-під з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73385</link>
      <description>‼️Рятувальники дістали з-під завалів чоловіка в Запоріжжі, медики надають йому всю необхідну допомогу просто зараз.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6102.MP4" length="3727287" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 21:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ путін змінив свої плани та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73386</link>
      <description>❗️ путін змінив свої плани та короткострокові цілі та демонструє значну готовність до досягнення мирної угоди, яка покладе край війні в Україні, — CNN з посиланням на розвідку США

Аналітики розвідки припускають, що путін може піти на компроміс у своїй вимозі повного контролю над тимчасово окупованими територіями, але також не виключається можливість того, що у довгостроковій перспективі росія може відновити війну та спробувати завоювати додаткові території в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_23-54-58.jpg" length="144087" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 23:54:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Криму біля Севастополя гучн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73387</link>
      <description>💥В Криму біля Севастополя гучне відкриття сезону.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-02_00-08-09.mp4" length="516199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 00:08:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Запоріжжі кількість поранени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73389</link>
      <description>У Запоріжжі кількість поранених внаслідок ворожої атаки на Запоріжжя зросла до 28. 

Росіяни вдарили по цивільній інфраструктурі міста. Пошкоджені житлові будинки, університет та обʼєкт інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-02_05-12-20.mp4" length="846317" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:12:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі було збито 64 зі 150 дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73391</link>
      <description>Вночі було збито 64 зі 150 дронів, 62 безпілотники «локаційно втрачено».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_05-54-55.jpg" length="87557" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:54:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Після прильоту щось горить в р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73393</link>
      <description>Після прильоту щось горить в районі російської авіабази «Кача» на території окупованого Кримського півострова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6106.MP4" length="1873143" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 06:10:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти дійсно масово пересід</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73394</link>
      <description>Окупанти дійсно масово пересідають на мотоцикли, щоб пробувати швидко проскочити зони ураження українських БПЛА та артилерії.

Дрони прикордонників бригади ДПСУ «Помста» знищили один з таких штурмових загонів. 10 мотоциклів, 2 квадроцикли та 8 окупантів втратив ворог, спробувавши штурмувати українські позиції біля Купʼянська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6108.MP4" length="20185333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 06:36:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо путін не захоче укладати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73395</link>
      <description>Якщо путін не захоче укладати угоду, я дам Зеленському дуже багато всього, набагато більше, ніж він мав коли-небудь, – Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6109.MP4" length="1788281" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 06:38:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Війна в Україні найближчим ча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73396</link>
      <description>🙄Війна в Україні найближчим часом не закінчиться, - Венс

 "Думаю, українці, так, звичайно, вони зляться через вторгнення, але чи варто продовжувати втрачати тисячі і тисячі солдатів заради кількох миль туди чи сюди? Я сподіваюся, що обидві сторони одумаються", - сказав він.

Віце-президент додав, що остаточне рішення все ж таки мають ухвалити обидві сторони - Україна і рф, і навіть Трамп не може це зробити за них.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-02_07-19-11.mp4" length="7751611" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 07:19:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Російська армія захопила Тар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73397</link>
      <description>❗️Російська армія захопила Тарасівку та просунулась поблизу Сухої Балки, — Deep State.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_07-35-57.jpg" length="57550" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 07:35:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Монако затримали сина експ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73398</link>
      <description>❗️У Монако затримали сина експрезидента «Мотор Січі» Богуслаєва, – СБУ.

▪️Силовики не називають ім'я фігуранта, але джерела РБК-Україна підтвердили, що йдеться про сина колишнього президента «Мотор Січі» Вʼячеслава Богуслаєва – Олександра;
▪️До початку повномасштабної війни він допоміг своєму батьку привласнити акції підприємства, а потім продати їх третім особам;
▪️Фігуранти незаконно привласнили контрольний пакет акцій держпідприємства, а потім продали його за $650 млн;
▪️У сина Богуслаєва провели обшуки за місцем проживання на прибережній віллі у Монако та в помешканнях афілійованих осіб у Запоріжжі;
▪️Сину експрезидента «Мотор Січі» оголосили підозру за відмивання майна, одержаного злочинним шляхом, вчинені організованою групою в особливо великому розмірі. 

Йому загрожує до 12 років в'язниці з конфіскацією майна. Також нову підозру отримав й сам ексочільник «Мотор Січі», який зараз під вартою за обвинуваченням у співпраці з рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_07-37-05.jpg" length="99423" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 07:37:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
