<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 15:10:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😢 На підконтрольній Україні те</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83815</link>
      <description>😢 На підконтрольній Україні території залишилося близько 30,5 млн людей, - Forbes

Аналітики Forbes Україна дійшли висновку, що загальна чисельність населення країни в міжнародно визнаних кордонах зараз становить 35-35,5 млн. Це рівень, близький до показників 1920-х років.

Для порівняння: у 2001 році перепис зафіксував 48,46 млн жителів, а наприкінці 2019-го - 37,29 млн (без окупованих територій).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_08-52-14.jpg" length="128037" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤 Трамп не заглиблювався в дет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83816</link>
      <description>🫤 Трамп не заглиблювався в деталі «мирного плану» його адміністрації щодо України. У підрозділах Білого дому не знають, що відбувається, – WP. 

Неназваний американський посадовець описав це так: «Ви кажете Трампу: «Я постараюся укласти угоду». Він відповідає: «Чудово, подивіться, що можна зробити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_09-21-19.jpg" length="108355" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:21:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«А путін хто, цар?»
«Під@р, по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83819</link>
      <description>«А путін хто, цар?»
«Під@р, получається»
«Нагодували, перевиховали»

Українські бійці годують своїм пайком російського штурмовика, який добровільно здався в полон східніше Добропілля.

Зверніть увагу на гуманне поводження з полоненим бійців батальйону «Сила Свободи».

Більше про бої на Добропільському напрямку тут.

https://m.youtube.com/watch?v=LLa-R4KYf5c</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3355.MP4" length="1953752" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Успішний рейд на позиції проти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83820</link>
      <description>Успішний рейд на позиції противника. Взяли полоненого. Розблокували наших.

Група спецпризначенців 3-го полку ССО отримала задачу провести біля Покровська наліт на противника, який заблокував евакуацію поранених українців.

Оператори загону SWORD GROUP зайшли в зону бойового зіткнення, ліквідували 2-х окупантів, один російський військовослужбовець вирішив здатись в полон. 

Полоненому надали медичну допомогу та евакуювали. 

Позицію суміжників розблокували та допомогли вивезти трьох поранених піхотинців.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:08:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп закликає «не вірити» в п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83821</link>
      <description>Трамп закликає «не вірити» в прогрес щодо мирних переговорів росії та України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_10-57-06.jpg" length="13825" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:57:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна на сьогодні є найбі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83822</link>
      <description>❗️ Україна на сьогодні є найбільшим місцем скоєння злочинів в світі, - прокурор Віталій Довгаль

Йдеться про те, що в Україні зафіксовано більше 178000 тисяч воєнних злочинів російської федерації.

Кількість кримінальних проваджень 178391 на цей момент

Оприлюднення цих цифр збіглося з перемовинами в Женеві про мир між росією та Україною.

Один з пунктів мирного плану передбачає амністію для воєнних злочинців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_11-08-20.jpg" length="264990" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:08:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Попереджають про загрозу пус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83824</link>
      <description>‼️Попереджають про загрозу пусків «Орєшніка» з «Капустиного Яру»

До 30 листопада над полігоном «Капустин Яр» діє цілодобова заборона на польоти авіації. Можливі випробування російського ракетного озброєння можуть спричинити оголошення повітряної тривоги у разі загрози пусків у бік України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_11-27-25.jpg" length="150048" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:27:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Червоні лінії» України у ми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83825</link>
      <description>❗️«Червоні лінії» України у мирних переговорах назвав голова ВР

▪️Офіційне правове визнання окупації українських територій росією;
▪️Обмеження чисельності Сил оборони України;
▪️Зовнішнє вето на право України брати участь у тих чи інших міжнародних блоках або альянсах.

Тим часом Зеленський розповів, що сьогодні ввечері переговорна група буде доповідати йому в Києві, після цього будуть визначені наступні кроки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_13-29-19.jpg" length="90589" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:29:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Україна має сидіти за столом </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83826</link>
      <description>🤝Україна має сидіти за столом мирних перемовин, щоб уникнути нової Мюнхенської угоди, — президент Чехії

В інтерв'ю польському мовнику TVN24+ Петр Павел попередив, що будь-які рішення без суттєвої участі України можуть призвести до схожості з Мюнхенською угодою 1938 року, коли Велика Британія, Франція, фашистська Італія та нацистська Німеччина дозволили Гітлеру анексувати частину Чехословаччини, яка навіть не була представлена на перемовинах.  

Павел також виступив проти деяких інших вимог Росії, зокрема обмежень можливості України вступати до альянсів, таких як НАТО чи ЄС.

При цьому президент Чехії визнав, що з огляду на ситуацію на полі бою, «певна втрата територій на користь Росії дуже ймовірна», однак він наголосив, що такі землі ніколи не повинні визнаватися «юридично російськими».

Відео: TVN24+</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-24_13-30-35.mp4" length="1065591" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:30:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий континге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83827</link>
      <description>Російський військовий контингент в Венесуелі очолює Олег Макаревич, той самий генерал, який наказав підірвати Каховську ГЕС, - Буданов.

Анжела, дружина генерала, народилась на Волині, в українському місті Ковель. 

Родина має кілька елітних квартир в Москві.

Якби не війна, Анжела Макаревич, напевно, могла б стати героїнею сюжету про поширення COVID-19. Бо вона, ймовірно, була якщо не «пацієнтом №1», то одним з перших носіїв цього вірусу в росії.

Симптоми хвороби, спричиненої SARS-Cov-2, в неї виявили 25 грудня 2019 року, в центральному військовому клінічному госпіталі ім. Мандрика, куди Анжела Макаревич звернулась до лора. На той момент про нову вірусну хворобу ще не було оголошено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_14-23-32.jpg" length="82036" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:23:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬У кремлі відкидають європейсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83828</link>
      <description>🤬У кремлі відкидають європейський мирний план 

Представники кремля заявили, що їм «не підходить» мирний план для врегулювання війни, запропонований країнами ЄС. Помічник президента росії Ушаков назвав його положення «неконструктивними».

Водночас він зазначив, що план від США виглядає як «прийнятний». Ушаков також припустив, що найближчим часом Вашингтон може вийти на контакт з Москвою для обговорення деталей американського мирного плану. Проте наразі конкретних домовленостей немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-01-47.jpg" length="41647" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>План закінчення війни в Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83829</link>
      <description>План закінчення війни в Україні, розроблений США, скоротили під час переговорів у Женеві з 28 до 19 пунктів, стверджує The Financial Times.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_15-09-40.jpg" length="127750" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:09:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
