<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 19:15:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⁉️Стали відомі деталі плану СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86941</link>
      <description>⁉️Стали відомі деталі плану США та ЄС щодо $800 млрд інвестицій в Україну після війни, — Politico

 Фінансова стратегія розрахована до 2040 року і передбачає оперативний 100-денний план запуску проєктів.

 План інтегрований у 20-пунктну мирну угоду, яку США намагаються погодити між Києвом і москвою, та передбачає наявність гарантій безпеки.

 Єврокомісія планує додатково виділити Києву 100 млрд євро у межах бюджетної підтримки та інвестиційних гарантій наступного семирічного бюджету, починаючи з 2028 року.

Раніше у варіанті мирного плану Трампа фонд пропонували наповнити $100 млрд із заморожених російських активів, проте цей пункт виключили</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_16-30-23.jpg" length="96112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:30:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупований Вугледар сьогодні. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86942</link>
      <description>Окупований Вугледар сьогодні. В місті, де загиблих ховали прямо перед будинками, залишилось 20 людей. Ціна приходу російських «визволителів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5509.MP4" length="11106443" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Водолази ДСНС провели надскла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86946</link>
      <description>💪Водолази ДСНС провели надскладну спецоперацію, щоб відновити одну із ТЕЦ в Києві після російського обстрілу. Рятувальники шість діб працювали у крижаній воді в 15-градусний мороз.
Про це повідомив міністр внутрішніх справ.

Через ворожу атаку на станції пошкодило трубу, і обладнання почало затоплювати. Це ставило під загрозу постачання тепла та світла для тисяч киян, адже ремонтувати техніку у воді було неможливо.

Попри екстремальні умови, водолази спустилися під воду та зупинили витік. Їхня самовіддана робота дозволила енергетикам продовжити відновлення станції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-23_16-59-13.mp4" length="839196" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:59:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американці вважають Буданова к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86947</link>
      <description>Американці вважають Буданова козирем України на переговорах, — Sky News

Глава Офісу Президента Кирило Буданов може стати ключовим козирем України на тристоронніх перемовинах в Абу-Дабі, повідомляє Sky News.  

Джерела видання, що консультують американських військових і розвідку, наголошують: присутність Буданова на переговорах оцінюється надзвичайно позитивно.

«Буданов — єдиний член адміністрації Зеленського, якого сприймають серйозно. Американські військові та розвідка поважають його. США люблять Буданова. Те, що Буданов там, — це позитивний факт», — цитує Sky News своє джерело.  

Кореспондентка Саллі Локвуд додала, що нинішня зустріч «відчувається інакше», ніж попередні безрезультатні переговори. За її словами, жодна зі сторін не прибула б до Абу-Дабі без компромісного варіанту для обговорення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_17-10-17.jpg" length="38009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:10:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚙 Бійці 110-ї ОМБр уперше зуст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86948</link>
      <description>🚙 Бійці 110-ї ОМБр уперше зустріли на фронті вкрай дивну автівку — такого ще не бачили, схоже, витягнули з чийсь приватної колекції. Але хоч би якою екзотичною вона була, це все одно засіб пересування окупантів — тож його знищили!

🗡 Наш сайт | Instagram | Facebook | YouTube | TikTok | 

🪖Рекрутинг - 073 110 40 07 |Допомогти фонду 110 ОМБр ⬇️

🔥 Моно 🏦 ПриватБанк</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1922.MP4" length="5331705" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:25:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 Прискорене членство в ЄС і 8</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86949</link>
      <description>🔴 Прискорене членство в ЄС і 800 млрд доларів: ЗМІ дізналися деталі плану процвітання України

Неназвані європейські чиновники та дипломати розповіли Politico, що 18-сторінковий документ описує 10-річний план, який гарантує відновлення України з прискореним шляхом до членства в ЄС. 

Європейська комісія розіслала план європейським столицям перед самітом лідеров у Брюсселі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_17-39-50.jpg" length="132837" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:39:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На Львівщині чоловік стріляв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86951</link>
      <description>❗️На Львівщині чоловік стріляв по працівниках ТЦК. Його затримано – місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-23_18-30-38.mp4" length="155975" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:30:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Варшава передає Києву 90 гене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86952</link>
      <description>🤝Варшава передає Києву 90 генераторів у відповідь на російські атаки, - мер Варшави

оголосили про нові пакети гуманітарної допомоги, зокрема: 

Партнери передали значні пакети гуманітарної допомоги: США — понад $400 млн, Німеччина — €60 млн, Велика Британія та Нідерланди — по €23 млн, Італія — €10 млн

У січні надано значну практичну допомогу — генератори, котли, модульні котельні, трансформатори та фінансування від країн Європи й Японії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_18-31-31.jpg" length="113022" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Герой росії командир полку вия</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86953</link>
      <description>Герой росії командир полку виявився садистом, який особисто гнав палками в бій своїх підлеглих, - заявив щойно захоплений полонений.

Олексій Зеліков, один з операторів БПЛА, був нещодавно захоплений в районі Куп’янська.

Стверджує, що хотів би застрелили власного командира полку підполковника Андрія Сиротюка, який над ним знущався.

Андрій Сиротюк, позивний «Орел», герой росії, командир 121-го мотострілецького полку 68-ї мсд 6-ї загальновійськової армії, був офіційно звинувачений СБУ в розстрілах цивільних в районі Купʼянська.

Отримав звання героя росії від російського міністра оборони Белоусова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5512.MP4" length="3134490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:43:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
