<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 08:09:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Стармер сказав Зеленському під</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69845</link>
      <description>Стармер сказав Зеленському під час суботньої зустрічі, що він повинен спочатку налагодити відносини з Трампом і що будь-який мир не триватиме довго, якщо він не буде гарантований США, заявили британські чиновники.

Стармер закликав Трампа і Зеленського завершити угоду про рідкісні метали</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_05-39-06.jpg" length="142129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:39:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дипломатія зазнає невдачі, кол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69846</link>
      <description>Дипломатія зазнає невдачі, коли партнерів по переговорах принижують перед усім світом, — президент ФРН Франк-Вальтер Штайнмаєр піддав жорсткій критиці президента США Дональда Трампа 

"Від вчорашньої сцени в Білому домі у мене перехопило подих. Я б ніколи не повірив, що нам коли-небудь доведеться захищати Україну від США", — сказав Штайнмаєр в інтерв'ю німецькому інформаційному агентству dpa.Він запевнив, що європейці залишаються відданими свободі, демократії та верховенству права. 

"Ми не повинні допустити, щоб Україні довелося змиритися з підкоренням", — додав Штайнмаєр.
Він також висловив переконання, що Німеччина після проведення позачергових виборів тиждень тому "терміново потребує сильного уряду" для подолання кризи, що розгортається</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_05-44-46.jpg" length="63451" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:44:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Прийшов час США вийти з НАТО </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69847</link>
      <description>🙄Прийшов час США вийти з НАТО та ООН, — Ілон Маск</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_06-18-37.jpg" length="55802" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 06:18:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇿 Президент Чехії Петр Павел </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69848</link>
      <description>🇨🇿 Президент Чехії Петр Павел закликав до створення коаліції країн, які бажають домагатися справедливого миру в Україні

Він наголосив, що мир має бути встановлений на умовах, які б влаштували Київ.

 "Світ на умовах агресора називається капітуляцією і лише заохочуватиме всіх нинішніх і майбутніх агресорів. Вільний світ має протистояти злу", - підсумував чеський лідер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_06-55-18.jpg" length="54940" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 06:55:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі росіяни обстріляли Крама</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69849</link>
      <description>Вночі росіяни обстріляли Краматорськ: загинув хлопець 2006 року народження, — міська рада

Також поранені чоловік та жінка. На місці атаки працюють всі відповідні служби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_07-20-36.jpg" length="48045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:20:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Команда Трампа планує перез</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69850</link>
      <description>⚡️ Команда Трампа планує перезапустити «Північний потік — 2» і використати це у переговорах щодо війни рф проти України, — Financial Times

«США сказали б: «Ну, тепер на росію можна буде покластися, тому що в цьому беруть участь американці, що заслуговують на довіру», — заявив колишній високопоставлений американський чиновник, який обізнаний в певних спробах укладання угоди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_07-24-37.jpg" length="62658" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:24:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡💥 Росіяни вночі атакували дро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69851</link>
      <description>😡💥 Росіяни вночі атакували дронами Хмельниччину

Внаслідок удару ворожого БПЛА сталася пожежа та руйнування на території приватного домоволодіння. Вибуховою хвилею було пошкоджено 9 житлових будинків

Також зазнали ушкоджень електротрансформатор, ЛЕП і дах ангара одного з підприємств.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-02_07-29-49.mp4" length="19402583" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:29:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✍️📄Стармер намагався врятувати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69852</link>
      <description>✍️📄Стармер намагався врятувати угоду між Україною та США, — Bloomberg

Втім, як пише видання, команда Трампа відхилила прохання, заявивши, що потрібен час, щоб "пристрасті охолонули". За словами одного європейського чиновника, адміністрація американського президента дала зрозуміти, що хоче публічних вибачень від Зеленського для налагодження відносин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_07-39-14.jpg" length="57104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:39:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄І знову про костюм..

Не зроз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69853</link>
      <description>🙄І знову про костюм..

Не зрозуміло, чи справді Зеленський хоче зупинити бойові дії. Він увійшов одягнений не так, щоб вирішувати такі питання, — радник президента США з національної безпеки Волц знову виправдовує ганебну поведінку Трампа невідповідним одягом Зеленського.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_07-42-45.jpg" length="25752" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:42:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Макрон: "Якщо є хоч одна лю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69854</link>
      <description>‼️ Макрон: "Якщо є хоч одна людина, про яку ми всі чули, як погрожує нам ядерною зброєю, яка грається в Третю світову війну, нам не варто шукати її в Києві. Нам краще шукати в Москві", – BFMTV

"Ми всі зобов’язані дуже поважати український народ і президента Зеленського", — сказав глава французької держави. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-02_07-52-02.jpg" length="25061" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:52:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
