<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 20:09:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Коли ви сідаєте за стіл з могу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78622</link>
      <description>Коли ви сідаєте за стіл з могутніми, жадібними партнерами, є одна фатальна помилка — підписати угоду ✍️

Історія капітана Вільяма Кідда — це не просто піратська легенда, це урок, що став трагічним для одного з найвідоміших мореплавців кінця XVII століття. Чи можна довіряти тим, хто грає за своїми правилами? Кідд зрозумів це занадто пізно.

🏴‍☠️Нова книга українського дослідника Віктора Губарева розкриває темну сторону життя англійських колоній того часу. Це не просто історія піратів — це захоплюючий погляд на взаємодію корумпованої влади та «джентльменів удачі».

Документальна основа, ілюстрації художників-мариністів та старовинні мапи відкривають нові горизонти для тих, хто прагне дізнатись більше, ніж просто вигадки про піратів.

Подивитися і купити раджу через видавництво РВВ: https://rvv-kniga.com/product/kapitan-kidd-realqqna-istoriya-legendarnogo-pirata-gubarev-v-k-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-09_15-02-34.mp4" length="5190497" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:02:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️За так званим «обміном», яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78624</link>
      <description>❗️За так званим «обміном», який пропонує русня, Україна отримає лише крихітні ділянки прикордонної території в Сумській та Харківській областях, – CNN .

Водночас рф претендує на всю Донеччину: Краматорськ Словʼянськ, Покровськ і Костянтинівку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_15-32-51.jpg" length="92187" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:32:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Сейчас мы находимся в квартир</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78625</link>
      <description>«Сейчас мы находимся в квартире хохляцких рагулей, и теперь здесь россия»

Красномовне відео на каналі Дениса Казанського.

Окупанти з росії мародерять квартиру в захопленому українському місті та хизуються на камеру тим, що роблять.

Те, що російська армія це злочинне угруповання мародерів, вбивць, ґвалтівників та садистів, давно вже відомо і не є новиною.

Але те, що вони називають господарів цієї комфортної, ще нещодавно, квартири «хохляцкими рагулями», показує реальне ставлення окупантів до російськомовного населення України.

📝 «Для них російськомовне населення – це «хохляцькі рагулі», з якими можна робити все, що завгодно, яких дозволено грабувати та вбивати, путін дозволив. Брехню про «один народ» ніхто не сприймає всерйоз», - @kazansky2017</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0032.MP4" length="17642366" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:42:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Масштаби, наближені до Друг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78626</link>
      <description>⚔️ Масштаби, наближені до Другої світової: у ЗСУ кажуть про найважчі за рік бої під Покровськом 

"Ситуація на Покровському напрямку є найважчою на цьому фронті впродовж останнього року, за винятком буквально кількох тижнів навесні", - сказав речник ОСУВ "Дніпро" Віктор Трегубов. 

За його словами, ворог кинув на вузький напрямок до 100 тисяч особового складу, тому це близько до масштабів Другої світової війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_16-56-58.jpg" length="51903" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 16:56:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Окупант в районі Сіверська п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78627</link>
      <description>🔞 Окупант в районі Сіверська показав середній палець дрону і підірвав себе гранатою.

Дроном керували оператори РУБПАК «Sky Fury» 54-ї окремої механізованої бригади.

Сіверський виступ не дає окупантам просунутись на Лиман та Словʼянськ, які так хоче отримати кремлівський диктатор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0036.MP4" length="15091335" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:11:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф може почати наступ на Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78629</link>
      <description>❗️рф може почати наступ на Харків, в разі відступу ЗСУ з території Донбасу, — Sky News з посиланням на ISW

Причина у складному захисті кордонів області через більш відкриту місцевість. Це дозволить росії легко розпочати чергове вторгнення на Харківщину в майбутньому</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_17-33-54.jpg" length="200044" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:33:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині побудували десятки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78630</link>
      <description>На Сумщині побудували десятки кілометрів «антидронових тунелів», готуючись до атак росіян.

Ці інженерні споруди, які будує 47 окрема інженерна бригада,  убезпечують транспортні маршрути від атак FPV-дронів.

Найефективнішим матеріалом для побудови таких безпечних коридорів є рибальська сітка, оскільки вона міцна та малопомітна для операторів ворожої техніки.

Після зведення такі споруди вимагають регулярного догляду та підтримки у належному стані. 

Подібні споруди ще називають «коридорами життя», в сучасних умовах війни це один з найефективніших методів забезпечення захищеної логістики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_17-58-46.jpg" length="269341" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 17:58:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Трамп спочатку розповів європ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78634</link>
      <description>🤯Трамп спочатку розповів європейським лідерам, що рф готова вийти з південних областей — Херсонської та Запорізької — в обмін на повний контроль над Донбасом, — WSJ

🎙️ Після цього Зеленський заявив, що росія більше налаштована на припинення вогню, але важливо, щоб вони нікого не обманули в деталях;

🤷‍♂️ Але вже на другому дзвінку в четвер Віткофф спростував інформацію, що росія збирається звідкись виходити;

👉 І лише пізніше Віткофф чесно сказав, що єдина пропозиція на столі — це виведення українських військ з Донецької та Луганської областей в односторонньому порядку в обмін на припинення вогню. «Ця пропозиція набагато гірша, ніж та, що Трамп розповів нам у середу», — сказав європейський чиновник.

➡️ Коли стало зрозуміло, який в путіна план, Зеленський та європейські лідери його одразу відкинули.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_18-09-24.jpg" length="180514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 18:09:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Зʼявився великий прогрес у з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78636</link>
      <description>❗️Зʼявився великий прогрес у закінченні війни: у Британії пройшла важлива зустріч високопосадовців США, Києва і Європи, — Axios з посиланням на чиновника США.

Україну на переговорах представляли керівник ОП Андрій Єрмак та секретар РНБО Рустем Умєров. Фото із ними та віцепрезидентом США Джей Ді Венсом опублікував міністр закордонних справ Британії Девід Леммі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_19-51-47.jpg" length="149878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 19:51:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
