<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 16:11:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Розглядається гібридна модел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85378</link>
      <description>❗️Розглядається гібридна модель голосування на виборах та можливому референдумі - онлайн і офлайн - та можливість голосування протягом кількох днів для українців за кордоном, - заявив голова фракції "СН" Арахамія. 

Що стосується висування військових на пост президента, він пояснив, що вони можуть взяти 3-місячну відпустку для агітації</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:56:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️рф вдарила КАБами по Харкову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85379</link>
      <description>⚡️рф вдарила КАБами по Харкову: в місті пожежа, вже відомо про загиблих та постраждалих, – мер міста

Влучання сталося в одну з найжвавіших трас Харкова — горять кілька авто, У машинах, що горять, знаходилися люди. Кількість поранених та загиблих ще уточнюється.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:27:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️На цю хвилину відомо, що дво</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85381</link>
      <description>⚡️На цю хвилину відомо, що двоє людей загинули, ще четверо поранені внаслідок удару КАБом по Харкову, - мер.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:59:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Бої тривають і в центрі, і в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85383</link>
      <description>😡 Бої тривають і в центрі, і вже ближче до західних та південних частин Гуляйполя, — речник Сил оборони півдня Волошин.

За його словами, ситуація в місті одна з найскладніших на лінії фронту загалом. Противник продовжує там свої штурмові дії, щодня в місті відбувається по 20-25 бойових зіткнень.

На відео — російський окупант зриває прапор України на місці памʼятника Махну у центрі Гуляйполя.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:33:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Судно USKO MFU, яке вивозило в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85384</link>
      <description>Судно USKO MFU, яке вивозило вкрадене окупантами українське зерно, продали на аукціоні за стартовою ціною 2,48 млн. грн.

Окрім вартості лота, новий власник судна сплатить митні платежі у розмірі 4,42 млн грн, а загальний обсяг надходжень до державного бюджету становить 6,9 млн грн.

Судно під прапором Камеруну, яке належало турецькій компанії, затримала Держприкордонслужба в липні 2024 року і передала в управління Агентству з розшуку та менеджменту активів.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:37:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Санкт-Петербурзі затримано б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85385</link>
      <description>У Санкт-Петербурзі затримано близько 70 учасників організації, які приїхали з різних регіонів рф, щоб молитися за здоров’я Зеленського, — росЗМІ

На семінарах і лекціях засновники пропагували інформацію про хід бойових дій, переконували учасників, що ЗСУ — «сили світла», і проводили молитви за президента України.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:45:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Дрони «Хартії» знищують чорн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85389</link>
      <description>🔞 Дрони «Хартії» знищують чорношкірого найманця, ймовірно, з африканської країни.

Район Купʼянська.

Також за посиланням можна подивитись документи кенійського громадянина, знищеного в результаті контрнаступальних дій на Купʼянському напрямку і захопленого бійцями пошуково-ударного угруповання https://m.youtube.com/watch?v=P0SN4eBaIUA</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:08:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
