<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 13:22:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Наслідки російської атаки на М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79222</link>
      <description>Наслідки російської атаки на Мукачево, місто майже на кордоні з Угорщиною.

По місту дим. Прилетіло, як кажуть, дві ракети по одному з місцевих підприємств.

Одне з двох влучань на відео.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_05-23-37.jpg" length="128064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:23:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️В Луцьку і Рівному пролунала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79224</link>
      <description>‼️В Луцьку і Рівному пролунала серія вибухів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_05-30-46.jpg" length="65113" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:30:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Добрі дрони уразили вночі Но</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79225</link>
      <description>💥🔥Добрі дрони уразили вночі Новошахтинський нафтопереробний завод.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-21_05-36-16.mp4" length="807948" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:36:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ракета, дрон, лазер ― бійці ГУ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79227</link>
      <description>Ракета, дрон, лазер ― бійці ГУР знищили ворожий  катер в районі окупованого Залізного Порту

20 серпня 2025 року в результаті операції ГУР МО України в Чорному морі неподалік Залізного Порту ракетою повітряного базування знищено катер окупантів. 

Завдати високоточного удару ракетою вдалось завдяки лазерній підсвітці з дрона, який також зафіксував успішне знищення військового катера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0518.MP4" length="5747340" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 06:24:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚀 Унікальні кадри виробництва </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79229</link>
      <description>🚀 Унікальні кадри виробництва найпотужнішої української далекобійної ракети «Фламінго» — показали AP

Виробляти по 7 ракет «Фламінго» за день планують до жовтня — зараз цей показник складає випуск однієї штуки на день.

FP-5 «Фламінго» — одна з найбільших таких ракет у світі, яка здатна доставляти корисне навантаження (бойову частину) до 1150 кг.

Ракета може долати 3 000 км</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-21_08-00-27.mp4" length="1644414" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українця, який нібито причетни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79230</link>
      <description>Українця, який нібито причетний до підривів газогонів «Nord Stream», затримали в Ріміні, - так стверджує німецька прокуратура.

За ордером німецької прокуратури, виданим 18 серпня, сьогодні в італійському місті Ріміні було затримано українця, якого відомство називає в своєму повідомленні «Сергій К.»

Прокуратура Федеративної Республіки стверджує, що він причетний до операції з підриву газогонів, яку, як вважає видання WSJ, провели українські військові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_10-37-47.jpg" length="58543" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:37:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала «крота» фсб у бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79231</link>
      <description>СБУ затримала «крота» фсб у бригаді морпіхів.

Старший лейтенант, командир взводу безпілотних авіакомплексів однієї з бригад морської піхоти, виявився російським агентом, - військова контррозвідка.
фронті.

Офіцер «зливав» окупантам геолокації свого підрозділу

Додатково він наводив повітряні атаки рф по запасних командних пунктах суміжних військових частин Сил оборони та складах з боєприпасами.

Також «крот» намагався схилити до співпраці з агресором інших військових.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_10-57-25.jpg" length="140263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 10:57:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танкісти 63-ої бригади впритул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79232</link>
      <description>Танкісти 63-ої бригади впритул розносять схованки російських ДРГ, яким пощастило пролізти поміж українських позицій на Донеччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0525.MP4" length="12933073" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:33:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥 Підірваний потяг росіян з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79233</link>
      <description>💥🔥 Підірваний потяг росіян з пально-мастильними матеріалами, який ще дуже довго вибухав — робота наших ССО у Джанкої в окупованому Криму 

Спецоперація відбулася у ніч на 21 серпня. Результат роботи – ускладнене забезпечення південного угруповання ЗС рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-21_12-02-05.mp4" length="320654" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 12:02:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Європейські країни закликают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79235</link>
      <description>‼️Європейські країни закликають США розгорнути в Румунії винищувачі F-35 в рамках гарантій безпеки для України, — The Times 

За даними видання, це питання обговорювалося під час зустрічі голови Об'єднаного комітету начальників штабів США  Дена Кейна з військовими представниками з Великої Британії, Німеччини, Франції, Фінляндії та Італії для обговорення гарантій безпеки США.

Окрім цього європейські представники хочуть, щоб США зобов'язалися постачати Україні ракети ППО Patriot та NASAMS, а також гарантій щодо подальшого використання американських супутників для GPS та розвідки в Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_13-06-03.jpg" length="48441" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 13:06:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
