<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 18:11:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Трамп, розлючений коментарям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70038</link>
      <description>❗️Трамп, розлючений коментарями Зеленського про те, що до мирної угоди ще далеко, відчув потребу показати, що він серйозно налаштований залучити Україну до мирного процесу, - CNN</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_14-43-18.jpg" length="66666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:43:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Америка, спиш?

Трамп заявив,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70046</link>
      <description>🥴Америка, спиш?

Трамп заявив, що коледжи, школи та університети, які дозволяють незаконні протести, залишаться без фінансування.

💬 «Агітатори будуть ув'язнені або відправлені назад до країни, з якої вони прибули. Американських студентів назавжди виключать чи, залежно від вчиненого злочину, арештують», - написав Трамп в соцмережі.

Схоже, вже зрозуміло, що буде критерієм «незаконності протестів». Диктатура підкрадається непомітно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_14-57-42.jpg" length="61212" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:57:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пентагон спростував повідомлен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70047</link>
      <description>Пентагон спростував повідомлення ЗМІ про те, що міністр оборони США Піт Хегсет наказав припинити наступальні кібероперації проти Росії.

Про це інформувало видання Bloomberg з посиланням на Пентагон.

Але зараз неназваний представник Пентагону заявив, що Хегсет не відкладав і не скасовував жодних кібероперацій проти російських цілей.

Хороша новина. 

Одна на фоні всього тотального божевілля.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_15-24-10.jpg" length="151308" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:24:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙂 Якби Зеленський мовчав і тер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70048</link>
      <description>🙂 Якби Зеленський мовчав і терпів провокації — ШІ показав, як могла б пройти зустріч в Овальному кабінеті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_15-25-13.mp4" length="2576710" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:25:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Американські акції летять до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70049</link>
      <description>⚡️Американські акції летять донизу. Вони вже знизились у ціні на $3.4 трильйона – Bloomberg

Таке різке падіння від свого рекордного максимуму сталося після введення тарифів Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_15-25-35.jpg" length="163058" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:25:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Історія з продовженням. Вчора </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70050</link>
      <description>Історія з продовженням. Вчора ми публікували відео наслідків російського удару по Ківшарівці на Харківщині.

Командир підрозділу «23F3» Держприкордонслужби оприлюднив кадри загубленої дитячої іграшки на фоні розбитої багатоповерхівки.

Мама двох дітей впізнала на відео двері своєї квартири, які відчинив військовий, та іграшки дітей.

Дівчатка, побачивши свої іграшки, плакали всю ніч.

Прикордонники знайшли цю сім'ю і відвезли їм іграшки.

📝 «Така історія встряхнула трохи зачерствілу душу на війні до сліз. Діти, втративши свою домівку, квартиру, раділи і плакали, обіймаючи свої іграшки, які спаслися від такого нищівного удару та пожежі», - написав мені Дмитро Кушнір, командир «23F3»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_15-52-34.jpg" length="198825" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:52:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наша зустріч у Білому домі в п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70053</link>
      <description>Наша зустріч у Білому домі в п'ятницю пройшла не так, як мала бути. Прикро, що так сталося. Настав час все виправити, — Зеленський

Україна готова якнайшвидше сісти за стіл переговорів. Ми готові працювати швидко, щоб закінчити війну й цінуємо те, як Америка багато для нас зробила, — Зеленський. 

«Україна готова підписати угоду про мінерали в будь-який час та в будь-якому зручному форматі», — написав президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_15-56-44.jpg" length="140868" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:56:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Тимчасова пауза» так зупин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70054</link>
      <description>❗️ «Тимчасова пауза» так зупинку постачання військової допомоги Україні, назвав спікер палати представників США Джонсон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_16-21-39.jpg" length="49988" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:21:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Демократи мають намір зірвати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70055</link>
      <description>Демократи мають намір зірвати виступ Трампа в Конгресі США, — Axios

За даними порталу, всередині Демократичної партії зараз ведуться обговорення про те, як висловити свою незгоду з позицією президента США, зокрема щодо України. Частина демократів вважає, що виборці хотіли б побачити від них активних дій, тоді як інші певні, що це лише зіграє Трампу на руку.

Серед пропозицій — демонстративний відхід із зали у відповідь на «певні заяви» президента, а також використання певної символіки — плакатів з антитрампівськими гаслами, хлопавок, червоних карток тощо.

Низка конгресменів готується до «кольорового протесту». Жінки-демократи можуть прийти в рожевому одязі на знак одностайної непокори президенту, а законодавці-афроамериканці планують вдягти чорне, аби підкреслити похмурий настрій щодо ситуації в країні. 

Конгресвумен Марсі Каптур має намір роздавати краватки та шарфи в кольорах українського прапора.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_16-25-19.jpg" length="46641" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:25:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія прагне заявити про своє </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70056</link>
      <description>росія прагне заявити про своє право на всю Херсонську область до початку мирних переговорів, саме тому російська армія намагається створити плацдарм на Дніпрі, втрачаючи шалену кількість військ, - The Guardian

.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_17-24-03.jpg" length="123465" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:24:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Попри шалені зовнішньополітичн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70057</link>
      <description>Попри шалені зовнішньополітичні новини, бійці 110-ої бригади намагаються не втратити рівновагу і продовжують тримати стрій. 

Воїни батальйону безпілотних систем 110-ї бригади наочно показали, що їм байдуже, в якій кількості росіяни будуть наступати.

В одному з сіл наші бійці спалили кілька автомобілів загарбників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3838.MP4" length="29382291" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:29:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
