<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 16:14:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Пошуково-ударне угруповання</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86641</link>
      <description>❗️ Пошуково-ударне угруповання «Хартія» контролює центр і будівлю міської ради Куп’янська.

🪖 Водночас воїни підрозділу «Розвідувально-ударна група» 4-го батальйону бригади НГУ «Хартія» продовжують зачищати місто від залишків російських окупантів.

⏯️ Блискавична реакція бійців на прямий удар FPV-дрона та контакт із загарбником – у відео безпосередньо з GoPro хартійців-штурмовиків.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:43:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Коаліція охочих» з Україною м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86643</link>
      <description>«Коаліція охочих» з Україною може стати основою нового «НАТО без США», — Politico

Для багатьох європейських урядів шантаж Дональда Трампа тарифами через Гренландію стали «останньою краплею» — дедалі більше з них вважають розрив неминучим і починають розмірковувати над постамериканським майбутнім Європи.

Основа для такої моделі вже існує. Європейські держави вибудували ефективну «Коаліцію охочих» для підтримки України, що діє без участі США. Радники з нацбезпеки з 35 країн постійно координуються, проводять зустрічі та звикли шукати багатосторонні рішення у складному політичному середовищі.

Високий рівень довіри сформувався не лише серед чиновників, а й між самими лідерами. Кір Стармер, Еммануель Макрон, Фрідріх Мерц, Урсула фон дер Ляєн, Александр Стубб і Джорджа Мелоні регулярно спілкуються між собою, зокрема в спільному чаті, який став інструментом швидкої координації у кризових ситуаціях. 

Важливу роль у цьому форматі може відігравати й Україна: як найбільш мілітаризована країна серед учасників, з потужною армією та розвиненою оборонною індустрією, вона суттєво посилить потенційну збройну міць коаліції, до якої входять як ядерні, так і неядерні держави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_13-04-23.jpg" length="150388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬Ризики для України та партнер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86645</link>
      <description>💬Ризики для України та партнерів від аналітиків економічного форуму в Давосі:

 Україна: збройний конфлікт, економічний спад та інфляція. Критичними залишаються атаки на інфраструктуру та загроза зброї масового знищення.

 Європа: на першому плані економічна нестабільність, кіберзагрози та погіршення здоров'я населення. 

 Для Польщі термінова загроза — збройний конфлікт.

 США: економічна стагнація, «лихоманка» дезінформації та нерегульоване використання ШІ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_13-10-46.jpg" length="59621" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:10:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Є загиблі та поранені: у Ха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86647</link>
      <description>‼️ Є загиблі та поранені: у Харкові ворог вдарив КАБами по приватному сектору Слобідського району, — мер Терехов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-19_13-51-07.mp4" length="189278" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Жодна столиця ЄС не здатна т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86648</link>
      <description>⚡️Жодна столиця ЄС не здатна так швидко відновитися, як Київ – директор Центру досліджень енергетики Олександр Харченко.

Чи можливо таке, що Київ повністю залишиться без опалення? Ні, я не бачу такого сценарію, в принципі. Щонайменше 60-70% Києва завжди будуть мати опалення,</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-19_14-05-10.mp4" length="8742189" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:05:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇭🇺🇦 У Давосі лідери ЄС відсув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86649</link>
      <description>🇨🇭🇺🇦 У Давосі лідери ЄС відсувають Україну на другий план через Гренландію, - FT

Як пише Financial Times, зустріч радників з нацбезпеки, яку спершу скликали через Україну, тепер буде присвячена Гренландії та відповіді ЄС на нові мита Трампа. У матеріалі зазначається, що замість фокуса на Україні Брюссель обговорює "батіг і пряник" у відносинах із Вашингтоном - і водночас сумнівається, чи можна покладатися на обіцянки президента США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_14-05-54.jpg" length="146935" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:05:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ За тиждень українські війсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86650</link>
      <description>❗️ За тиждень українські військові ліквідували та поранили близько 370 окупантів в районі Покровської агломерації, - 7-ий корпус ДШВ

▫️Через втрати особового складу 76-ої десантної дивізії рф на Покровському напрямку ворог планує поетапне поповнення втрат до кінця січня.

▫️Через протидію українських сил ворог не може накопичити сили в районі промзони на північному заході Покровська та проводити відкриті штурми Гришиного. 

▫️ Окупанти діють малими штурмовими групами, просуваючись лісосмугами до Гришиного з півдня.

▫️ В Мирнограді українці стримують ворога на півночі міста. 

▫️ Зафіксовано накопичення ворожої техніки біля Новогродівки, яку росіяни планують використати для подальших дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5261.MP4" length="6983410" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:56:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Деяким жителям Одеси після нов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86651</link>
      <description>Деяким жителям Одеси після нової атаки рф світло обіцяють повернути лише через три дні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_15-08-01.jpg" length="48082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:08:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Жителі Гренландії почали мас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86652</link>
      <description>❗️Жителі Гренландії почали масово скуповувати набори для виживання: туристичні плити, сухпайки та сублімовану їжу через погрози Трампа, - CNN

Місцеві жителі також різко висловилися про плани Трампа щодо анексії острова, заявивши, що він "збожеволів", і висловили надію, що в США знайдуться більш розумні люди, які його зупинять.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_15-12-50.jpg" length="75262" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:12:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Україна припинила замовляти д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86653</link>
      <description>😳Україна припинила замовляти дрони Helsing після проблем під час випробувань, — Bloomberg

Флагманські німецькі ударні безпілотники мали проблеми під час бойових випробувань на передовій в Україні. За інформацією агентства, у моделі, яка мала включати компоненти штучного інтелекту, призначені для управління без пілота, були відсутні деякі з інструментів. Дрони Helsing зіткнулися з перешкодами поблизу лінії фронту і перервали зв'язок з операторами. 

Компанія-виробник відкидає багато висновків, представлених Bloomberg, зокрема про те, що дрони мали високий відсоток відмов при зльоті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_15-23-08.jpg" length="163213" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:23:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництва «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86654</link>
      <description>У видавництва «Стилет і стилос» вийшли друком «Порівняльні життєписи» Плутарха. 

Це одна з найважливіших книг античної літератури: автор пише про видатних політиків, полководців та ораторів, порівнюючи біографії давніх греків та римлян. 

З цих історій ми дізнаємося про Александра та Цезаря, про греко-перські війни та війну Риму проти Карфагену, про жорсткий устрій Спарти та розквіт демократичних Афін.

«Життєписи» Плутарха є обов'язковим читанням для кожного, хто цікавиться історією та політикою.  

Придбати можна як окремо кожен том (ціна — 500 грн), так і тритомник (1350 грн). 

А з промокодом «Цаплієнко» на сайті видавництва ви отримаєте знижку 15%!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_16-04-23.jpg" length="216626" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
