<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 02:27:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Зеленський вирушає з Туреччини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74104</link>
      <description>Зеленський вирушає з Туреччини до Албанії.

Українські представники планують бути в Стамбулі сьогодні пізніше ввечері.

В складі української делегації Сибіга (глава МЗС), Гнатов (начальник Генштабу), Малюк (голова СБУ) та Умєров (голова Міноборони).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6627.MP4" length="2074771" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 16:42:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Немає ілюзій щодо переговорі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74106</link>
      <description>❗️Немає ілюзій щодо переговорів, єдиною можливістю прориву в переговорах щодо України може стати зустріч Трампа з путіним, ми не покладаємо великих надій на результати перемовин між Україною та рф, - каже держсекретар Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6632.MP4" length="17386350" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 17:59:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський своїм указом затвер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74109</link>
      <description>Зеленський своїм указом затвердив склад делегації на завтрашніх переговорах.

Делегацію очолить Рустем Умєров. Інші учасники:

Сергій Кислиця — перший заступник міністра закордонних справ України;

Олександр Поклад — заступник голови СБУ;

Олег Луговський — перший заступник голови СЗР;

Олексій Шевченко — заступник начальника Генштабу ЗСУ;

Вадим Скібіцький — заступник начальника ГУР МО;

Євген Шинкарьов — заступник начальника штабу Командування Повітряних сил ЗСУ;

Олександр Дьяконов — заступник начальника штабу Командування Військово-морських сил ЗСУ;

Олексій Маловацький — начальник управління міжнародного та операційного права Центрального юридичного управління Генштабу ЗСУ;

Олександр Шеріхов — старший офіцер Головного оперативного управління Генштабу ЗСУ;

Георгій Кузьмичов — офіцер протоколу Апарату забезпечення службової діяльності Головнокомандувача ЗСУ;

Олександр Бевз — радник Єрмака.

Також Умєров має право вносити зміни до складу делегації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_18-42-07.jpg" length="80877" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:42:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні противник спробував ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74110</link>
      <description>Сьогодні противник спробував штурмувати північ Харківщини.

Напередодні «перемовин» русня вирішила атакувати позиції підрозділів 92-ої ОШБР.

Вранці 15-го травня ворог за допомоги броньованої техніки, значної кількості особового складу, на мотоциклах та квадроциклах пішов на штурм

Операція для російських підрозділів виявилася самогубною: техніка підривалася на мінах, а особовий склад уражений артилерією та «гаряче» спалений дронами. 

Також бригада успішно збивала російські дрони в небі.  

Всі підрозділи 92-ої ОШБР відпрацювали на «відмінно». 

Такий штурм підтверджує версію, що за ширмою переговорів росіяни готуються до більш масованих наступів.

https://t.me/brigada92_war/3248</description>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:15:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❄️ Знайшли секретну ракетну ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74111</link>
      <description>❄️ Знайшли секретну ракетну базу під льодом Гренландії, - про це пише The Wall Street Journal 

🚇 Під 30-метровим шаром льоду є командний пункт та розгалужена система тунелів, і все це називається «Camp Century».

ℹ️ База «Camp Century» була побудована в 1959 році та розрахована на зберігання та пуск 600 ракет середньої дальності.

🧊 Але через рух льоду використання бази стали вважати за неможливе, і в 1967 році її закинули.

➡️ Після десятиліть фактичного забуття її знайшли, і зараз думають про можливість її подальшого використання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_19-35-23.jpg" length="87683" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 19:35:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖❗️Росія залучила до війні в У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74116</link>
      <description>🪖❗️Росія залучила до війні в Україні угруповання військ чисельністю 640 тисяч осіб, — Головком ЗСУ Сирський на засіданні Ради Україна–НАТО

💬 "Москва перевела агресію проти України у війну на виснаження та застосовує об’єднане угруповання військ загальною чисельністю до 640 тисяч осіб. Наші воїни продовжують вести ефективну оборонну операцію, завдаючи ворогу значних втрат", — повідомив Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_20-15-19.jpg" length="66125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:15:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Делегація рф завтра чекатиме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74117</link>
      <description>❗️Делегація рф завтра чекатиме на українську делегацію з 10 ранку, вони мають прибути на зустріч, — Мединський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_20-30-26.jpg" length="57901" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Рубіо НЕ зустрічатиметься з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74118</link>
      <description>👀 Рубіо НЕ зустрічатиметься з росіянами в Стамбулі, бо кремль прислав делегацію нижчого рівня, – CNN

Завтра американська делегація візьме участь у переговорах, але без держсекретаря США. Натомість Рубіо планує зустріч з українською стороною, зокрема главою МЗС Сибігою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_20-33-31.jpg" length="71878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:33:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
