<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 13:29:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Трамп заявив, що готовий при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>‼️Трамп заявив, що готовий приїхати в Україну і звернутися до ВРУ

Дональда Трампа запитали, чи планує він поїхати до України, якщо зможе досягти угоди про завершення війни. Президент США сказав, що це не обов’язково, однак він міг би поговорити з депутатами:

Я запропонував поговорити з їхнім парламентом. Якщо це допоможе, не знаю, чи допоможе. Думаю, це допомогло б, але я навіть не знаю.

Володимир Зеленський у відповідь сказав Трампу, що він був би бажаним гостем в Україні, якщо захоче приїхати.

Трамп відповів, що невпевнений, що це справді необхідно:

Але якщо це допоможе врятувати 25000 життів на місяць чи скільки там це можливо, я цілком готовий це зробити.</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:30:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знайшли коригувальника, який н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85530</link>
      <description>Знайшли коригувальника, який наводив ракети на київські ТЕЦ. Працював на російські і на білоруські спецслужби.

На основі його інформації росіяни сподівалися залишити Київ без опалення.

СБУ задокументувала, як агент  слідкував за периметром однієї зі столичних ТЕЦ, а потім проводив дорозвідку після обстрілу, щоб з’ясувати її  технічний стан.

Агент розраховував на «евакуацію» за межі України і для нелегального переходу кордону підготував рюкзак з усім необхідним для «подорожі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-29_10-48-21.jpg" length="81588" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:48:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Офіс Генпрокурора розслідує ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85532</link>
      <description>Офіс Генпрокурора розслідує розстріл полонених українських захисників у Покровському районі

◾️ 27 грудня 2025 року під час штурму позицій у селі Шахове окупанти взяли в полон двох військовослужбовців ЗСУ.
 ◾️ Погрожуючи вогнепальною зброєю, вони змусили одного з них частково роздягнутися, після чого розстріляли обох беззбройних захисників.
 ◾️З тіла іншого розстріляного українського військового загарбники потім теж зняли одяг.

Орда нелюдів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-29_10-55-32.jpg" length="182583" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:55:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Привітання одразу для сімох ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85533</link>
      <description>Привітання одразу для сімох окупантів залетіло в російський бліндаж від «Птахів Мадяра».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4567.MP4" length="6168752" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Судно «Ursa Major», яке входил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85534</link>
      <description>Судно «Ursa Major», яке входило до російського «тіньового флоту» і затонуло біля Іспанії, перевозило таємний стратегічний вантаж, - іспанські слідчі.

За даними слідства, на борту судна перебували два корпуси ядерних реакторів типу ВМ-4СГ, призначені для Північної Кореї.

Судно затонуло 23 грудня 2024 року за 60 миль від Картахени.

В борту судна нібито знайшли отвір, який свідчить, що воно затонуло в результаті удару ззовні. 

Слідчі не виключають, що це був удар торпеди.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-29_12-01-52.jpg" length="63309" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:01:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Посол у Великій Британії генер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85535</link>
      <description>Посол у Великій Британії генерал Валерій Залужний планує залишатися на посаді, - його медіарадниця Оксана Тороп заперечує повідомлення медіа про те, що він хоче залишити посаду в січні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-29_12-52-17.jpg" length="106454" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:52:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Захід та Україна програють про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85536</link>
      <description>Захід та Україна програють протистояння з росією, якщо їй  вдасться розділити демократичні країни і диктувати умови миру. Заяви США про гарантії безпеки для України є успіхом. Але до фіналу і результату переговорів поки ще далеко, — премʼєр Польщі Туск</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-29_13-11-59.jpg" length="151320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:11:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
