<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:22:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Сили оборони уразили пускову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88627</link>
      <description>🔥Сили оборони уразили пускову установку ЗРК "С-400 Триумф" і ЗРГК "Панцирь-С1" в окупованому Криму, – Генштаб ЗСУ

Також було уражено РСЗВ БМ-21 "Град" та райони зосередження живої сили противника на окупованих територіях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_16-38-54.jpg" length="217039" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:38:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 3 полку ССО знищили окуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88628</link>
      <description>Бійці 3 полку ССО знищили окупантів та врятували військовослужбовця ЗСУ в районі Покровська

Підрозділ Sword Group вступив в контакт з противником та після розблокування української позиції евакуював пораненого бійця за допомогою НРК.

Роботи на світлому боці історії допомагають українцям виживати і перемагати.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:55:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Своїх найманців з росії забира</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88630</link>
      <description>Своїх найманців з росії забирає Південна Африка.

Президент Південно-Африканської Республіки Сиріл Рамафоса заявив, що його уряду вдалося забезпечити звільнення з лав зс рф кількох громадян країни. 

Йдеться про тих самих 17 чоловіків віком від 20 до 39 років, до вербування яких була причетна донька колишнього президента ПАР Дудузіле Зума.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_17-40-28.jpg" length="50914" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️🇺🇦🇺🇸Зараз відбувається телеф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88631</link>
      <description>‼️🇺🇦🇺🇸Зараз відбувається телефонна розмова між Зеленським та Трампом, — ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_18-25-25.jpg" length="52059" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:25:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор наземного роботизован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88633</link>
      <description>Оператор наземного роботизованого комплексу з ударним кулеметним модулем зупинив просування ворожої штурмової групи, бій з російськими окупантами виграв робот 32-ої бригади</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6561.MP4" length="19393147" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:46:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Проти України в складі російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88637</link>
      <description>Проти України в складі російської армії воюють понад 1780 громадян із країн Африки, повідомив Сибіга на спільній пресконференції із міністром закордонних справ Гани.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_19-42-48.jpg" length="103459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:42:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀‼️ Катер під американським пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88640</link>
      <description>👀‼️ Катер під американським прапором увійшов у кубинські води та відкрив вогонь по прикордонникам, - МВС Куби

Міністерство внутрішніх справ Куби повідомило, що коли кубинський прикордонний катер із п’ятьма військовослужбовцями наблизився для перевірки судна поблизу каналу Ель-Піно (провінція Вілья-Клара), екіпаж човна відкрив вогонь. Унаслідок цього був поранений командир кубинського катера.

Під час подальшого зіткнення четверо осіб на іноземному судні загинули, ще шестеро отримали поранення. Їм надали медичну допомогу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_19-46-25.jpg" length="186183" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:46:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Я хотіла зробити аборт". Біль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88641</link>
      <description>"Я хотіла зробити аборт". Більш ніж десять українських жінок розповіли про зґвалтування з боку російських солдатів — The New York Times

Журналісти газети The New York Times опитали більш ніж десять українських жінок, які зазнали сексуального насильства під час російської окупації. Більшість попросили не розкривати їхні імена. Видання вивчило кримінальні справи та медичні документи, пов'язані з багатьма з цих випадків.

— Ніна розповіла, що у неї виявили гепатит С після того, як її побив і зґвалтував російський солдат у її будинку. 

— Ольга сказала, що її роздягли, обмацали і змусили ходити в туалет голою на очах у російських солдатів. 

— Юлія повідомила, що після арешту у 2021 році в окупованій Росією частині України російські тюремні наглядачі прив'язали її голою до столу і погрожували зґвалтувати резиновою дубинкою. 

— 7 березня 2022 року в Київській області до будинку 53-річної Лесі та її чоловіка Олександра увірвалися двоє російських солдатів. Один з них затягнув її в сусідній будинок. 

"Він відразу ж мене зґвалтував. Другий вистрілив моєму чоловікові в живіт і ногу, поки мене зґвалтували", — розповідає Леся.

Вона знайшла чоловіка, що кровоточив на підлозі іншого будинку. Його намагалися надати першу допомогу, але через два дні Олександр помер на руках дружини. Леся подала заяву до Генпрокуратури України. За її словами, смерть чоловіка була гірша, ніж зґвалтування. Жінка повернулася додому після того, як українська армія вибила ВС РФ.  
Її машину вкрали, але потім повернули. На автомобілі була наклейка з літерою V.

— 50-річна жителька Херсонської області України Марія (ім'я змінено) розповіла, що в січні 2023 року її затримали чоловіки в масках і відвезли на передову в Запорізьку область.  
Її запхнули в маленький фермерський будинок, в якому знаходилися російські солдати. Там її змусили "служити як рабиня". В один з днів солдати ВС РФ "напилися, побили мене, а двоє солдат зґвалтували". Наступного дня в будинок увійшов російський майор, побачив побиту і брудну Марію, сказав, що про неї ходять чутки на фронті, тому їй потрібно втекти на українську сторону. Марія пройшла через мінні поля, проповзла через руїни зруйнованого мосту і пізно ввечері дійшла до українського блокпосту. 

— 26 лютого 2022 року російські війська зайняли Бердянськ, в якому жила 53-річна Татьяна Типакова. Жінка чинила опір окупації і знімала антиросійські відео, виступаючи на протестах проти захоплення земель ВС РФ. Менш ніж через місяць її схопили російські солдати в будинку і відвезли в виправну колонію. Типакова розповідає, що її катували тиждень, били струмом, інсценували розстріл. Також Типакова піддавалася сексуальному насильству з боку наглядачів. Знущання тривали до тих пір, поки жінка не погодилася виступити на стороні Росії, записавши відео в соцмережах. Після цього її відпустили і вона поїхала в Запоріжжя. 

— 31-річна Світлана мала на руках 4-тижневого немовляти і ще 4 дітей, коли в березні 2022 року в південній частині України вторгнулися російські військові. Батько дитини був прихильником росії, тому він збирався з російськими солдатами і випивав. Одного разу солдати ВС РФ наділи Світлані маску і відвезли її в сусіднє село. Жінка розповідає, що її партнер залишив її вдома, а один з солдатів затягнув її в магазин і двічі зґвалтував. Після цього партнер Світлани мовчки провів її додому. Пізніше виявилось, що Світлана вагітна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-25_20-18-49.jpg" length="108014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:18:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
