<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 06:44:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔴 Вибачте, це реально нагадує </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88287</link>
      <description>🔴 Вибачте, це реально нагадує поведінку наркоманів при всій повазі до серйозної проблеми наркоманії. Це метафора, щоб пояснити поведінку уряду Орбана, який всупереч європейській політиці хоче зберігати залежність від російської нафти і газу, — речник МЗС Тихий у відповідь на погрози Угорщини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-18_15-46-34.mp4" length="8072826" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:46:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Як триває зачистка в Куп’янськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88288</link>
      <description>Як триває зачистка в Куп’янську, показала 41-а окрема механізована бригада. Окупант, як тільки наблизилися українці, спробував втекти через вікно. Але українські бійці виявились трохи спритнішими.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6274.MP4" length="11785539" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:49:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Наліт рейнджерів ССО на воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88289</link>
      <description>⚡️Наліт рейнджерів ССО на ворожу позицію

Бійці 4-го полку «Рейнджер» ССО провели зачистки позицій, зайнятих ворогом.

Під час проведення прямих дій бійці ССО пропонували росіянам здатися.

Російські окупанти відмовилися. В результаті двох  знищено. 

Більше про 4-ий полк ССО в нашому матеріалі з 02:50 https://m.youtube.com/watch?v=weUp6ublmHY</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6275.MP4" length="1024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:30:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 У Бєлгороді знову блекаут: є</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88291</link>
      <description>💥 У Бєлгороді знову блекаут: є прильоти по ТЕЦ, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-18_18-58-03.mp4" length="734752" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:58:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спроба прориву в Запорізькій о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88294</link>
      <description>Спроба прориву в Запорізькій області окупантам не вдалась.

Ворог висунувся повною вантажівкою одноразових росіян із наміром штурмувати село Добропілля. 

33 ОШП, 1 ОШП та суміжні підрозділи їх повністю розмотали. 

Тісна взаємодія, швидкість ухвалення рішень та чітке виконання не залишили жодного шансу окупантам на прорив.

Добропілля під контролем Сил оборони України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6279.MP4" length="1024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:22:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴На переговорах у Женеві досяг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88295</link>
      <description>🔴На переговорах у Женеві досягнуто відчутного прогресу з обох сторін. Попереду — ще один раунд консультацій, — речниця Білого дому Керолайн Лівітт

Вона також наголосила, що США продовжують продавати озброєння країнам НАТО, яке згодом передають Україні для захисту її свободи та кордонів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-18_20-04-43.jpg" length="79936" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:04:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥НПЗ у Псковській області пала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88296</link>
      <description>🔥НПЗ у Псковській області палає після атаки повітряних санкцій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-18_22-12-41.mp4" length="1082486" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:12:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мені не потрібно витрачати час</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88299</link>
      <description>Мені не потрібно витрачати час на історичні питання, причини, чому путін почав це. Все це лайно, про яке він говорить американцям, що це все не просто, про Петра І та інше... Мені це не потрібно. Бо щоб закінчити цю війну і перейти до шляху дипломатії мені не потрібна ця історична херня, — Зеленський

Головне з інтерв'ю Президента:

• Я знаю росію набагато краще, ніж путін знає Україну. Для мене важливіше інше — швидше закінчити війну;
• Я не думаю про те, щоб убити путіна. Це не зупинить війну;
• Навіть якщо мене не стане — це не зламає Україну;
• Ніхто в Україні не підтримає здачу територій, тому що десятки тисяч українців загинули, захищаючи цю землю;
• рф хоче виборів в Україні, щоб усунути мене. Якщо буде 2 місяці перемир'я — я підніму питання про вибори. Люди не хочуть їх проводити під час війни;
• Я роблю помилки, як і будь-хто, хто намагається щось робити. В Україні говорять про проблему корупції, але це підтверджує, що ми з нею боремося. 
• З усією повагою до Америки як сильної країни — нам потрібні гарантії безпеки. Але ніхто не може дати слово, що путін не прийде знову</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_06-05-53.mp4" length="10789057" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:05:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Україна та рф досягли посту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88300</link>
      <description>⚡️ Україна та рф досягли поступового, але значного прогресу, щодо узгодження механізмів припинення вогню, — CNN. 

Хоча політична частина переговорів була напруженою, військові домовленості викликали в офіційних осіб обережний оптимізм, пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_06-07-36.jpg" length="87432" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:07:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Сили оборони успішно атакува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88301</link>
      <description>🔥🔥Сили оборони успішно атакували нафтобазу «Вєліколукская» у Псковській області. Через перекидання вогню на сусідні резервуари, це фаєр-шоу, схоже, надовго.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_06-17-20.mp4" length="5461255" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:17:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
