<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 02:45:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇨🇴 Громадяни Колумбії воюють н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85061</link>
      <description>🇨🇴 Громадяни Колумбії воюють не тільки за нас. Серед найманців на боці росії є колумбійці, так казали нам їхні земляки в лавах бригади НГУ «Хартія».

⚡️ І от 425-ий полк «Скеля» отримав підтвердження їхнім словам. У Покровську штурмовики полку «Скеля» взяли в полон двох громадян Колумбії. Вони стверджують, що приїхали до росії працювати. Росіяни пообіцяли їм зарплату у $2500 на місяць і роботу на будівництві. Коли колумбійці прибули до Уфи, у них забрали документи, вручили автомати та відправили штурмувати Покровськ.

ℹ️ В Колумбії строката політична ситуація після закінчення громадянської війни з комуністичними партизанами FARC-EP. Президентом країни став лівий політик Густаво Петро, який в молодості був бойовиком лівого руху «М-19». На кордоні з Венесуелою продовжує проводити операції лівацьке угруповання ELN. 

💵 Вважається, що росія підтримує колумбійських лівих партизанів.

➡️ Ймовірно, люди, яких взяли в полон бійці «Скелі», принаймні симпатизують лівій герильї в Колумбії, якщо не беруть в ній участь.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:52:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 ЄС погодить репараційний кр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85063</link>
      <description>🇪🇺 ЄС погодить репараційний кредит для України: Лагард бачить позитивне рішення

"Важливість цього питання настільки велика, що я повністю впевнена - лідери ЄС знайдуть рішення", - зазначила президент Європейського центрального банку (ЄЦБ)</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:38:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Кривому Розі було влучання в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85064</link>
      <description>В Кривому Розі було влучання в будівлю податкової</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:07:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колона знищеної російської тех</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85066</link>
      <description>Колона знищеної російської техніки потрапила в поле зору камери безпілотника 92-ої бригади</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:10:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤Я сподіваюся, що Україна діят</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85067</link>
      <description>🫤Я сподіваюся, що Україна діятиме швидко, — Трамп про мирну угоду.

 Чим більше територій окуповує рф, тим складніше вести переговори, оскільки позиція Кремля стає більш жорсткою, - сказав Трамп</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:39:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленській в Польщі зустрічаєт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85068</link>
      <description>Зеленській в Польщі зустрічається з Навроцьким</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:45:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Гербери на наднизьких висотах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85069</link>
      <description>🤬Гербери на наднизьких висотах близько 50 метрів і масово атакують Одесу. Є влучання в багатоповерхові будинки. 

На відео показані деякі з постраждалих новобудов, всього за 15 хвилин тривоги — ЖК «Акапулько» та ЖК «Омега».</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:03:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У порту Ростова-на-Дону під ча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85072</link>
      <description>У порту Ростова-на-Дону під час атаки було уражено нафтовий танкер «тіньового флоту» РФ «Валерій Горчаков», який перебував безпосередньо біля терміналу з перевалки нафтопродуктів Новошахтинського заводу. 

Після удару судно почало тонути: корма була підтоплена майже до рівня надбудови, місце атаки оперативно оточили, а сам танкер обгородили бонами. Внаслідок ураження пошкоджено ходову рубку та корпус, у машинному й рульовому відділеннях з’явилися пробоїни, виникла пожежа. 

Загинули двоє членів екіпажу, ще троє дістали поранення. Дані сервісу MarineTraffic підтверджують перебування судна біля терміналу. Зазначається, що 15 грудня цей самий район уже зазнавав атаки - пожежа тоді виникла приблизно за 850 метрів від місця нинішнього ураження. 

Танкер «Валерій Горчаков», збудований у 1969 році та переобладнаний у нафтовий у 2004-му, перебуває під санкціями США, ЄС, Великої Британії, Канади та Швейцарії; за даними ГУР МО України, судно також заходило в порти на тимчасово окупованих територіях.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:30:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В Бєлгороді зараз гучно та я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85073</link>
      <description>💥🔥В Бєлгороді зараз гучно та яскраво</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:30:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Над Одесою сильне полум'яне </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85075</link>
      <description>🤬 Над Одесою сильне полум'яне сяйво — рф здійснила масовану атаку по енергетичних об’єктах міста

Через удар частина мешканців залишилася без електропостачання.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:38:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
