<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 18:12:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬окупанти почали цілити по Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74339</link>
      <description>🤬окупанти почали цілити по Харкову FPV-дронами з РПГ зарядом, їх падіння зафіксовані в передмісті, - Роман Доник

Раніше повідомлялось про модернізацію FPV-дронів на подолання відстані близько 40 км.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_13-36-53.jpg" length="102229" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 13:36:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кандидат у президенти Польщі К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74342</link>
      <description>Кандидат у президенти Польщі Кароль Навроцький заявив про готовність НЕ підтримувати членство України в НАТО

Він заявив про готовність піти на умови, висунуті лідером ультраправої «Конфедерації» Славоміром Менценом в обмін на його підтримку перед другим туром виборів.

Серед умов, зокрема, відмова Україні в членстві в НАТО

Консервативний історик Кароль Навроцький зайняв друге місце на виборах 29,1%, лідер, варшавський мер Рафал Тшасковський, випереджає його на два відсотки 30,8%.

Другий тур виборів за два тижні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_14-09-06.jpg" length="96971" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:09:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Номінація на дрифт року. Бо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74344</link>
      <description>❗️ Номінація на дрифт року. Боєць ГУР евакуював підбитий росіянами броньовик з поля бою.

Під час операції на Куп’янському напрямку бійці «Спецпідрозділу Тимура» ГУР МО виїхали на бойове завдання.

Їхній броньовик M1224 MaxxPro підбили росіяни.

Воїни спішились та продовжили виконувати завдання, а MaxxPro залишився в зоні ворожого ураження.

Боєць підрозділу логістики вирішив зберегти машину ― на місці переконався, що двигун справний, і на трьох колесах зі скреготом металу по асфальту успішно, «з іскрою», героїчно евакуював MaxxPro.</description>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:16:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США не припинили постачання зб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74345</link>
      <description>США не припинили постачання зброї Україні, але рішення щодо подальшого формування нових пакетів допомоги поки що не прийнято, — Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_14-47-35.jpg" length="28449" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 14:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗В Луцьку з національного техн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74346</link>
      <description>❗В Луцьку з національного технічного університету відрахували близько 1000 студентів віком від 25 років і старше, — Insider Media

Ректорка пояснила це тим, що вони вступали лише заради відстрочки від мобілізації та фактично на заняття не ходили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-12-15.jpg" length="102994" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:12:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺🗣Наступні переговори України</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74347</link>
      <description>🇪🇺🗣Наступні переговори України та Росії можуть відбутися за участю ЄС і США, — речниця Єврокомісії Паула Піньо

За її словами, це було погоджено після телефонної розмови президента США Трампа з європейськими лідерами 19 травня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-28-45.jpg" length="125350" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:28:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США співпрацюють із партнера</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74348</link>
      <description>❗️США співпрацюють із партнерами по НАТО, щоб знайти додаткові системи Patriot для України

Про це пише Clash Report з посиланням на держсекретаря США Рубіо.

Також Рубіо наголосив, що Штати не припинили постачання зброї Україні, однак рішення щодо формування нових пакетів допомоги «наразі не ухвалено».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-29-34.jpg" length="115012" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:29:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В разі, якщо НАТО не виконає с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74349</link>
      <description>В разі, якщо НАТО не виконає свою обіцянку та відмовить Україні в членстві, це завдасть серйозного удару по репутації Альянсу, - Президент Литви Гітанас Науседа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-33-06.jpg" length="84788" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:33:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російських шпигунів судять в Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74350</link>
      <description>Російських шпигунів судять в Німеччині.

Троє громадян Німеччини, які мають російські паспорти, постали перед судом у Мюнхені за звинуваченням у шпигунстві на користь росії. 

Підсудним ставиться в провину робота на російські спецслужби, збір секретної інформації, планування атак на військову інфраструктуру та підготовку диверсій на залізниці.

Крім того, вони збирали інформацію про нафтопереробний завод та американський військовий навчальний центр «Grafenwöhr» в Баварії. 

На цій базі українські військовослужбовці проходили навчання на танках Abrams, що, зокрема, висвітлювала і наша знімальна група.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-46-51.jpg" length="38689" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ США не припинили постачання</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74352</link>
      <description>⚡️ США не припинили постачання зброї Україні, але рішення щодо можливості формування нових пакетів допомоги ще не прийнято, — Рубіо

Також держсекретар вважає, що війна в Україні відволікає увагу та ресурси Заходу від стримування «більших загроз» в Азії

Основна проблема врегулювання війни в Україні полягає в тому, що рф хоче того, чого у неї зараз немає і на що вона не має права, а Україна хоче того, що не може повернути військовим шляхом. У цьому суть проблеми, - робить висновок Рубіо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-20_15-54-41.jpg" length="35498" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 15:54:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
