<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 09:12:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бригада «Кара-Даг», одна з най</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85301</link>
      <description>Бригада «Кара-Даг», одна з найкращих в Нацгвардії, знайшла дуже багато замаскованих укриттів з ворожою технікою. 

Ворог планував на ній просуватися в напрямку Купʼянська. 

Оператори дронів 15-ої бригади НГУ трохи зіпсували їхні плани.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:28:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Кадри 18+

Російських штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85302</link>
      <description>🔞 Кадри 18+

Російських штурмовиків розбирає на запчастини батальйон безпілотних систем 110-ої ОМБР.

Співвідношення втрат 7:1 на деяких ділянках, де тримає оборону бригада імені М.Безручка.

Але вони продовжують лізти.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇰🇵  Памʼятаєте двох полонених </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85303</link>
      <description>🇰🇵  Памʼятаєте двох полонених північнокорейських військових? Їх взяли в січні на Курщині.

🇰🇷  Так от, до Північної Кореї не хочуть, а хочуть до Південної.

Двоє північнокорейських військовополонених, яких утримують під вартою в Україні, звернулись з листом до правозахисної організації в Сеулі.

📄 У листі обидва написали, що дякують правозахисникам за те, «що вони надали нам мужності й розглядали цю ситуацію не як трагедію, а як початок нового життя».

📝 «Ми твердо переконані, що ніколи не буваємо самі, і вважаємо людей у Південній Кореї нашими власними батьками та братами й сестрами та вирішили віддатися в їхні обійми», - так поетично написали полонені.

Лист підписаний обома.

⏯️ Для розуміння, наскільки в них були промиті мізки, варто згадати, що один з них намагався вкоротити собі віку, бившись головою о бетонний стовп край дороги. https://m.youtube.com/watch?v=RxDfnsR5yFE</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:31:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не стало сюрпризом: росія відх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85305</link>
      <description>Не стало сюрпризом: росія відхилила перероблений мирний план з 20 пунктів, — Bloomberg із посиланням на кремлівські джерела.

Диктатора НЕ задовольняє:

🚩 відсутність гарантій щодо розширення НАТО на схід та нейтрального статусу України;

🚩 відсутність обмежень для післявоєнних ЗСУ;

🚩 невизначеність з санкціями та замороженими російськими грошима в західних банках.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:38:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жах в середмісті Чернігова: ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85306</link>
      <description>Жах в середмісті Чернігова: російський дрон влучив у багатоповерхівку, будинок палає, горять машини поруч.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:42:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швейцарська влада передала Нім</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85307</link>
      <description>Швейцарська влада передала Німеччині громадянина України, якого підозрюють у підготовці диверсій на замовлення росії, він діяв у складі групи щонайменше з трьох осіб.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:10:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український літак МіГ-29МУ1 ск</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85308</link>
      <description>Український літак МіГ-29МУ1 скидає французькі КАБи AASM HAMMER на спостережний пункт ворога поруч з переправою в Херсонській області.

За 2025-ий рік для України французька компанія «Safran» випустила 1200 комплектів керованих авіабомб AASM HAMMER.

Приблизно стільки, скільки росія скидає на територію України за десять днів.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:23:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Покровську 425-ий полк «Скел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85309</link>
      <description>В Покровську 425-ий полк «Скеля», який зміг застосувати танки Abrams для прориву до міста, повернувся до традиційних методів і колошматить окупантів, застосовуючи дрони.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:59:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Святвечір в приазовському селі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85310</link>
      <description>Святвечір в приазовському селі Широкине за Маріуполем разом зі 131-м розвідбатом, куди ми приїхали до командира роти Ігоря «Тополі» Мазура, він тримає синьо-жовтий стяг ліворуч в кадрі.

Десять років тому.

Давно воюємо.

Ігор Мазур, як і тоді, зараз на фронті. В районі Сіверська.

Україна втратила Маріуполь, Широкине та й все Приазовʼя. Тимчасово.

Головне, що ми не зламалися, ми є, ми разом і ми вистоїмо!

З Різдвом! 

Стоїмо.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:39:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Найбільший нафтопереробний зав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85311</link>
      <description>Найбільший нафтопереробний завод Індії відновив закупівлю російської нафти, — Bloomberg.

Індійська компанія призупинила закупівлю в РФ у жовтні після того, як США запровадили санкції проти російських компаній «Роснефть» та «Лукойл».</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:07:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі росіяни знову завдали уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85312</link>
      <description>Вночі росіяни знову завдали удару по портовій та промисловій інфраструктурі Одеської області — одна людина загинула, ще двоє дістали поранення.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Щоб він помер». Зеленський пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85313</link>
      <description>«Щоб він помер». Зеленський привітав українців з Різдвом 

Президент України у своєму різдвяному зверненні розповів про традиційне вірування, згідно з яким у різдвяну ніч Бог може почути щире бажання. 

«Сьогодні у нас у всіх є одна мрія. І ми загадуємо одне бажання для всіх. "Щоб він помер", — скаже кожен про себе, але коли ми звертаємося до Бога, звичайно, ми просимо більшого. Ми просимо про мир для України. Ми боремося за це. І молимося за це. І ми цього заслуговуємо», — зазначив Зеленський, не уточнивши, про кого йдеться. 

Видання Kyiv Independent припускає, що мова йшла про путіна, який майже чотири роки веде війну проти України. 

Різдвяне звернення прозвучало на тлі нових заяв Зеленського про можливе завершення війни. Цього тижня він вперше детально розповів про план із 20 пунктів, який передбачає заморожування нинішньої лінії фронту, створення демілітаризованих зон і надання Україні жорстких гарантій безпеки за моделлю п'ятої статті НАТО.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:22:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Окупанти намагалися зайти до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85314</link>
      <description>‼️Окупанти намагалися зайти до Вільчі Вовчанської громади та інфільтруватися, росіян вдалося вибити, - начальник управління комунікацій Угруповання об'єднаних сил Віктор Трегубов.

"Вони намагалися увійти у Вільчу, так, були спроби безпосередньої інфільтрації, але зараз з місць приходять доповіді, що вдалося їх там розбити, що вдалося утримати безпосередньо населений пункт, — сказав Трегубов в коментарі Суспільному

Про Вільчу росіяни вже рапортували, що взяли. Та ж історія, приблизно, що із “взяттям” Куп’янська. Вони дуже активно намагалися, вони сунули туди і дуже велику кількість людей втратили у спробі цього просування.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:41:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
