<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 14:11:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⏳Посмішки Трампа і Зеленського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85571</link>
      <description>⏳Посмішки Трампа і Зеленського "нещирі". Головний редактор BILD Пауль Ронцхаймер коментує перебіг переговорів: 

Після самміту в Мар-а-Лаго перш за все ясно одне: щодо ключових питань переговорів путін не поступається ні на міліметр. Дружня атмосфера зустрічі президентів Трампа і Зеленського не може приховати того, що в основних позиціях нічого не змінилося. Один інсайдер в українському уряді сказав BILD:

 "Ми можемо проводити незліченні зустрічі і вести десятки телефонних розмов, але одне залишається незмінним: путін хоче весь Донбас — і набагато більше. Він ніде чітко не сказав, що хоче миру".

Ця оцінка збігається з тим, що говорить Володимир Зеленський. В ефірі Fox News, відповідаючи на питання, чи бачить він ознаки миру, він заявив: 

 "Чесно кажучи, я не бачу таких ознак. Я не чую цього публічно. Він не говорить про мир. Він говорить, що може піти далі. Це не сигнали миру".

З цим згодні і в армії. Один український військовий сказав BILD: 

 "Інтенсивність російських атак на всіх ділянках фронту говорить сама за себе".

Саме в цьому суть проблеми, резюмує Ронцхаймер: Москва наполягає на своїх максималістських вимогах. путін демонструє військову силу і політичну непоступливість, а не готовність до компромісів. Всі пропозиції України, наприклад, референдум про демілітаризовану зону в Донбасі (для чого знадобилося б припинення вогню) відкидаються. Не тільки путіним, а й Трампом. Тим самим відпадає одна з небагатьох ідей, які хоча б теоретично могли б відкрити шлях до деескалації.

 "Боротьба за прихильність Трампа"

Українська тактика в цих умовах — не дозволити Трампу без критики сприймати все, що йому розповідає путін. Київ намагається переконати американську сторону враховувати аргументи України, залучати Європу і вести реальні переговори, а не просто приймати російські максималістські вимоги. 

Це відкрита боротьба за прихильність Дональда Трампа і його оточення, пише Ронцхаймер. Вирішальне питання — як довго президент США готовий продовжувати цей процес і чи не втратить він у якийсь момент терпіння. Кидається в очі, що він більше не ставить ультиматумів і дедлайнів. Президент, який колись обіцяв закінчити війну в найкоротші терміни, тепер допускає, що вона може тривати ще довго.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-30_08-53-38.jpg" length="75470" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:53:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Україні буде менше прильоті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85572</link>
      <description>По Україні буде менше прильотів «шахедів».

ЗСУ знищили базу підготовки дронів рф в районі Донецького аеропорту.

Тут рф зберігала та готувала до запуску дрони типу «Shahed», «Гербера» та «Герань». 

Операцію спланували «Птахи Мадяра» разом із Центром глибинного ураження Сил безпілотних систем. 

Атаку здійснили оператори 1-го окремого центру СБС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4603.MP4" length="21104268" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:48:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні для збиття російськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85573</link>
      <description>В Україні для збиття російських «шахедів» в складі навчальних центрів формують дивізіони та підрозділи, озброєні дронами-перехоплювачами.

Про це повідомив Сирський.

💬 «Продовжуємо формування окремих дивізіонів безпілотних систем ППО. Створюємо штатні підрозділи БпЛА-перехоплювачів у складі полігонів та навчальних центрів».

За його словами, у межах ешелонованої системи протиповітряної оборони створюються рубежі перехоплення на віддаленні від великих міст.

🎥 На відео український перехоплювач «P1SUN» збиває ворожий «шахед».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4611.MP4" length="1703346" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:58:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські терористи знову вдар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85574</link>
      <description>Російські терористи знову вдарили по Запоріжжю.

Пошкоджено об’єкт промислової інфраструктури. Там сталася пожежа.

«Вибуховою хвилею пошкоджено приватні будинки поруч із місцем удару», — ОВА. Постраждала жінка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4608.MP4" length="2485868" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:47:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Обовʼязкова евакуація оголошен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85575</link>
      <description>Обовʼязкова евакуація оголошенна на Чернігівщині, – ОВА.

Людей вивозять з 14 населених пунктів у Новгород-Сіверській, Семенівській, Сновській та Городнянській громадах.

Її планують завершити за 30 днів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-30_12-14-00.jpg" length="298279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:14:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😖путін скликає спеціальні збор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85578</link>
      <description>😖путін скликає спеціальні збори росіян, які перебувають у мобілізаційному резерві.

Їх нібито направлять захищати критично важливі об'єкти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-30_12-26-48.jpg" length="115005" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:26:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія досі не надала жодних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85579</link>
      <description>❗️росія досі не надала жодних доказів: Сибіга про "атаку" на резиденцію путіна

Міністр закордонних справ України Андрій Сибіга наголосив, що росія досі не надала жодних правдоподібних доказів своїм звинуваченням України у нібито "нападі" на резиденцію російського диктатора.

"І не надасть. Бо їх немає. Такого нападу не було", - зазначив глава МЗС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-30_12-32-56.jpg" length="28521" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:32:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі сильна пожежа після пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85580</link>
      <description>В Одесі сильна пожежа після прильоту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-30_13-15-37.mp4" length="334014" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:15:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мир може бути досягнутий про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85581</link>
      <description>❗️Мир може бути досягнутий протягом кількох тижнів, але для цього Україні "потрібно буде піти на компроміс з територіальних питань", — прем'єр-міністр Польщі Туск</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-30_13-17-22.jpg" length="121901" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:17:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Артилеристи 55-ої бригади «Зап</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85582</link>
      <description>Артилеристи 55-ої бригади «Запорізька Січ» вогневими групами 2П22 «Богдана» і САУ «CAESAR» розібрали біля Покровська ворожу колону на «баггі», яка, мабуть, їхала шукати компроміс з територіальних питань.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:40:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
