<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 05:09:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇨🇳 В Китаї вже відверто заявля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇨🇳 В Китаї вже відверто заявляють про те, що росія розпадеться, і треба забрати собі мінімум третину її території.

📰 «Китай має готуватися до найгіршого: якщо Росія розпадеться, цю територію площею 7 мільйонів км² не можна втратити», - така стаття вийшла на популярному китайському ресурсі NetEase

❗️ Кілька цитат.

📝 «Нині російська економіка перебуває у скрутному стані: ВВП поступається навіть одному китайському провінційному регіону, а інфляція стрімко зростає. Війна в Україні триває з 2022 року, основні сили армії перекинуті на захід, а на Далекому Сході залишилося менше ніж 50 тисяч військових — фактично порожня оболонка. Водночас регіон надзвичайно багатий на ресурси: золото, алмази, нафту, що становлять значну частку національних запасів Росії».

📝 «Якщо Росія справді розпадеться, 7 млн. км² Далекого Сходу не повинні бути втрачені даремно. Історія вже навчила Китай гірким урокам. Силовий захват неможливий — це спричинило б міжнародну ізоляцію, як у випадку з Кримом. Розумніша стратегія — діяти м’яко: інвестувати, укладати довгострокові контракти, підтримувати місцеві сили, дружні до Китаю».

📝 «Регіон малонаселений, холодний, з поганою інфраструктурою, і Росія не здатна ефективно ним управляти. Китай, допомагаючи закрити ці прогалини, поступово бере контроль над ключовими артеріями». 

📝 «Через депопуляцію регіон ризикує перетворитися на безлюдну зону; китайські мігранти вже працюють там, але важливо не викликати спротиву місцевого населення».

📝 «У разі розпаду Росії ризик фрагментації Далекого Сходу буде високим. Китай має готуватися заздалегідь».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Україна та Молдова вже готу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85114</link>
      <description>‼️ Україна та Молдова вже готують об’їзні маршрути після російського удару по мосту в районі Маяків на Одещині, — віцепрем’єр-міністр з відновлення Кулеба.

Усі пасажирські, вантажні та транзитні потоки перенаправляють з урахуванням безпеки та пропускної спроможності доріг. 

Паралельно усі кроки координуються з Молдовою для стабільної роботи логістики півдня України</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:32:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💰Кредит ЄС дав Україні додатко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85115</link>
      <description>💰Кредит ЄС дав Україні додаткові козирі проти росії, — Зеленський

«Росія сподівалася, що ми принаймні фінансово будемо слабкими. Це, звісно, впливає на дух і мораль солдата, який не впевнений, чи завтра вистачить дронів, чи не буде проблем з набоями, чи всього буде вдосталь. І це дуже впливає на життя людей, на життя цивільних. Оскільки таким чином ми компенсуємо нестачі, покриваємо фінансові потреби нашого бюджету».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:21:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Норвезькі інструктори проводжа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85116</link>
      <description>Норвезькі інструктори проводжають українських солдатів, яким завтра в бій.

Відео, від якого стискає серце, бо розумієш, що, попри жорстку і прагматичну реальність геополітики, є країни, які стоять і будуть стояти поруч з Україною. 

Маленькі північні країни з великим серцем.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:28:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 російськи виродки знову вдар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85117</link>
      <description>🤬 російськи виродки знову вдарили по Одещині, є загиблі

рф завдала удару балістичними ракетами по портовій інфраструктурі Одеської області

Внаслідок атаки загинули 7 людей, ще близько 15 отримали поранення</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністерство юстиції США опубл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85120</link>
      <description>Міністерство юстиції США опублікувало першу частину документів у справі Джеффрі Епштейна.

На фотографіях, зокрема, можна побачити: Майкла Джексона разом із Біллом Клінтоном та Епштейном
Портрет Білла Клінтона у жіночому образі.
Білла Клінтона, який плаває разом із Гіслен Максвелл, яку осудили за торгівлю непонолітніми.

Напередодні демократи викладали фото Трампа з жертвами Епштейна</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:44:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У Брянській області після пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85127</link>
      <description>💥🔥У Брянській області після прильоту детонує БК</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
