<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 20:08:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸США закликали росію просуват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79738</link>
      <description>🇺🇸США закликали росію просуватися до миру з Україною, інакше будуть санкції, - The Guardian

Таке попередження було надіслано Москві під час екстреного засідання Ради безпеки ООН, яке скликали після масштабного обстрілу Києва. 

Радник-посланник місії США Джон Келлі заявив на зустрічі, що такі удар "ставлять під сумнів серйозність прагнення росії до миру", і зажадав, щоб росія їх припинила.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_13-41-25.jpg" length="23771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:41:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Знищено системи ППО окупанті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79739</link>
      <description>🔥 Знищено системи ППО окупантів у Криму — ГУР звітують про блискучі результати роботи 

Черговий свіжий перелік уражених дороговартісних цілей: 
• РЛК “утьос-Т”;
• Радіотелескоп РТ-70;
• Комплекс “ґлонасс” в куполі;
• БРЛС МР-10М1 “мис” М1;
• РЛС 96Л6-АП зі складу ЗРК С-400</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-31_14-01-37.mp4" length="3402277" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:01:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єдиний спосіб добитися припине</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79740</link>
      <description>Єдиний спосіб добитися припинення вогню це продовжувати бити по логістиці окупантів, вважають зовнішньополітичні спеціалісти з підрозділу «Ivan Franko Group».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0890.MP4" length="15488974" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:12:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Німеччина передумала відпра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79741</link>
      <description>🇩🇪 Німеччина передумала відправляти війська до України після завершення війни, і зосередиться на фінансовій і військовій підтримці української армії, — Bild

Канцлер Мерц та його заступник вважають, що питання розміщення військ більше не стоїть на порядку денному.

Німеччина готова брати участь у фінансуванні українських бійців після припинення вогню, продовжити навчання військових та сприяти розвитку ВПК України. Дискусії про миротворчий мандат Німеччини наразі відкладено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_14-50-31.jpg" length="70830" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 14:50:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏺 Невідома історія Сумщини: «ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79742</link>
      <description>🏺 Невідома історія Сумщини: «чорне золото» XVII століття

Мало хто знає, що у XVII столітті територія сучасної Сумщини була одним із головних центрів виробництва селітри — основи для пороху. Без неї не існувало б козацької артилерії й гучних перемог.

Нова книга «Пам’ятки селітроварного виробництва Південної Сіверщини XVII ст.» (Є. Осадчий, О. Коротя) відкриває «тіньову економіку війни» й показує, як археологічні майдани та городища перетворювалися на справжні селітроварні центри.
«Сировиною для виготовлення пороху була легкодоступна — гній, що накопичувався у козацьких селах і містах», — зазначають автори.

📌 У книзі:
➡️археологічні відкриття на Сумщині;
➡️невідомі сторінки освоєння Південної Сіверщини;
➡️історія, без якої неможливо зрозуміти козацьку силу.

Купити і погортати раджу на сайті видавництва РВВ: https://rvv-kniga.com/product/arheologiya-sumshhyny-pamyatky-selitrovarnogo-vyrobnycztva-pivdennoyi-sivershhyny-xvii-st-osadchyj-ye-m-korotya-o-v</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-31_15-09-34.mp4" length="4373376" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:09:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія не зупиниться, доки прин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79743</link>
      <description>Росія не зупиниться, доки принаймні з економічних причин, а можливо й з військових, не втратить бажання продовжувати війну проти України, — канцлер Німеччини Мерц</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_15-42-34.jpg" length="80973" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:42:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ультраправі популісти вперше л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79744</link>
      <description>Ультраправі популісти вперше лідирують у опитуваннях провідних європейських країн, — WSJ 

Як зазначає видання, опитування у Великій Британії, Франції та Німеччині свідчать про збільшення популярності ультраправих партій і тепер вони вперше випереджають інші політичні сили. 

Журналісти вважають, що це ознака невдоволення виборців політикою чинних керівництв країн на тлі зростання інфляції та збільшення потоку мігрантів до ЄС. 

У Німеччині найпопулярнішою партією виявилася проросійська AfD, а у Великій Британії одним із лідерів опитування стала Reform UK, глава якої ініціював референдум про вихід країни з ЄС. 

Щодо Франції, то тут лідером є партія «Національне об'єднання» та її нинішній очільник Жордан Барделл, який виступає проти членства України в ЄС та НАТО, хоча й обережно підтримує постачання Києву зброї. 

WSJ також нагадує, що ультраправі та антиімміграційні партії вже отримали позиції в уряді в таких країнах, як Італія, Фінляндія та Нідерланди.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_15-44-27.jpg" length="105703" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅У серпні 91% повідомлень, що </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79745</link>
      <description>✅У серпні 91% повідомлень, що стосувалися роботи територіальних центрів комплектування та соціальної підтримки, виявилися фейками або маніпуляціями

Водночас оперативне командування "Північ" інформує, що протягом серпня 2025 року в зонах відповідальності підпорядкованих ТЦК та СП було зафіксовано поширення інформації про 41 інцидент за участю представників ТЦК.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_15-46-13.jpg" length="89829" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:46:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти ретельно маскують арт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79746</link>
      <description>Окупанти ретельно маскують артилерію. Проте операторам 58-ї бригади вдалось підловити самохідну гаубицю. Третій мотопіхотний батальйон за підтримки розвідувальної роти та першого мотопіхотного батальйону вполювали САУ 2С1 на етапі буксировки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0892.MP4" length="22350893" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:55:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ракети «Фламінго» уразили заст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79747</link>
      <description>Ракети «Фламінго» уразили заставу та шість патрульних катерів фсб на повітряних подушках в Криму, — «Мілітарний»

Удар було завдано вранці 30 серпня по цілях біля Армянська. 

Відео залпу опублікувало сьогодні.

Раніше повідомлялі, що удар завдали «Нептунами».

Про це писав сьогодні портал «ASTRA», а також інші видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_16-06-15.jpg" length="71542" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 16:06:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дві реальності сьогоднішнього </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79750</link>
      <description>Дві реальності сьогоднішнього дня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-31_17-53-13.jpg" length="97495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 17:53:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Батальйон «Сила Свободи» продо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79752</link>
      <description>Батальйон «Сила Свободи» продовжує відтісняти окупантів від району Добропілля</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 19:07:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
