<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 22:08:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>З центра Куп'янська вдалося ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84820</link>
      <description>З центра Куп'янська вдалося вивезти до Харкова дев'ятьох людей: один з них розповів про те, що російські окупанти розстріляли 44-річного чоловіка та невідому жінку похилого віку у багатоповерхівці на площі Стадіонна, повідомив очільник РВА Андрій Канашевич.

Фото: Андрій Канашевич/Facebook</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:42:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿На російському хімчному завод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84821</link>
      <description>🗿На російському хімчному заводі "Акрон" після атаки дронів русня намагається запустити цех. Результат на відео🔥</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:08:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😨Блекаут під час концерту Макс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84822</link>
      <description>😨Блекаут під час концерту Макса Барських в київському Палаці Спорту.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:24:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В найближчі дні у мене будуть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84823</link>
      <description>В найближчі дні у мене будуть зустрічі з представниками президента Трампа, — Зеленський

Зараз є значний шанс закінчити війну, заявив він.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:46:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський солдат зручно сідає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84824</link>
      <description>Російський солдат зручно сідає на землю, перед тим, як дістати гранату, лягти на неї і демілітаризуватись під запис дронів 42-ої бригади</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:56:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩В рф чекають українську баліс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84825</link>
      <description>💩В рф чекають українську балістику.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:03:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Мій рідний 475 Окремий Штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84828</link>
      <description>«Мій рідний 475 Окремий Штурмовий Полк «CODE 9.2» зробив левову частку роботи на Купʼянську. Нарешті можна говорити про це. 

Якби ви знали результати в цифрах, у вас би просто зірвало дах. Це просто фантастична робота. 

Підрозділ, який ми будували майже з нуля після виходу з Курська — формували тоді ще батальйон, набирали людей по рекрутингу, підписували контракти 18-24, відбирали в навчальних центрах. 

Але головне — формували бачення таких операцій, що і лягло в основу таких спільних успіхів багатьох підрозділів на Купʼянську. 

Пишаюсь Флінтом — найкращим командиром, кожним своїм побратимом та всією нашою командою».

Mstyslav Banik на FB

P.S. «Флінт», - командир 475-го полку Герой України Олександр Настенко.

Від себе мушу сказати, що ми знімали початковий етап операції і вже тоді побачили, що завдяки підходу командира 475-ий полк знайшов правильні тактичні рішення, які нейтралізували перевагу ворога в особовому складі, в дронах, в тому числі, на оптоволокні, в іншому озброєнні.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:12:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Мерц натякнув на схожість п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84831</link>
      <description>🇩🇪 Мерц натякнув на схожість путіна з Гітлером: якщо Україна впаде, він не зупиниться  

💬 «Це російська агресивна війна проти України - і проти Європи. І якщо Україна впаде, вона не зупиниться. Так само, як і в 1938 році Судетської області було недостатньо, тож путін не зупиниться», - так сказав німецький канцлер.

❗️ Добре, що хоч хтось з сучасних лідерів не забув історію.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:29:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Українські військові ліквіду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84832</link>
      <description>💥 Українські військові ліквідували трубу, якою окупанти таємно проникали до Куп’янська, —  полк БпС «Ахіллес».

Саме цим маршрутом російські сили намагалися непомітно заходити в місто. Для знищення об’єкта захисники застосували близько 3 тонн вибухових речовин.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неймовірно. Мʼяка посадка росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84833</link>
      <description>Неймовірно. Мʼяка посадка російського «шахеда» прямо на автодорозі. Віртуозна робота українських підрозділів РЕБ.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:46:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
