<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 19:07:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤝25 європейських держав погоди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82079</link>
      <description>🤝25 європейських держав погодилися доєднатися до роботи Спеціального трибуналу щодо злочину агресії рф проти України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-20_15-32-48.jpg" length="67618" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:32:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За даними DeepState, російські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82080</link>
      <description>За даними DeepState, російські війська змогли зосередити значні сили піхоти в північній частині Купʼянська та намагаються рухатися на південь.

Версія DeepState

Українська авіація активно працює, знижуючи наступальний потенціал ворога, однак кількість росіян у Куп’янську є суттєвою.

В центральній частині міста тривають стабілізаційні та рейдові операції, мета яких не допустити закріплення противника.

Найближчі тижні стануть вирішальними. Або Сили оборони зможуть посилити свої позиції та відтіснити противника з Купʼянська. Або окупаційна армія накопичить достатньо штурмових груп, щоб мати критичну перевагу для захоплення міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-20_15-54-47.jpg" length="118800" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:54:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині окупанти викрили по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82081</link>
      <description>На Сумщині окупанти викрили позицію гаубиці, і за день оборони бійці 225-го штурмового полку збили 30 дронів.

Розвідка противника засікла позицію й одразу кинула зграю FPV-дронів.  

Командир розрахунку з позивним «Одеса» організував протиповітряну оборону, і його артилеристи відкрили вогонь по ворожих дронах просто зі стрілецької зброї. 

Коли стемніло, розпочали евакуацію. Під час буксирування гаубиці автомобілем «Хамві» один із дронів таки дістав броньований позашляховик.

Але водій із позивним «Жадан» пересів у інший броньовик та під обстрілами витягнув гаубицю разом із підбитим автомобілем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2399.MP4" length="15307184" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:02:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві відтепер є мурал, прис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82082</link>
      <description>В Києві відтепер є мурал, присвячений Групі «Гюрзи» спецпідрозділу «Кракен», з іменами тих бійців ГУР, які не повернулись з бойового завдання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2400.MP4" length="7995767" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:18:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️⚔️  російська армія просунул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82083</link>
      <description>❗️⚔️  російська армія просунулась в Куп'янську та Вовчанську на Харківщині, у Плавнях на Запоріжжі, а також поблизу Торецька та Білої Гори в Донецькій області, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-20_16-19-21.jpg" length="54841" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:19:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналіст: «Ви обговорювали ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82084</link>
      <description>Журналіст: «Ви обговорювали атаки путіна на цивільні райони в Україні?»
Трамп: «Так, обговорював. Але більшість загиблих це солдати».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2401.MP4" length="14447412" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:24:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мотоциклісти путінської армії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82085</link>
      <description>Мотоциклісти путінської армії в Донецькій області влітають в хмару димової завіси і врізаються в підбиту техніку, яка сховалась за нею.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2402.MP4" length="16477250" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:45:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як знищення російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82086</link>
      <description>Заявлене, як знищення російських десантників на їхньому катері українським FPV-дроном, який доправив ближче до окупантів надводний безпілотник 40-ої бригади морської піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2403.MP4" length="11789696" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:49:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Від Штатів ще один неочікувани</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82087</link>
      <description>Від Штатів ще один неочікуваний привіт.

Вашингтон проти, щоб європейці використовували заморожені російські активи для надання репараційного кредиту Україні, пише Bloomberg з посиланням на джерела. 

Нерішучість США в питанні російських грошей стала гальмом для ЄС, який намагається переконати всі країни Великої сімки приєднатися до його плану, зазначає Bloomberg. 

План ЄС підтримують Велика Британія та Канада, а Японія, як і США, займають обережну позицію.

З 2022 року в західних країнах заморожено активи російського Центробанку на понад 260 мільярдів євро. 

З них близько 190 мільярдів перебувають у Бельгії. 

Україна вже отримує відсотки за цими активами, і Брюссель шукає способи розширити їхнє використання без конфіскації.

Один зі способів – видати Україні так званий «репараційний кредит» на 140 мільярдів доларів під заставу російських активів в західних банках.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-20_18-05-57.jpg" length="89751" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:05:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналіст: «Ви наймогутніша лю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82089</link>
      <description>Журналіст: «Ви наймогутніша людина на землі. Чому б вам просто не допомогти Україні завершити цю війну вже завтра?»

Трамп: «Напевно, ви не розумєте, про що говорите».

Журналіст: «Прекрасно розумію».

Трамп: «Чесно, я не впевнений, що ви розумієте. Усе трохи складніше, хоч і звучить просто. Ми намагаємося укласти угоду. Якщо ми її укладемо — це чудово. Якщо ми її не укладемо, багатьом доведеться заплатити дуже багато».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2407.MP4" length="5329100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:27:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 В штурми окупанти вже відпра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82090</link>
      <description>🔞 В штурми окупанти вже відправляють жінок на українські позиції.

▫️ Оператори дронів 110-ої ОМБР за підтримки 154-ої ОМБР виявили та ліквідували двох таких штурмовичок. 

▫️ Досі незрозуміло, що змусило цих жінок взяти зброю та долучитися армії окупантів, ґвалтівників та злочинців.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:45:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий реактивний боєприпас, ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82091</link>
      <description>Новий реактивний боєприпас, російська коригована авіабомба, яка долетіла до Полтавщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2409.MP4" length="2828678" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:48:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У 2025 році росіяни планували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82092</link>
      <description>У 2025 році росіяни планували набрати 403 тисячі контрактників і станом на зараз виконали цей план на 80%, необхідності в мобілізації у рф немає, — заступник керівника ГУР Скібіцький</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2410.MP4" length="13388471" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:03:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
