<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 18:12:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ Нафтогазові доходи рф у гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84808</link>
      <description>‼️ Нафтогазові доходи рф у грудні можуть впасти до мінімуму за 5 років, - Reuters

За розрахунками Reuters, у грудні 2025 року можуть впасти майже удвічі - до найнижчого рівня з 2020-го</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:55:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️16 км² північної частини Пок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84809</link>
      <description>‼️16 км² північної частини Покровська повернули під контроль України ЗСУ за кілька тижнів, — Сирський

Тривають активні дії в районі 
Покровсько-Мирноградської агломерації. Логістика в Мирноград складна, але триває.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:33:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏰 Коли ми говоримо про укріпле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84810</link>
      <description>🏰 Коли ми говоримо про укріплені міста, фортеці й контроль над шляхами – ми зазвичай згадуємо Київську Русь. Але задовго до цього вікінги вже будували систему міст і фортець, яка простяглася від Ірландії до Волги.

⚔️ Варяги, яких ми знаємо як частину нашого раннього середньовіччя, були не лише воїнами. Вони створювали укріплені пункти вздовж торгових шляхів, зокрема тих, що з’єднували Балтику з Дніпром і Чорним морем. Саме з таких фортець згодом виростали міста, які визначали політику регіонів на століття вперед.

📖 Книга «Міста та фортеці вікінгів: від Ірландії до Волги» показує вікінгів з боку, який рідко потрапляє в фокус:
– як вони обирали місце для укріплень;
– чому їхні міста виживали там, де інші зникали;
– і як ці рішення вплинули на формування Східної Європи, включно з Руссю.

🗺️  Олександр Бондар створив ілюстрації-реконструкції фортець і укріплених міст.
Сергій Шаменков доповнив їх реконструкціями одягу, спорядження та мешканців цих міст.

💰 Зараз книгу можна придбати за акційною ціною від видавництва РВВ ⭐️👇

https://rvv.com.ua/product/mista-ta-forteczi-vikingiv-vid-irlandiyi-do-volgy-bondar-o-m-2025/</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:02:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білорусь передала Україні 114 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84811</link>
      <description>Білорусь передала Україні 114 цивільних, серед них українці та відомі білоруси — опозіціонери Марія Александрова, Віктор Бабаріко, журналістка Марина Золотова.

Наймолодшому 25 років; його дружину вже звільняли раніше. Їх звинувачували в роботі на українські спецслужби.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:44:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌В російській Пензі перекинувс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84813</link>
      <description>👌В російській Пензі перекинувся ешалон з пальним і чомусь одночасно зникло світло👀</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:54:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення російської колони при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84816</link>
      <description>Знищення російської колони при спробі заїзду до Покровська, - полк «Скеля»</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:11:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Тиждень (!) може не бути сві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84817</link>
      <description>❗️Тиждень (!) може не бути світла у місті Арциз на Одещині, — мер

Тим часом в Одесі в найближчі 16-18 годин енергетики почнуть давати світло хоча б на кілька (!) годин на добу.

На фото: одна з підстанцій Одеси після ворожої атаки сьогодні вночі</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:22:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Українська версія мирного пл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84819</link>
      <description>❗️Українська версія мирного плану, надіслана до США, відкидає виведення військ з Донбасу та відмову від НАТО, – NYT.

Як пише видання з посиланням на джерела, документ передбачає збереження контролю над тими територіями, які зараз утримують ЗСУ, правові гарантії безпеки та механізми допомоги в разі нової агресії рф.

План також не містить вимоги відмови від прагнення до вступу в НАТО, зберігаючи принцип "відкритих дверей" Альянсу. Пропозиція стала результатом активної дипломатії Зеленського з європейськими партнерами.

🇷🇺❌ Водночас видання зазначає, що документ скоріш за все буде відхилений Росією.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:28:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З центра Куп'янська вдалося ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84820</link>
      <description>З центра Куп'янська вдалося вивезти до Харкова дев'ятьох людей: один з них розповів про те, що російські окупанти розстріляли 44-річного чоловіка та невідому жінку похилого віку у багатоповерхівці на площі Стадіонна, повідомив очільник РВА Андрій Канашевич.

Фото: Андрій Канашевич/Facebook</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:42:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На російському хімчному заводі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84821</link>
      <description>На російському хімчному заводі "Акрон" після атаки дронів русня намагається запустити цех. Результат на відео</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 18:08:59 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
