<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 12:15:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80264</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-ої бригади, які збивають «шахеди» та інші дрони над лінією бойового зіткнення в Сумській області, негайно потребують автомобіль. 

На жаль, машини стали «розходним матеріалом» на фронті.

Але без транспортних засобів група втрачає мобільність. І в неї менше шансів збити «шахед» або «молнію» з вибухівкою. Які долітають до Сум або інших міст та забирають життя безневинних людей. 

Тож хлопці з 47-ої ОМБР «Маґура» дуже просять вас допомогти прикрити небо та зібрати їм на авто.

🎯 Ціль: 260 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8FCxDspyFy

💳Номер картки банки
4441 1111 2344 0848

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_07-17-37.mp4" length="1592772" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Кремль готував з липня атаки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80266</link>
      <description>❗️Кремль готував з липня атаки на Польщу, застосовуючи на БПЛА польські та литовські SIM-картки, — Defense Express

Поляки були попереджені щодо таких дій та щодо тестових підключень до їх стільникових мереж.

Ймовірно, росіяни ведуть розвідку ППО Польщі, особливо перед навчаннями «Захід-2025», які відбудуться через два дні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_08-01-23.jpg" length="60603" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Є ознаки, що порушення повітря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80267</link>
      <description>Є ознаки, що порушення повітряного простору Польщі було навмисним, а не випадковим, — Кая Каллас

Глава дипломатії ЄС заявила, що нічний інцидент став найбільшим порушенням європейського неба Росією від початку повномасштабної війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_09-17-30.jpg" length="111319" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅ OSINT-аналітики повідомляють</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80269</link>
      <description>✅ OSINT-аналітики повідомляють, що вночі російські дрони пройшли близько 250 км всередині польської території</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_09-44-27.jpg" length="362428" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Туск закликав Захід до «повної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80270</link>
      <description>Туск закликав Захід до «повної мобілізації» після російського нальоту на Польщу

Прем’єр Польщі Дональд Туск під час виступу в Сеймі наголосив, що Захід має підтвердити дієвість укладених союзів і натякнув на історичну паралель, під час Другої Світової коли союзники кинули Польшу на поталу нацистам.

Щоб Польща ніколи більше не опинилася  ситуації, коли ми думали, що маємо справжні союзи, а потім виявили, що це лише паперові союзи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_09-50-17.mp4" length="5479555" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:50:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 Минула ніч показала, що ми з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80272</link>
      <description>😐 Минула ніч показала, що ми здатні захистити територію НАТО та її повітряний простір, — генсек НАТО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_11-15-01.jpg" length="52033" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:15:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 «Безпідставні звинувачення»:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80273</link>
      <description>🤡 «Безпідставні звинувачення»: перша відповідь росії після нальоту дронів на Польщу, – тимчасово повірений у справах рф в Польщі

«Варшава не надала жодних доказів, які б свідчили про те, що до інциденту причетні російські дрони».

Тим часом польське ЗМІ Radio Zet пише, що уламки дрона знайшли майже в 500 км від кордону з Україною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_11-18-44.jpg" length="87318" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:18:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія вимагає від України відд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80274</link>
      <description>росія вимагає від України віддати 6000 кв. км для завершення війни, — Венс

Віцепрезидент США Джей Ді Венс в етері One America News заявив, що перемовини щодо мирного врегулювання російсько-української війни звузилися до двох питань:

Одне з них територіальне. Росіяни хочуть десь 6000 кв. км, які ще не захопили силою. Українці ж хочуть гарантій безпеки від Європи чи інших, щоб бути певними: уклавши угоду, росіяни не повернуться за більшим.

Ймовірно, йдеться про решту Донецької області, яку Путін мав на меті захопити до кінця цього року. 

Нагадаємо, Володимир Зеленський сказав, що для втілення мрії російського диктатора знадобляться роки та мільйони загиблих росіян.

Відео: OAN</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_11-40-48.mp4" length="1806623" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 11:40:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Московській області з невідо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80275</link>
      <description>В Московській області з невідомих причин масштабна пожежа на складах</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1221.MP4" length="10763299" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спроба російського прориву в С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80276</link>
      <description>Спроба російського прориву в Сумській області зірвана.

Піхота намагалась вузькою стежкою у лісосмузі просунутися в бік українських позицій. 

Дрони буквально прочесали весь маршрут російських штурмовиків, намагаючись максимально накрити всю територію, по якій вони вели свій наступ. 

Свою місію виконало й дистанційне мінування, сповільнивши рух ворога.

Кадри бойової роботи воїнів підрозділу БПЛА «Pentagon» 225-го ОШП на Сумщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1222.MP4" length="28147498" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:05:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 ЄС виділить €6 млрд на масш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80277</link>
      <description>🇪🇺 ЄС виділить €6 млрд на масштабування виробництва українських дронів, — президентка Єврокомісії.

Фінансування цієї ініціативи здійснюватиметься за рахунок прибутків від заморожених російських активів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_12-10-15.jpg" length="151980" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 12:10:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
