<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 01:13:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥Москаль-смолоскип зміг вистр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68681</link>
      <description>💥🔥Москаль-смолоскип зміг вистрибнути з підірваного і детонуючого танка "Прорив" на Донеччині, але далеко не втік</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-11_18-05-34.mp4" length="2374464" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Спікер МЗС України спростув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68682</link>
      <description>❗️ Спікер МЗС України спростував заяву Такера Карлсона про продаж американської зброї наркокартелям.

Він назвав це брехнею, наголосивши, що вся техніка відстежується, а постачання контролюються незалежними механізмами. За його словами, жодна перевірка США не виявила порушень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_18-28-14.jpg" length="125609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:28:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱❗️У Рівненській області чолов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68683</link>
      <description>😱❗️У Рівненській області чоловіки побили військовослужбовців ТЦК

Як зазначили в ТЦК, напад на військовослужбовців ТЦК стався під час виконання ними своїх службових повноважень. Невідомі нанесли їм тілесні травми та пошкодили військову техніку.

Наразі загроз для життя військовослужбовців ТЦК немає. Правоохоронці проводять слідчо-оперативні дії щодо правопорушників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_18-33-28.jpg" length="153354" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:33:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Офіційно. Річний контракт на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68684</link>
      <description>❗️Офіційно. Річний контракт на 1 000 000 грн та інші бонуси: Міноборони запрошує до ЗСУ добровольців віком 18-24 років

▪️Контракт на 1 000 000 грн — 200 000 грн одразу при підписанні контракту та 800 000 грн виплат двома частинами на час дії контракту;
▪️Додатково до 120 000 грн/місяць + доплати за бойові завдання;
▪️До 2 000 000 грн на рік;
▪️Самостійний вибір частини та спеціальності;
▪️Компенсація житла протягом служби;
▪️Медичне забезпечення + стоматологія та зубопротезування;
▪️ Іпотека 0.0% річних після закінчення контракту ("єОселя");
▪️Безкоштовний проїзд та комунальні пільги;
▪️Навчання у навчальних закладах у межах квот на кошти держави, після закінчення контракту;
▪Право на виїзд за кордон після 1 року служби;
▪️ Звільнення від призову на 1 рік після закінчення контракту ;
▪️Можливість самостійно вибрати місце проходження ВЛК ;
▪️Обов'язкова посилена підготовка протягом 3 місяців після підписання контракту;
▪️Заявку можна подати через сайт 18-24.army.gov.ua або в "Резерв+" після оновлення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_18-35-12.jpg" length="181400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:35:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Російскі військові свідомо </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68687</link>
      <description>❗️ Російскі військові свідомо вбивали своїх мирних співгромадян.

▶️ Представник української комендатури Дмитрашківський надав відеодокази того, що командир підрозділу «Ахмат» знав, що по будівлі інтернату в Суджі, де перебували мирні росіяни, завдає ударів російська армія.

📱 Олексій Дмитрашківський оприлюднив відео свого спілкування із командиром чеченського спецпідрозділу «Ахмат» Апті Алаудіновим.

З ним він вів переговори про надання «зеленого коридору» для евакуації сотень людей похилого віку з інтернату в Суджі.

Переговори тривали задовго до до того, як на інтернат російські військові скинули авіабомби.

На відео Алаудінов:

▫️ підтверджує, що росіяни знали про цивільних в інтернаті;

▫️ обіцяє особисто організувати «‎зелений коридор»;

▫️ заявляє «Якщо я скажу, що я це зроблю, то я або помру, або дотримаю слово».

Алаудінов слова не дотримав. 1 лютого російська армія завдала по інтернату авіаудар. Там перебувало майже 100 цивільних росіян. 

Повний запис тут.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-11_19-19-18.mp4" length="9010003" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:19:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Представник Трампа Віткофф д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68688</link>
      <description>❗️Представник Трампа Віткофф дійсно відвідав москву сьогодні, – Білий дім.

Він посприяв звільненню ув'язненого в рф екс-співробітника посольства США Фогеля, засудженого там на 14 років. 

Повернення Фогеля у Білому домі назвали проявом «доброї волі» з боку росії та «хорошим знаком» на шляху до завершення війни в Україні.

Серйозно?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_19-21-37.jpg" length="109198" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:21:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запорізький напрямок, безпілот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68689</link>
      <description>Запорізький напрямок, безпілотники прикордонників навіки заспокоїли групу російських штурмовиків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2973.MP4" length="8935528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:08:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіян не пустили на свою базу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68690</link>
      <description>Росіян не пустили на свою базу в Сирії.

Військовий конвой із 30 російських машин не зміг потрапити на базу у Тартусі. 

Простоявши на КПП вісім годин, вантажівки повернулися на авіабазу до Хмейміма. 

Інцидент стався на тлі останніх заяв міністра оборони Сирії. 

Мурхаф Абу Касра ясно дав зрозуміти, що, в обмін на розміщення російських баз у країні, Дамаск хоче отримати Башара Асада, і путіну треба думати, що йому важливіше, друг чи бази.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:19:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Замість особистого жетону - за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68691</link>
      <description>Замість особистого жетону - записка смертника.

Бійці 110-ої бригади щойно взяли в полон Громика Олександра Олександровича з 37-ої бригади рф.

Тиждень він блукав в районі Нового Комара поруч з Великою Новосілкою.

Залишившись без їжі та води, втративши свого товариша, вирішив ініціативно здатися. 

💬 «Здався в полон, тому що захотів дуже жити. І раджу вам, хлопці, робити свій вибір. Краще здайтеся, кидайте все і валіть звідти. Тому що це не наше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_20-45-29.jpg" length="85874" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:45:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🎙️💬 «Неможливо знехтувати ти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68693</link>
      <description>❗️🎙️💬 «Неможливо знехтувати тими людьми, які вже зробили цей крок», - міноборони обіцяє, що 1000000 гривень зможуть отримати всі добровольці, які приєдналися до війська до 25 років ще до нових умов контракту, за алгоритмом потрібно звернутись до командира.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2977.MP4" length="8103558" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:00:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шок! Під Покровськом двоє росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68694</link>
      <description>Шок! Під Покровськом двоє російських штурмовиків рухаються в бік українських позицій - один кульгає на милицях, а другий взагалі повзе по землі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2978.MP4" length="10245519" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:10:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
