<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 07:09:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬 «Лівіше, Юра, лівіше! Єсть! </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85399</link>
      <description>💬 «Лівіше, Юра, лівіше! Єсть! Ціль уражена».

❗️ Зараз на українській війні і новітній дрон-перехоплювач, і старий «Максим», сконструйований в 1883 році, можуть виявитись однаково корисними.

➡️ Мобільна вогнева група зі спареної установки кулеметів «Максим» збиває «шахед».

🎥 https://t.me/Thelifeofthefree/26382</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:07:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Білорусь розмістила «Орєшні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85400</link>
      <description>❗️ Білорусь розмістила «Орєшнік» на покинутій авіабазі Кричев біля кордону з рф, — Reuters заявляє, що з ймовірністю в 90% саме на цій базі готують майданчики для мобільних пускових установок. 

▫️ Дані з супутників зафіксували прискорене будівництво, схоже на те, що і як будують на типовій стратегічній ракетній базі.

▫️ Зокрема, йдеться про замасковані пускові майданчики.

▫️ Двоє американських дослідників дійшли такого висновку, проаналізувавши супутникові знімки, і їхня оцінка загалом узгоджується з висновками розвідки США.

➡️ Супутниковий знімок компанії Planet Labs, зроблений 16 листопада 2025 року, показує місце, де, на думку американських дослідників, Росія, ймовірно, розміщує свою нову гіперзвукову крилату ракету «Орешнік», здатну нести ядерний заряд, на покинутій авіабазі Кричев.

📷 Planet Labs / Middlebury/Handout via REUTERS</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:19:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент влучання безпілотника у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85405</link>
      <description>Момент влучання безпілотника у багатоповерхівку в Києві</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:28:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Діра на декілька поверхів у ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85406</link>
      <description>Діра на декілька поверхів у київському будинку після влучання шахеда</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️П'ятеро поранених та руйнува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85408</link>
      <description>‼️П'ятеро поранених та руйнування в 7 районах Києва, які постраждали від ворожого обстрілу,- КМВА

У Соломʼянському районі росіяни цинічно вдарили по гуртожитку одного з ВНЗ на рівні 9-го поверху.

У Дарницькому районі влучання в 24-поверховий житловий будинок. За іншою адресою горять будинки в приватному секторі.

У Дніпровському районі пошкодження 18-поверхового житлового будинку на рівні 4 поверху. Зафіксовано займання.

На інших локаціях в місті горять автомобілі, пошкоджено гаражний кооператив, вибито вікна.

Наразі відомо про 8 постраждалих осіб, серед них дитина 16 років.
Атака триває. До Києва наближаються повітряні цілі.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 06:40:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Горять автівки на парковці в Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85410</link>
      <description>Горять автівки на парковці в Дарницькому районі в Києві внаслідок падіння уламків</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Влучання «шахеда» в гуртожиток</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85411</link>
      <description>Влучання «шахеда» в гуртожиток НАУ в Києві</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:03:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Триває атака на Київ. Ще оди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85412</link>
      <description>‼️Триває атака на Київ. Ще один удар шахеда по черговій багатоповерхівці! У центральній частині Києва пожежа на 10 поверсі житлового будинку.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:05:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
