<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 17:08:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Дістали ворога під землею, аж </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69510</link>
      <description>Дістали ворога під землею, аж дим пішов з розбитого кулемета, - 3-тя штурмова бригада</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:38:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Це грабіжництво, але таким бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69512</link>
      <description>«Це грабіжництво, але таким був і ленд-ліз у 1941 році»: Джонсон підтримав оновлену економічну угоду Трампа з Україною 

Експрем’єр Великої Британії в інтерв’ю Politico сказав, що бачив останній проєкт документу і вважає, що він більш сприятливий для України, ніж перший варіант. 

Джонсон провів паралелі між запропонованою угодою та ленд-лізом США, запровадженим на підтримку союзників під час Другої світової війни: 

Так, це грабіжництво, якщо дивитися з одного боку, але таким самим був ленд-ліз у 1941 році. Я дійсно вважаю, що нам потрібно пройти через цей етап, визнати, чим насправді є ця угода.

За словами експрем’єра, нинішній проєкт пропозиції тепер зобов'язує США підтримувати вільну, суверенну та безпечну Україну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-25_11-42-19.jpg" length="61580" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪ЗСУ відкинули окупантів з Усп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69514</link>
      <description>💪ЗСУ відкинули окупантів з Успенівки в Донецькій області. Покровський напрямок, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-25_12-36-20.jpg" length="40150" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:36:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Усередині ЄС стався розкол щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69515</link>
      <description>Усередині ЄС стався розкол щодо підтримки України: Естонія, Латвія, Литва, Данія, Швеція, Фінляндія, Норвегія та Ісландія — «за» збільшення допомоги», а Італія та Іспанія гальмують виконання гарантій безпеки, які б міг отримати Київ, — Politico.

Також видання пише, що Франція, Німеччина, Італія, Іспанія та голова Єврокомісії Урсула фон дер Ляйєн «проти» конфіскації російських заморожених активів для передачі коштів Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-25_12-48-42.jpg" length="226677" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:48:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📚На тлі всього, що відбуваєтьс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69516</link>
      <description>📚На тлі всього, що відбувається, хочеться, щоб українці не припиняли вірити в себе. І дітям пояснювали, що бути українцем - все одно, що бути воїном Добра🇺🇦

А як пояснити краще, якщо не через історію?
В Україні видали книгу легенд "Легендарна Україна. Історії вільних", що охоплює період від Трипілля і до сучасної війни. Всередині сім історично-правдивих легенд. І у кожній перемагає добро та українці💪

Нарешті почали видавати книжки з важливими сенсами! Сайт видавництва 👇 
https://www.chytay.in.ua/product/legendarna-ukrayina-istoriyi-vilnyh/

До речі, тут просто неймовірні ілюстрації. Символічно, що створила їх художниця з Бахмута...</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-25_12-56-41.mp4" length="23408519" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:56:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️ЗСУ отримало на озброєння FP</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69518</link>
      <description>✈️ЗСУ отримало на озброєння FPV-дрон "Відьмак"

🇺🇦 Дрон "Відьмак" виготовляють на українському підприємстві. Комплекс створено з урахуванням бойового досвіду наших воїнів. Більшість комплектуючих — вітчизняного виробництва.

💬 Високошвидкісні FPV-дрони цього комплексу здатні наздогнати будь-яку колісну техніку окупантів.

🧨 При досить компактних розмірах "Відьмак" здатен нести заряд, потужності якого достатньо для ефективного ураження бронетехніки й захищених вогневих позицій противника.

✈️ При цьому коптер розвиває значну швидкість і може різко маневрувати. "Пташки" комплексу працюють вдень і вночі, виявляючи і розпізнаючи типові ворожі цілі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-25_13-27-30.jpg" length="212386" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:27:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖 Війна не закінчиться у 2025.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69519</link>
      <description>🪖 Війна не закінчиться у 2025. Можлива заморозка конфлікту або припинення бойових дій, — нардеп Костенко

Він зазначив, що мова йде про тимчасове припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-25_14-02-44.mp4" length="4062440" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:02:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Район Купʼянська і район Велик</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69520</link>
      <description>Район Купʼянська і район Великої Новосілки. Схожа тактика окупантів. Російські командири по одному відправляють людей вперед із завданням шукати нори та ховатися, хто як може, допоки не накопичиться достатня кількість людей для штурму українських позицій. Оператори дронів 110-ої бригади  максимально зменшують шанси окупантів під Великою Новосілкою вцілити під час застосування такої тактики. Поки що їм вдається загальмувати вороже просування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3551.MP4" length="3498825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:27:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український підводний дрон «То</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69521</link>
      <description>Український підводний дрон «Толока» презентовано європейським лідерам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-25_16-29-18.jpg" length="132017" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:29:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 «Только не убивайте меня, за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69522</link>
      <description>🔞 «Только не убивайте меня, заберите с собой, пожалуйста!»

Жорстокий стрілецький бій у Торецьку на Донеччині.

Бійці 4-го батальйону 101-ої бригади охорони Генштабу ЗСУ відбили штурм, знищили пʼятьох окупантів і взяли одного полоненого.</description>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:42:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Держсекретар США назвав «нес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69523</link>
      <description>❗️Держсекретар США назвав «несерйозною» пропозицію Зеленського повернути Україні ядерну зброю

Нагадаємо, Зеленський пропонував оснащення України ядерною зброєю в якості альтернативи вступу до НАТО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-25_17-07-01.mp4" length="1451403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 17:07:01 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
