<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 11:07:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👉 ЗСУ просунулись на Сумському</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80183</link>
      <description>👉 ЗСУ просунулись на Сумському напрямку, армія рф готується до штурму Покровська: карти ISW

Українські війська нещодавно просунулися на півночі Сумської області: повернули собі Безсалівку (на північний захід від міста Суми).

Військові рф продовжили наступальні операції на Покровському напрямку, але підтвердженого прогресу не досягли. Російські війська зазвичай здійснюють атаки під прикриттям рослинності, просуваючись вздовж вітрозахисних смуг, насаджень та сільських доріг. Російські безпілотники постійно перебувають на відстані 15-20 кілометрів у безпосередньому тилу. Також спостерігаються невизначені підрозділи морської піхоти в цьому районі. Російське військове командування, ймовірно, готується до штурму Покровська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_06-00-34.jpg" length="145948" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Цікавишся зброєю? Тоді тобі то</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80184</link>
      <description>Цікавишся зброєю? Тоді тобі точно до нас 🔥

Ми знаємо все: про збройові новинки, як швидко оформити дозвіл, що підійде під твої задачі та яке спорядження справді варте уваги. 
Ділимося досвідом, порівнюємо, тестуємо, пояснюємо простими словами.

📌 На нашому каналі ти знайдеш:

🔸 збройові та ножові новинки
🔸 огляди та тести продукції
🔸 меми та корисну інфу
🔸 приємні бонуси та знижки для військових

Долучайся до нас 😎 https://t.me/+Rn1twgVkvRs3NzUy</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_06-01-32.jpg" length="137889" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:01:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳У загибелі української біженк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80185</link>
      <description>😳У загибелі української біженки Ірини Заруцької винні демократи, — Трамп

Я бачив жахливе відео з красивою, молодою українською біженкою, яка приїхала до Америки, рятуючись від жорстокої війни в Україні, й невинно їхала в метро в Шарлотті, Північна Кароліна, де на неї влаштував жорстоку засідку психічно ненормальний злочинець.

Зловмисник був добре відомим рецидивістом, якого раніше неодноразово заарештовували і відпускали під «гарантії без застави» у січні — загалом 14 РАЗІВ. Що він взагалі робив у потязі й на вулицях? Такі злочинці мають БУТИ ЗА ҐРАТАМИ.

Кров цієї невинної жінки буквально стікала з ножа вбивці, і тепер ця кров — на руках демократів, які відмовляються саджати небезпечних людей за ґрати, включно з колишнім ганебним губернатором і «самозваним сенатором» Роєм Купером.
Наприкінці допису Трамп закликав голосувати за Майкла Ватлея кандидата в Сенат від Республіканської партії.
Тобто, цинічно використав вбивство української біженки в своїх політичних інтересах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_06-35-12.jpg" length="175457" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:35:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вночі добрі дрони знищили по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80186</link>
      <description>💥🔥Вночі добрі дрони знищили польовий склад БК окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_07-15-14.mp4" length="1938396" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США припиняють співпрацю з Євр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80187</link>
      <description>США припиняють співпрацю з Європою щодо протидії дезінформації з боку росії, Китаю та Ірану, — FT

Цей крок відбувся на тлі ліквідації відомств, відповідальних за протидію шкідливому іноземному впливу всередині країни та за її межами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_07-18-10.jpg" length="88272" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:18:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Бійці ЗСУ зуміли збити просто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80189</link>
      <description>💥Бійці ЗСУ зуміли збити простою зеніткою крилату ракету «Іскандер»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_08-32-52.mp4" length="2805614" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:32:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⬛️ У нас вже є буферна зона, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80190</link>
      <description>⬛️ У нас вже є буферна зона, я намагався пояснити це всім експертам. Ми не у Другій світовій війні, — Зеленський

Ми маємо зони смерті від 10 км до 20 км у різних місцях, різних точках між нами. Тож будь-який танк, чи броньована машина, чи мотоцикл, чи будь-що, що заходить сюди, у цю зону 10 км, усе згоряє, усе знищується дронами. Тож у нас уже є ця буферна зона.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:41:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Буферна зона в районі Вовчансь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80191</link>
      <description>Буферна зона в районі Вовчанська виглядає так.

Знищено танк, БМП і склад ПММ. 

Під Вовчанськом оператори БПЛА та артилерійські розрахунки бригади Держприкордонслужби «Гарт» знищили ворожий танк, БМП-3, 4 авто, антену зв’язку, 2 генератори, склад ПММ, точку злету дронів, ворожі позиції та бліндажі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1195.MP4" length="21621313" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:11:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Звірячий російський удар авіаб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80192</link>
      <description>Звірячий російський удар авіабомбою по селищу Ярова на Донеччині. Прямо по людях. Звичайні цивільні люди. У момент, коли видавались пенсії. За попередньою інформацію, попередньо, кількість загиблих — більше 20 людей, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-09_09-25-19.mp4" length="972370" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 09:25:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна може зіткнутися з де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80194</link>
      <description>❗️Україна може зіткнутися з дефіцитом засобів ППО в результаті перегляду Пентагоном програми військової допомоги, що призвело до сповільнення військових поставок, — FT

Керовані ракети стали надходити  повільно та нерегулярно на фоні тенденції до перегляду програми допомоги.

Але повітряні атаки посилюються, що очікувано призводить до зменшення арсеналів на складах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_10-48-30.jpg" length="93684" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:48:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥У Саратовській області було п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80195</link>
      <description>💥У Саратовській області було підірвано ще один магістральний нафтопровід, — РБК з посиланням на ГУР

Мова йде про магістральний нафтопровід "Куйбишев-Лисичанськ", який забезпечував нафтопродуктами армію країни-агресора. Потужність ураженого об'єкта - 82 млн тонн на рік. 

Мінус 3 обʼєкти газонафтової інфраструктури лише за добу🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_10-57-39.jpg" length="66835" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:57:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80196</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Бійці 47-ої бригади, які збивають «шахеди» та інші дрони над лінією бойового зіткнення в Сумській області, негайно потребують автомобіль. 

На жаль, машини стали «розходним матеріалом» на фронті.

Але без транспортних засобів група втрачає мобільність. І в неї менше шансів збити «шахед» або «молнію» з вибухівкою. Які долітають до Сум або інших міст та забирають життя безневинних людей. 

Тож хлопці з 47-ої ОМБР «Маґура» щиро просять вас допомогти прикрити небо та зібрати їм на авто.

🎯 Ціль: 260 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/8FCxDspyFy

💳Номер картки банки
4441 1111 2344 0848

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0981.MP4" length="6272560" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
