<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 10:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Очікується, що спільна заява С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71284</link>
      <description>Очікується, що спільна заява США та рф за підсумками переговорів, буде присвячена забезпеченню припинення вогню в Чорному морі і безпеці судноплавства.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-25_06-55-48.jpg" length="88281" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:55:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Група впливових американських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71285</link>
      <description>Група впливових американських сенаторів-республіканців надіслала лист держсекретарю США Марко Рубіо. Вони закликають переконати європейські країни використати більш як 300 мільярдів доларів активів російського Центрального банку, заморожених у західних фінансових інститутах, як інструмент тиску на рф, -  Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-25_07-02-08.jpg" length="65773" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:02:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Авіація ЗСУ знищила ворожий </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71287</link>
      <description>🔥🔥Авіація ЗСУ знищила ворожий об’єкт на Курщині, ліквідовано до 30 окупантів  

💥 Повітряні Сили успішно атакували місце зосередження живої сили противника в Кондратівці Курської області. 

 У результаті удару об’єкт був повністю зруйнований, ліквідовано до 30 окупантів, - Генштабі ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-25_07-32-28.jpg" length="230030" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:32:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😬"За попередньої адміністрації</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71288</link>
      <description>😬"За попередньої адміністрації ми виглядали дурнями. Більше ні":  міністр оборони США Піт Гегсет став об’єктом глузувань після інциденту з журналістом у таємному чаті

Почалося це після появи інформації про те, що він був частиною групи офіційних осіб президента, які надсилали текстові повідомлення про воєнні плани до групового чату, в якому помилково був присутній журналіст видання The Atlantic Джеффрі Голдберг. 

👀Адже це сталося лише через кілька днів після того, як Гегсет похвалився, що Америка більше "не виглядає дурною"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-25_08-04-50.mp4" length="261199" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:04:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤢 Півсвіту мріє про нашу дикта</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71291</link>
      <description>🤢 Півсвіту мріє про нашу диктатуру, — бульбофюрер Лукашенко під час своєї сьомої інаугурації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-25_09-28-48.mp4" length="3550098" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Службі Безпеці України сьогодн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71293</link>
      <description>Службі Безпеці України сьогодні 33 роки.

Кілька фактів.

З 24 лютого 2022 бійці СБУ уразили на фронті:
• понад 1 700 танків,
• більше 3 тис. ББМ,
• майже 250 засобів ППО,
• понад 550 засобів РЕБ.
 
Ключові операції: 

● два підриви Кримського мосту: у жовтні 2022 року - вантажівка з вибухівкою, у липні 2023 року – надводними дронами «Sea baby»;
● ураження 11 військових кораблів рф у Чорному морі надводними дронами «Sea baby» та «Мамай»;
● «Діпстрайки» вглиб території рф по військових аеродромах, складах зброї, нафтобазах і заводах, які виробляють дрони й КАБи;
● спецпризначенці СБУ поставили рекорд взяття у полон, коли за 1 штурм захопили понад 100 військовослужбовців рф на Курщині.

Серед новітніх розробок СБУ – надводні дрони«Sea baby» та «Мамай». Саме із гвинтівки СБУ «Володар обрію» було встановлено світовий рекорд із дальності снайперського пострілу - 3,8 тис. метрів. 
 
Контррозвідка СБУ затримує 100% завербованих росіянами паліїв і підривників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4611.MP4" length="17241091" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:49:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Затримано військовослужбовця З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71294</link>
      <description>Затримано військовослужбовця ЗС України, який вчинив державну зраду, - Сумська спеціалізована прокуратура у сфері оборони Центрального регіону та УСБУ в Сумській області.

Підозрюваний орієнтовно рік тому, проходячи службу в місті Одеса, був завербований та залучений до конфіденційного співробітництва співробітником головного управління розвідки генерального штабу збройних сил російської федерації. 

Йому було поставлено завдання збирати та передавати  актуальні розвіддані.  Підтверджено щонайменше три факти передачі представнику розвідки рф інформації про місця розташування підрозділів ЗСУ, місця дислокації окремих одиниць озброєння та техніки, а також фотозвіти щодо наслідків вогневого ураження з боку зс рф. 

Передача інформації супроводжувалася отриманням коштів на криптогаманець.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-25_09-58-21.jpg" length="157979" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:58:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість постраждалих від вчо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71297</link>
      <description>Кількість постраждалих від вчорашнього удару в Сумах зросла до 101, серед них — 23 дитини, — ОВА

У стаціонарі зараз лікуються 14 дорослих та 16 дітей. Одна доросла та одна дитина перебувають у стабільно важкому стані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-25_10-06-04.jpg" length="163787" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 10:06:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
