<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 11:03:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Відновлення стосунків з рф м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80724</link>
      <description>‼️Відновлення стосунків з рф можливо лише після зміни влади в росії, - Келлог

"путін - агент КДБ. Він ніколи не переставав ним бути. Він не розуміє Заходу. Він робить вигляд, що не говорить англійською, але насправді говорить, і ми вже не раз ловили його на цьому", - зазначив спецпредставник США Келлог.

За його словами, російський диктатор - маніпулятор, якого можливо стримати лише силовими методами та рішучістю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_05-38-50.jpg" length="125502" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:38:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула і 13 пора</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80725</link>
      <description>Одна людина загинула і 13 поранено внаслідок удару рф по Дніпру.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-20_05-46-04.mp4" length="3951957" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 05:46:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі сили ППО знищил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80726</link>
      <description>Сьогодні вночі сили ППО знищили 583/619 цілей 

▪️552/579 ударних БпЛА;
▪️29/32 крилатих ракет Х-101;
▪️2/8 балістичних ракет Іскандер-М/KN-23.

Зафіксовано влучання балістичних, крилатих ракет та 23 ударних БпЛА на 10 локаціях, падіння збитих (уламки) на 10 локаціях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_06-39-03.jpg" length="118112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:39:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗСУ уразили Саратовський та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80728</link>
      <description>🔥 ЗСУ уразили Саратовський та Новокуйбишевський НПЗ і ЛВДС «Самара», — Генштаб

У ніч на 20 вересня Сили оборони завдали ударів по трьох стратегічних об’єктах у Саратовській та Самарській областях РФ. Нафтопереробні заводи й об’єкт транспортної інфраструктури зазнали вибухів і масштабних пожеж, остаточні результати ураження уточнюються.

Крім того, Сили спецоперацій атакували ЛВДС «Самара» — станцію, де формують експортний сорт нафти Urals. 

Усі ці об’єкти забезпечують паливом армію рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_07-09-23.jpg" length="86400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:09:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США «по-тихому» гальмують прод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80729</link>
      <description>США «по-тихому» гальмують продаж партнерам комплексів Patriot, — The Atlantic

Пентагон визначив деякі види озброєння дефіцитними і починає блокувати нові запити з боку своїх союзників на придбання деяких систем. Серед них є Patriot</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_07-52-08.jpg" length="51298" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:52:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Чехія демонструє своє ставлен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80730</link>
      <description>🤝Чехія демонструє своє ставлення до росії, оточуюч посольство рф у своїй столиці назвами, які явно дратують москву, вказуючи на її злочини. На мапі видно, як навколо російської дипмісії з’явилися вулиці та площі, названі на честь вбитих ворогів кремля: 

 «Олексій Навальний Outlook» (відомий російський опозиціонер і борець із корупцією, який помер у в’язниці 2024 року);

 «Борис Нємцов Square» (російський політик і критик путіна, убитий у 2015 році біля  кремля);

 «Анна Політковська Promenade» (журналістка-розслідувачка, вбита 2006 року за свої матеріали про Чечню);

 «Ukrainian Heroes Street» (вшанування українських захисників у боротьбі проти російської агресії)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_08-29-59.jpg" length="102858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:29:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Троє людей під час російських </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80731</link>
      <description>Троє людей під час російських ударів загинуло, - повідомив Зеленський.

По території України було випущено сорок балістичних та крилатих ракет.

Тридцять одна з них була збита українськими Повітряними Силами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1457.MP4" length="8423969" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:49:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії застрелився один з гол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80732</link>
      <description>В росії застрелився один з головних виробників «шахедів».

Так виглядає ситуація.

Олександр Тюнін, глава найбільшого в росії підприємства з виробництва композитів UMATEX Group, знайдений вбитим в Московській області. 

Поруч з тілом гендиректора АТ «Хімпромінжиніринг», більше відомого під брендом UMATEX Group, знайшли рушницю та дивну записку, на якій було написано: 

«Я сам це зробив, втомився боротися 5-й рік з депресією, стає все гірше, немає сил».

Пропагандистські ресурси в росії наполягають на версії самогубства, принаймні, на цей момент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1458.MP4" length="8721423" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:05:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Ніхто не розглядає "корейсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80734</link>
      <description>‼️ Ніхто не розглядає "корейську" або інші моделі. Може статися так, що не буде фінального документа про закінчення війни, - Зеленський 

"Ми не можемо витрачати час і чекати, коли буде чіткий договір про закінчення війни. Потрібні гарантії безпеки раніше. Тільки в цьому сенсі. Ніхто не розглядає модель "корейську", "фінську" або будь-яку іншу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-20_09-17-09.jpg" length="68741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:17:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жахливий момент ранкового прил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80735</link>
      <description>Жахливий момент ранкового прильоту російської ракети по багатоповерхівці в Дніпрі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1460.MP4" length="4290915" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
