<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 13:22:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Весела ніч була у Курську</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74913</link>
      <description>💥Весела ніч була у Курську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-30_09-28-58.mp4" length="594136" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:28:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія намагається вчергове про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74917</link>
      <description>росія намагається вчергове провести ІПСО, спрямоване на розкол суспільства.

Користуючись конфліктною ситуацією, яка виникла через те, що волонтер Марія Берлінська систематизувала і оприлюднила дані виробників БПЛА в Україні, росіяни почали через пропагандистів загрожувати ударами по 190-му навчальному центру СБС в Житомирі, пояснюючи це тим, що «именно там располагается логово» Берлінської.

Берлінська - громадська діячка, волонтерка, яка започаткувала проект Victory Drones, вона не є діючим військовослужбовцем. 190-ий центр є військовою частиною ЗСУ. Як там може бути «логово» цивільної по суті людини, незрозуміло. 

Це говорить про те, що росіяни добре вивчили ситуацію в українському інформаційному просторі і вирішили максимально підігріти градус конфлікту.

Без оцінок доречності публікації даних: зрозуміло, що росія буде і надалі використовувати внутрішні конфлікти українського суспільства для послаблення оборонних можливостей України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_10-33-58.jpg" length="39487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:33:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни з танків намагалися ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74918</link>
      <description>росіяни з танків намагалися атакувати авто херсонського волонтера під час евакуації цивільних</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7162.MP4" length="19314145" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:40:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знову ціль - аеродроми Хмельни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74919</link>
      <description>Знову ціль - аеродроми Хмельниччини.

СБУ затримала агента фсб, який наводив російські ракети на аеродроми ЗСУ

За результатами спецоперації на Хмельниччині СБУ затримала агента фсб, який збирав розвіддані для вогневого ураження аеродромів ЗСУ на заході України.

Зловмисником виявився 53-річний місцевий безробітний, який потрапив у поле зору окупантів як прокремлівський «коментатор» на Телеграм-каналах.

Основним завданням агента було виявлення злітно-посадкових смуг ЗСУ у західних областях України та відстеження «графіка» бойових вильотів на аеродромах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_10-55-08.jpg" length="111887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:55:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Маємо шанс повернути всі окупо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74920</link>
      <description>Маємо шанс повернути всі окуповані території, поки зберігаємо контроль над півднем і морем, — Роман Костенко на Black Sea Security Forum</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7165.MP4" length="8104766" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:57:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На сербському заводі з виробни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74921</link>
      <description>На сербському заводі з виробництва боєприпасів Krušik відбувся вибух. 

Вчора росія звинуватила його у постачанні зброї до України.

Вранці о 7:40 відбулася ініціація вибухової суміші, внаслідок чого один працівник отримав поранення, а четверо працівників контузії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_11-38-11.jpg" length="26202" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:38:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перша партія вітчизняних броне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74922</link>
      <description>Перша партія вітчизняних бронеавтомобілів UAT-TISA передана українським Силам оборони.

Автомобіль створено на базі посиленого шасі TOYOTA LC79, бронемашина призначена для транспортування 4 людей, зокрема 2 членів екіпажу, а також вантажу масою до 1000 кг.

Наскільки ефективною є бронемашина, може показати лише її використання в реальних умовах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_11-53-01.jpg" length="61404" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збиття російського реактивного</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74925</link>
      <description>Збиття російського реактивного БПЛА з зенітно-ракетного комплексу, розробленого в ГУР МО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7174.MP4" length="11957930" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦Книжковий Арсенал - для тих,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74926</link>
      <description>🇺🇦Книжковий Арсенал - для тих, в кого Україна в серці.

Розпочався ХІІІ Міжнародний фестиваль «Книжковий Арсенал», і команда Видавництва Старого Лева вже на місці — зі свіжими книжками, теплом і чудовим настроєм!

📍 Наш стенд В2.11 на першому поверсі Старого арсеналу — це море книжкових новинок, бестселери, автографи, улюблені сувеніри та атмосфера, яка надихає.

🎁 Діють приємні бонуси:
– 15% кешбеку від Sense Bank
– «Книга в подарунок» за чек від 1000 грн

📖 А ще — незабаром починаються зустрічі з нашими авторами (програма подій тут)

Цьогоріч стенд  оформлений за мотивами книжки «З ПІВСЛОВА. Про спілкування та розуміння одне одного» Романи Романишин і Андрія Лесіва. Саме ця візуально вражаюча книга стала нашим провідником у світ взаєморозуміння, зв’язків, сигналів, діалогів — від клітин до далеких галактик 🌌

Приходьте до нас у Мистецький арсенал (вул. Лаврська, 10–12) 🧡

📝 Видавництво Старого Лева</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-30_12-11-41.jpg" length="88919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 12:11:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибухи в районі Владивостока в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74927</link>
      <description>Вибухи в районі Владивостока в бухті Десантна є операцією Головного управління розвідки Міноборони України, - ЗМІ

Вибухи пролунали в районі дислокації 47-го окремого десантно-штурмового батальйону 155-ї окремої гвардійської бригади морської піхоти. 

За даними ЗМІ, було атаковано КПП, а також місце знаходження особового складу та командування військової частини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7177.MP4" length="1059577" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 12:23:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
