<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 10:10:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Остання пропозиція президент</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72877</link>
      <description>❗️Остання пропозиція президента США - якщо угода не  буде укладена, Америка виходить з переговорів, -  Axios

Що пропонується Україні:
— «Гарантії безпеки» від групи країн, до складу яких США не входять;
— рф виводить свої війська з частини Харківської області;
— можливість безперешкодного проходу по річці Дніпро, яка проходить уздовж лінії фронту на півдні;
— отримання компенсації та допомоги на відновленні;
— США бере під контроль ЗАЕС, яка буде українською тільки формально. А от енергія звідти постачатиметься як в Україну, так і на росію.

Що Трамп пропонує росії:
— де-юре визнання Криму російським;
— де-факто визнання контролю над частинами Донецької, Луганської, Херсонської та Запорізької областей;
— гарантуватимуть, що Україна не приєднається до НАТО;
— санкції введені з 2014 року скасовуються;
— співпраця зі США в енергетиці та промисловості.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-23_05-09-21.jpg" length="114741" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:09:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти активізувались на пів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72879</link>
      <description>Окупанти активізувались на півдні. В Запорізькій області 31-а ОМБР разом з приданими підрозділами, зокрема 15 ОГШБ, відбили 8 штурмових дій, знешкодили 16 мотоциклів, кілька груп піхоти. Атаки українських позицій тривають.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5745.MP4" length="22625656" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:11:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Держсекретар США Рубіо скасов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72881</link>
      <description>😳Держсекретар США Рубіо скасовав поїздку до Лондона на переговори через слова президента Зеленського про відмову визнати Крим російським, повідомляє CNN. 

Можна розходитися 🤷‍♂</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-23_06-27-11.jpg" length="47668" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:27:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄 Переговори в Лондоні навряд </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72882</link>
      <description>🙄 Переговори в Лондоні навряд чи принесуть прорив, — Reuters

Дипломати вважали нереалістичним підписання угоди між москвою та Києвом цього тижня, як сподівався Трамп, через значні розбіжності. Очікування є низькими, попри тиск президента США, який прагнув зробити цю зустріч вирішальною.

Лондонська сесія продовжує паризьку, де США, Україна та Європа продовжуватимуть шукати шляхи до миру. Європейські дипломати зазначають, що в Парижі намагалися узгодити позиції, наблизивши Вашингтон до європейсько-українського бачення, але деякі пропозиції США виявилися неприйнятними для Європи та України, що посилило розбіжності.

Крім Криму , каменем спотикання є вимога рф зняти санкції ЄС до завершення переговорів, чому Європа рішуче опирається.

Глава МЗС Франції Жан-Ноель Барро заявив, що Європа чітко окреслила США аспекти мирної угоди, які не підлягають обговоренню, зменшивши шанси на угоду цього тижня.

«Є надія, що в Лондоні вдасться домовитися про початок серйозних переговорів. Україні доведеться піти на поступки», — зазначив анонімний європейський дипломат.

Проте Європа дедалі більше стурбована спробами адміністрації Трампа зблизитися з москвою після невдачі його ініціативи щодо припинення вогню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-23_06-32-31.jpg" length="158842" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:32:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мирний план Трампа має односто</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72886</link>
      <description>Мирний план Трампа має односторонній, тобто, вигідний російській стороні, характер і не може бути основою для справедливого миру, — так вважає німецьке видання BILD

📝 «Цей план односторонній: Росія отримує чіткі вигоди, а Україна — лише невизначені обіцянки».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-23_08-58-07.jpg" length="64931" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:58:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки прильоту ворожого БПЛ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72887</link>
      <description>Наслідки прильоту ворожого БПЛА в Полтаві, люди дивом вціліли</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5750.MP4" length="7777395" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:08:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія атакувала кількома КАБам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72888</link>
      <description>Росія атакувала кількома КАБами Словʼянсько-Краматорську агломерацію на Донеччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5751.MP4" length="238723" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:21:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Лондоні вже стартували перег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72889</link>
      <description>У Лондоні вже стартували переговори з обговорення американських мирних ініціатив.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-23_09-29-33.jpg" length="162014" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:29:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Курській області противник, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72890</link>
      <description>В Курській області противник, щоб зменшити розміри транспорту, пересідає на електросамокати, повідомляють наші підписники з 95-ої ОДШБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5747.MP4" length="1692108" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:35:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
