<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 00:44:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Знайшли спостережний пункт з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76106</link>
      <description>Знайшли спостережний пункт з прихованою камерою і відправили туди дрон.

Аеророзвідники за допомогою дрона виявили групу окупантів, яка пересувалась в районі П’ятихаток. 

Ті не знали, що вже їм летить «подарунок» від 65-ї окремої механізованої бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8022.MP4" length="27514866" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 17:59:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Конфлікт між Ізраїлем та Ірано</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76107</link>
      <description>Конфлікт між Ізраїлем та Іраном несе як ризики, так і вигоди для рф, — британська розвідка 

Хоч між москвою та Тегераном у січні 2025 року було підписано угоду про всебічне стратегічне партнерство, вона не містить пунктів про взаємну військову підтримку. 

Це відрізняє її від подібних домовленостей, які росія уклала з Північною Кореєю та Білоруссю.

На думку британських аналітиків, кремль, ймовірно, розглядає цей конфлікт як вигідний, оскільки він відволікає увагу Заходу від війни в Україні. 

Але для росії існує ризик, що бойові дії в регіоні можуть ускладнити або зірвати постачання іранської зброї до рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_18-02-25.jpg" length="147846" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:02:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Новая резина, сука!» - російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76108</link>
      <description>«Новая резина, сука!» - російські окупанти в Херсонській області дивляться, як догорає їхній «КамАЗ» після несподіваної зустрічі з дроном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8024.MP4" length="11291255" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:21:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп вагається щодо удару по </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76109</link>
      <description>Трамп вагається щодо удару по Ірану через сумніви в ефективності бомби, — The Guardian

Дональд Трамп досі не ухвалив рішення про удар по ядерному об’єкту Ірану у Фордо, оскільки не впевнений, що навіть надпотужна бомба GBU-57 вагою 13,6 тонни зможе гарантовано його знищити.

За даними джерел, знайомих із обговореннями, Трамп наголосив, що удар має бути лише у разі повної впевненості в результаті. Хоча йому пояснили, що бомба здатна уразити ціль, він не дав остаточного дозволу.

Поки президент США сподівається, що загроза силового втручання змусить Тегеран повернутись за стіл переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-19_18-43-48.jpg" length="215910" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:43:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Готовий зустрічатись з путіни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76110</link>
      <description>«Готовий зустрічатись з путіним, бажано закінчити війну в Україні до кінця нинішнього президенства Трампа», — Зеленський

Каденція Трампа триває до 20 січня 2029 року. 

Мабуть, правий був колишній посол США Джон Гербст, який в 2022-му році сказав, що війна може тривати 5–10 років, але, якби США дали все, що потрібно Україні, вона б закінчилась, можливо, за шість місяців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8027.MOV" length="3314618" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чорношкірі найманці в армії ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76112</link>
      <description>Чорношкірі найманці в армії російських окупантів. Їх стає все більше. Як, в принципі, й інших покидьків з усіх помийок планети. Вони спочатку хизуються перед камерою своєю зухвалістю, начебто, зірвали джекпот в казино. Але потім розповідають, що їх обманом змусили надягнути російський однострій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8034.MP4" length="4518131" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни вивісили прапор талібі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76117</link>
      <description>росіяни вивісили прапор талібів, руху, визнаного терористичним, у Петербурзі на економічному форумі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8035.MP4" length="1345633" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:43:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
