<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 12:13:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Прикордонники на Харківщині зн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71874</link>
      <description>Прикордонники на Харківщині знищили ворожий танк, два транспортні засоби, дві камери відеоспостереження та чотири позиції окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5075.MP4" length="18503951" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 08:38:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «Накрили замасковану САУ, за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71875</link>
      <description>📝 «Накрили замасковану САУ, залетіли всередину мотолиги та наздогнали російський танк. В лісі засікли Урал і «заземлили» ворожу гармату», - звітує Третя Штурмова бригада.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 09:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️НАТО не братиме участі в мир</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71876</link>
      <description>❗️НАТО не братиме участі в мирних переговорах щодо України, — Рютте</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-05_09-34-46.jpg" length="87355" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 09:34:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Безпілотники 39-ї окремої бр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71877</link>
      <description>❗️Безпілотники 39-ї окремої бригади на лівому березі Дніпра в Херсонській області. «Ми помстимося за Кривий Ріг,  за усіх закатованих та вбитих українців», - прокоментували кадри бойової роботи в соцмережах бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5083.MP4" length="22509908" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 09:47:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «За Кривий Ріг, за діточок,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71878</link>
      <description>❗️ «За Кривий Ріг, за діточок, за батьківські сльози!» - підрозділ «Дніпровські штурмгевери» УДА під командуванням Романа Танетка сьогодні відповів за удар по землякам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5086.MP4" length="771256" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 09:57:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибухівка у секс-іграшках, їх </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71879</link>
      <description>Вибухівка у секс-іграшках, їх росія використовує для диверсій у Європі, - Reuters

Диверсійну групу, пов’язану з рф, викрили після вибухів на складах Британії, Німеччини та Польщі. 

Вибухівку закладають в «іграшки для дорослих», масажні подушки та косметичні тюбики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-05_10-01-00.jpg" length="70012" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:01:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці штурмового полку «Луганс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71880</link>
      <description>Бійці штурмового полку «Луганськ» бригади Нацполіції «Лють» намагалися евакуюватися з Торецька, але все пішло не так, як планували.

Під час ротації бронетранспортер М113 з нашими бійцями натрапив на міни, і наші бійці лишились відрізані в тилу ворога.

Але, попри обстріли та поранення, вони знайшли вихід з ситуації та вийшли з оточення, евакуація завершилася благополучно.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:15:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗМІ назвали ще одну дитину, як</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71883</link>
      <description>ЗМІ назвали ще одну дитину, яку росія вбила в Кривому Розі. 

Маленький Радислав Яцко, якому було 7 років, повертався з родиною додому і сидів позаду тата, саме туди прийшовся основний удар. 

Батько Родіон в лікарні. Мама Анастасія та 8-місячна донечка Аделіна під наглядом лікарів вдома — дівчинку поранили уламки. 

В лікарні й бабуся, яка теж була в авто.

Щирі співчуття рідним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-05_10-22-24.jpg" length="177252" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:22:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У лікарнях залишаються 38 пост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71885</link>
      <description>У лікарнях залишаються 38 постраждалих через атаку на Кривий Ріг, - ОВА

"Серед них шестеро - діти. Більшість з них, на жаль, "важкі". З тяжкими травмами чимало й доросли", - зазначив голова Дніпропетровської ОВА.

Відео: Eспресо</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-05_10-27-37.mp4" length="3024394" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:27:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для того, щоб зрозуміти, що ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71886</link>
      <description>Для того, щоб зрозуміти, що росіяни брешуть про те, куди влучила їхня ракета, достатньо подивитись на фото.

За словами російських вбивць, вони в 18:49 запустили ракету нібито по ресторану «Магеллан», де «проходила нарада командирів з іноземцями», і що в цьому ресторані нібито «85 військових та іноземців» загинуло, а також «знищено 20 машин».

Взагалі не варто обговорювати маячню про зустріч такої кількості військових в ресторані в зоні досяжності російської зброї.

На дальньому плані той самий ресторан «Магеллан».

Він візуально цілий, як і машини поруч з ним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-05_10-43-51.jpg" length="132559" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:43:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В публікації посла США щодо Кр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71888</link>
      <description>В публікації посла США щодо Кривого Рогу не було згадки про росію. Зеленський відреагував.

📝 «3-річний Тимофій, на жаль, помер сьогодні в лікарні. 
7-річний Радислав. 
Аріна, якій назавжди теж 7 років. 
9-річний Герман. 
15-річний Данило. 
15-річний Микита. 
15-річна Аліна. 
Костянтин, якому назавжди 16 років. 
Нікіта – 17 років. 

Це діти, які були вбиті ударом російської балістичної ракети по Кривому Рогу».

«Вдячний за принципову позицію Чехії, Фінляндії, Литви, Латвії, Естонії та Австрії. Дякую за позицію та підтримку Високій представниці Євросоюзу з питань закордонних справ і політики безпеки. Ми цінуємо, що принципово висловилися посольства Японії, Великої Британії, Швейцарії та Німеччини. На жаль, неприємно дивує реакція Посольства Америки: така сильна країна, такий сильний народ – і така слабка реакція. Навіть слово «російська» бояться сказати, говорячи про ракету, що вбила дітей. 

Так, війна має завершитись. Але щоб її завершити, треба не боятися називати речі своїми іменами».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5092.MP4" length="25249004" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
