<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 14:08:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Віткофф зустрінеться із Зеле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84791</link>
      <description>‼️Віткофф зустрінеться із Зеленським та лідерами країн Європи в Берліні цими вихідними, — WSJ

Це вирішальна зустріч, оскільки Білий дім наполягає на досягненні угоди про припинення війни до кінця року. Однак розбіжності щодо територій так і не були вирішені.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:38:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Вночі і зранку ворог не припи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84792</link>
      <description>🤬Вночі і зранку ворог не припиняє атаки по портам Чорного моря та інфраструктурі Одеської та Миколаївської областей

рф запустила по регіону  "Шахеди" "Кинжали", "Калибри" та "Іскандери". Атака триває!</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:13:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці «Хартії» проводять зачис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84793</link>
      <description>Бійці «Хартії» проводять зачистку Купʼянська, - кадри з GoPRO бійців і Сирський на командному пункті.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:19:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одеса в огні після нічних росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84794</link>
      <description>Одеса в огні після нічних російських ударів.

В місті без електропостачання залишилися всі тягові підстанції міста

Наразі робота трамваїв та тролейбусів тимчасово призупинена.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:22:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чехія виконала свою обіцянку п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84795</link>
      <description>Чехія виконала свою обіцянку передати Україні 1,8 млн. снарядів, - Петер Фіала, колишній прем'єр-міністр Чехії.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:31:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі була наймасовіша нічна а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84796</link>
      <description>Вночі була наймасовіша нічна атака на енергетику Одещини за весь час війни.

За ніч виведено з ладу 20 підстанцій. 70% Одеси та області – без світла, відсутній зв’язок та інтернет.

Оголошено загальний збір поліції для цілодобового патрулювання міста під час блекауту.

Також внаслідок цієї атаки без електропостачання залишилися всі тягові підстанції міста, робота трамваїв та тролейбусів тимчасово призупинена</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:37:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український мирний план навряд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84799</link>
      <description>Український мирний план навряд влаштує росіян. В документі вилучено положення про відхід з будь-яких територій, які Україна контролює, а також скасовано вимогу щодо відмови від права вступу країни до НАТО. 

Зустрічний план також передбачає правові гарантії захисту від майбутньої російської агресії.

 Згідно з даними FT, план також передбачає швидкий вступ України до Європейського Союзу.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:10:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 США готові надати Україні г</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84800</link>
      <description>🇺🇸 США готові надати Україні гарантії безпеки на основі статті 5 НАТО у разі виходу з Донбасу, - Axios

"Білий дім наполегливо тисне на Україну, щоб вона схвалила його план, але територіальні поступки, яких вимагають від Києва, залишаються головним каменем спотикання. 

Американська сторона вважає, що всі інші питання близькі до вирішення, і що Зеленський, можливо, запропонував шлях до прогресу в питанні території", - йдеться у матеріалі.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:20:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Замінували поїзд Перемишль —</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84801</link>
      <description>👀 Замінували поїзд Перемишль — Київ: надійшло повідомлення про мінування поїзда, що прямував до Києва. 

Усіх пасажирів евакуювали та вивели на вулицю посеред поля, рух тимчасово зупинено</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:47:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потяги «Київ — Ужгород» та «Ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84803</link>
      <description>Потяги «Київ — Ужгород» та «Київ — Будапешт» також «замінували»

Пасажирів евакуювали з вагонів після повідомлень про можливе мінування. На місці працюють відповідні служби, триває перевірка</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:48:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
