<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 19:05:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ ЗСУ просуваються на Добропі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80825</link>
      <description>⚡️ ЗСУ просуваються на Добропільському напрямку, звільнено вже 164,5 кв. км, - Сирський

За словами головкома Олександра Сирського, минулої доби відновлено контроль над 1,3 км², проведено пошук та знищення противника на території 2,1 км² Покровського району Донецької області. Штурмові підрозділи на окремих напрямках просунулись від 200 м до 2,5 км.

Загалом за час операції, станом на 00:00 22 вересня 2025 року, звільнено 164,5 км², 180,8 км² - зачищено від ДРГ противника.

Відновлено контроль над 7-ма населеними пунктами, зачищено від ДРГ противника - 9.

Загальні втрати російських окупантів на Добропільському напрямку складають 2696 осіб, з них безповоротні - 1492. Триває поповнення "обмінного фонду"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_13-50-26.jpg" length="109522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:50:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сумській області оператори б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80826</link>
      <description>В Сумській області оператори бригади Держприкордонслужби «Сталевий Кордон» не дають окупантам підійти впритул до лінії бойового зіткнення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1520.MP4" length="31246852" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:04:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📚 Є книги, які не просто читаю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80827</link>
      <description>📚 Є книги, які не просто читають — їх мріють отримати колекціонери.

З 25 по 28 вересня у Києві на ВДНГ відбудеться найбільша виставка-ярмарок українських книг — «Книжкова країна». І саме там на стенді «РВВ» можна буде не лише придбати новинки з історії України, а й стати учасником розіграшу справжнього антикварного раритету.

🎁 Приз — оригінальний журнал «Мистецтво у Київі» 1920 року видання.

Це видання — справжня пам’ятка українського мистецтва початку ХХ століття, з неймовірною графікою та текстами, які відображають дух тієї епохи.
Особливу цінність журналу надає його обкладинка, створена Георгієм Нарбутом — одним із найвизначніших українських художників та майстрів графіки. 

❗️Серед числа авторів — ранній Павло Тичина та Михайль Семенко (один із засновників і теоретиків українського футуризму, представник Розстріляного Відродження). Усе разом — це український авангард, що приніс Україні світове визнання.

Сам журнал сьогодні — справжня мрія колекціонера.
👉 Традиція «РВВ» на виставках — дарувати своїм читачам рідкісні книги. І цього разу шанс виграти цей раритет матиме кожен, хто купить 3 будь-які книги видавництва.

📍 Приходьте на «Книжкову країну»: 25–28 вересня, Київ, ВДНГ,  шатер на вулиці Б-16, Павільйон 1, Г-53

📲 Усі подробиці розіграшу, нові книги та закулісся «Книжкової країни» — тільки тут: https://t.me/istorychnaknyga</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_15-00-44.jpg" length="213556" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✖️ Макрон відкинув конфіскацію</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80828</link>
      <description>✖️ Макрон відкинув конфіскацію заморожених активів рф: «Ми дотримуємося міжнародного права»

За його словами, навіть у складних умовах активи Центробанку рф забирати не можна, для довіри між країнами важливо дотримуватися міжнародних правил, які ні в якому разі порушувати не можна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-22_15-44-31.mp4" length="2243159" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:44:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇹В Італії спалахнули заворуше</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80829</link>
      <description>🇮🇹В Італії спалахнули заворушення через відмову прем'єрки Мелоні визнавати Палестину

У Мілані поліція сльозогінним газом розганяла протестувальників біля вокзалу, а протестувальники кидалися камінням у силовиків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-22_16-13-18.mp4" length="4980279" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:13:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Москві та Підмосков'ї чутно </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80832</link>
      <description>У Москві та Підмосков'ї чутно вибухи: триває масована атака українських БПЛА, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_17-01-59.jpg" length="34744" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 17:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Речниця адміністрації США анон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80833</link>
      <description>Речниця адміністрації США анонсує зустріч Зеленського з Трампом на 23 вересня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1528.MP4" length="1865019" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 17:25:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Друзі, хлопці з 54-ої бригади </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80834</link>
      <description>Друзі, хлопці з 54-ої бригади щиро дякують вам за позашляховик, на який ми з вами зібрали кошти в серпні. 

Автомобіль потребував заміни деяких вузлів та агрегатів, що, власне, ми зробили, після чого передали «Ford Ranger» на Сіверськ. 

Зараз, коли фронт виснажений, а тил розгублений, дуже важливо розуміти, що вистояти всім можна лише разом.

Тому кожна гривня, відправлена нашим військовим, це не просто додаткові засоби для оборони, а спосіб обʼєднання та мотивування українців.

Працюємо далі разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1530.MOV" length="10994485" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:15:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Літак російської армії пролеті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80835</link>
      <description>Літак російської армії пролетів над Москвою фактично поміж багатоповерхівок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1531.MP4" length="3285337" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:22:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З Криму росія вдарила балістик</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80837</link>
      <description>З Криму росія вдарила балістикою по Одесі, — місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_18-58-45.jpg" length="123420" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 18:58:45 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
