<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 20:09:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ СБУ заявляє про беззаперечн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81267</link>
      <description>⚡️ СБУ заявляє про беззаперечні докази державної зради з боку підозрюваного у вбивстві Парубія

За матеріалами справи, Михайла Сцельнікова завербували ворожі спецслужби, він виконував завдання і звітував про їхнє виконання. 

Зокрема, відслідковував та передавав рашистам локації Сил оборони, а також намагався встановити час та напрямки руху залізничних ешелонів з пальним.

Після перевірки Сцельнікова до виконання складнішого завдання, російська спецслужба доручила йому вбити Парубія та профінансувала підготовку до цього злочину.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_15-09-03.jpg" length="176253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:09:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 У Шостці на Сумщині зафіксов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81269</link>
      <description>😡 У Шостці на Сумщині зафіксовано прильоти «Шахедів» по об’єктах енергетики — місто залишилося без світла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-03_15-15-14.mp4" length="1874961" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «На центральну прохідну лети</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81270</link>
      <description>💬 «На центральну прохідну летить, один і ще два», - працівники «Орськнафтооргсинтез» допомагають СБУ провести дорозвідку по результатах їхньої безпілотної операції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1864.MP4" length="12510739" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:21:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зачистка ворожого укриття.
Поз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81271</link>
      <description>Зачистка ворожого укриття.
Позицію противника знищено силами підрозділу РУБАК 49-го окремого штурмового батальйону «Карпатська Січ».

🎥 49 окремий штурмовий батальйон «Карпатська Січ»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1867.MP4" length="7560898" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:12:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори дронів роти безпілот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81272</link>
      <description>Оператори дронів роти безпілотних авіаційних комплексів 3-го штурмового батальйону 92-ї ОШБр активно полюють на російську піхоту на Покровському напрямку на Донеччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1868.MP4" length="20813693" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вдалий штурм і захоплені окупа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81273</link>
      <description>Вдалий штурм і захоплені окупанти в районі села Греківка, - 2-ий мехбат Третьої штурмової бригади, — 1-ї рота «Warriors Cartel» та 3-ї рота «Karakurt Colony»</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:32:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Українські дрони вчора масов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81274</link>
      <description>❗️Українські дрони вчора масовано атакували Сочі, коли у місті перебував путін, — The Moscow Times.

Незадовго до початку нальоту путін закінчив свій виступ у рамках Валдайського форуму. Аеропорти в Сочі та Геленджику закрили через БпЛА близько 22:30.

За півгодини мер Сочі Андрій Прошунін оголосив про загрозу атаки БпЛА на місто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_16-40-23.jpg" length="37691" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:40:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡 Світло почало зникати в Слов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81275</link>
      <description>💡 Світло почало зникати в Словʼянську, Краматорську, Дружківці — це сталося після прильоту балістики в Краматорському районі

Зараз спостерігається сильна пожежа в районі ТЕЦ, повідомляють місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_16-43-43.jpg" length="134023" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Внаслідок прицільного удару во</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81276</link>
      <description>Внаслідок прицільного удару ворожого fpv-дрона в районі Дружківки загинув французький журналіст-фотограф Антоні Лаллікан. 

Разом з ним на місці працював журналіст та фотограф видання Kyiv Independent, член Української Асоціації професійних фотографів Григорій Іванченко. 

Він отримав поранення, наразі його стан стабільний. 

Обидва журналісти були в засобах індивідуального захисту, та на їх бронежилетах були знаки розпізнавання - напис «PRESS».

Ворог вчергове цинічно порушув норми Міжнародного гуманітарного права. Цей факт ще раз підтверджує підступність та жорстокість ворожої армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_16-48-47.jpg" length="29682" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:48:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗿Угорщина блокуватиме вступ Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81277</link>
      <description>🗿Угорщина блокуватиме вступ України в ЄС, щоб не воювати з Росією, — Орбан

Прем’єр Угорщини Віктор Орбан в етері радіо Kossuth заявив, що угорці не хочуть бачити українців в ЄС, щоб не розділяти їхню долю:

Україна — країна з дуже складною долею. Чому ми повинні розділяти цю складну долю? У нас є своя доля, яка набагато легша, ніж у українців… Нам їх шкода, ми їм співчуваємо. Вони героїчно борються… Але ми не хочемо розділяти їхню долю. Вони живуть поруч з російською державою і постійно воюють з росіянами. Ми не можемо цього змінити.

Орбан додав, що хоче позбавити Угорщину від перебування в одному союзі з Україною, інакше угорцям також доведеться воювати з росіянами: 

Рано чи пізно доведеться відправляти солдатів, якщо ви перебуваєте у союзі з кимось, а вони нападуть. І ми не хочемо вмирати за молодь, ми не хочемо вмирати за Україну</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-03_16-59-23.mp4" length="11698707" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 16:59:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала 53-річну продавч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81278</link>
      <description>СБУ затримала 53-річну продавчиню у магазині прифронтового Слов’янська, яка чекала на повну окупацію регіону і координувала удари росіян по місцевих лікарнях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_18-18-27.jpg" length="98083" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:18:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польська модифікація ЗРК С-125</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81279</link>
      <description>Польська модифікація ЗРК С-125 Newa SC допомогла уразити вже понад 120 повітряних цілей.

Фото машини зі складу ЗРК з позначками уражень опублікувала пресслужба Повітряного командування «Схід».

Українські військові не розкрили, яким саме ЗРК збили цілі, але видання Defence24 ідентифікувало радар SNR-125 зі складу С-125 Newa SC польської модифікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_18-52-24.jpg" length="120652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:52:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
