<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 16:11:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Страшні кадри удару реактивног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80815</link>
      <description>Страшні кадри удару реактивного безпілотника потрапили на камеру рятувальника, який був поруч.

На відео видно, що один зі надзвичайників опинився у воді у всьому спорядженні та бронежелеті</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:16:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві заарештували та відпр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80816</link>
      <description>В Москві заарештували та відправили до СІЗО підлітка, якому немає 16 років, за підпал релейної шафи на одному з залізничних перегонів в південній частині російської столиці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1515.MP4" length="7209849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:28:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два режими, один сенс: 22 вере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80817</link>
      <description>Два режими, один сенс: 22 вересня 1939 р. пройшов парад, про який досі не люблять згадувати у росії.

1 вересня 1939 р. нацисти напали на Польщу. Через 17 днів польський кордон перетнула радянська армія. 22 вересня обидві окупаційні армії захопили Брест.

За секретним протоколом Брест відходив до СРСР. Наступного дня німецькі війська мали покинути місто. Але щоб продемонструвати близькі стосунки двох режимів та активне радянсько-німецьке співробітництво, було вирішено влаштувати спільний військовий парад.

О 14:00 на дерев'яну трибуну перед флагштоком з нацистським прапором у парадній формі піднялися двоє командувачів – генерал Гудеріан та комбриг Кривошеїн. Спочатку центральною вулицею пройшла німецька, а потім радянська військова техніка.

Після цього нацистське та радянське командування влаштувало спільний бенкет. Усі щиро раділи, що Річ Посполита захоплена спільними зусиллями. 

Після параду нацистський прапор був знятий із флагштока, а на його місце піднявся радянський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1516.MP4" length="6099097" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:44:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В вересні активність противник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80818</link>
      <description>В вересні активність противника в Сумській області помітно зменшилася.

Це може бути пов’язано з кількома факторами, зокрема, зі спробою російського командування перекинути війська в район Покровська, а також зі звільненням Олександра Лапіна, командувача Ленінградським військовим округом, який керував наступом в Сумській області.

Генерала Лапіна звільнили зі служби та відправили до Казані  помічником президента Татарстану Рустама Минніханова.

За нашою інформацією, Лапін з кінця серпня знаходився у Москві, а 17 вересня дійсно прибув до столиці Татарстану міста Казань вже в якості цивільної особи.

Виглядає, як почесне заслання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_10-01-37.jpg" length="91090" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:01:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Традиційно гаряча зустріч росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80820</link>
      <description>Традиційно гаряча зустріч російських окупантів на Покровському напрямку від бійців бригади Нацгвардії «Червона Калина».

За кожним ураженням ворожої піхоти і техніки стоїть титанічна робота багатьох людей. 

Логістика, розвідка, робота саперів і водіїв – всі працюють, як єдиний механізм в складі 1-го корпусу «Азов».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1518.MP4" length="14746059" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:15:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зрадник Сальдо міг загинути пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80823</link>
      <description>Зрадник Сальдо міг загинути під час удару по «дачі ФСБ» у Криму, — росЗМІ

З’явилася інформація, що гауляйтер Херсона Володимир Сальдо перебував на об’єкті в момент атаки.

Він не виходить на зв’язок від неділі, а представники окупаційної адміністрації намагаються встановити його місцезнаходження.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_10-35-03.jpg" length="73607" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 10:35:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЗСУ просуваються на Добропі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80825</link>
      <description>⚡️ ЗСУ просуваються на Добропільському напрямку, звільнено вже 164,5 кв. км, - Сирський

За словами головкома Олександра Сирського, минулої доби відновлено контроль над 1,3 км², проведено пошук та знищення противника на території 2,1 км² Покровського району Донецької області. Штурмові підрозділи на окремих напрямках просунулись від 200 м до 2,5 км.

Загалом за час операції, станом на 00:00 22 вересня 2025 року, звільнено 164,5 км², 180,8 км² - зачищено від ДРГ противника.

Відновлено контроль над 7-ма населеними пунктами, зачищено від ДРГ противника - 9.

Загальні втрати російських окупантів на Добропільському напрямку складають 2696 осіб, з них безповоротні - 1492. Триває поповнення "обмінного фонду"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_13-50-26.jpg" length="109522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 13:50:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сумській області оператори б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80826</link>
      <description>В Сумській області оператори бригади Держприкордонслужби «Сталевий Кордон» не дають окупантам підійти впритул до лінії бойового зіткнення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1520.MP4" length="31246852" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:04:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📚 Є книги, які не просто читаю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80827</link>
      <description>📚 Є книги, які не просто читають — їх мріють отримати колекціонери.

З 25 по 28 вересня у Києві на ВДНГ відбудеться найбільша виставка-ярмарок українських книг — «Книжкова країна». І саме там на стенді «РВВ» можна буде не лише придбати новинки з історії України, а й стати учасником розіграшу справжнього антикварного раритету.

🎁 Приз — оригінальний журнал «Мистецтво у Київі» 1920 року видання.

Це видання — справжня пам’ятка українського мистецтва початку ХХ століття, з неймовірною графікою та текстами, які відображають дух тієї епохи.
Особливу цінність журналу надає його обкладинка, створена Георгієм Нарбутом — одним із найвизначніших українських художників та майстрів графіки. 

❗️Серед числа авторів — ранній Павло Тичина та Михайль Семенко (один із засновників і теоретиків українського футуризму, представник Розстріляного Відродження). Усе разом — це український авангард, що приніс Україні світове визнання.

Сам журнал сьогодні — справжня мрія колекціонера.
👉 Традиція «РВВ» на виставках — дарувати своїм читачам рідкісні книги. І цього разу шанс виграти цей раритет матиме кожен, хто купить 3 будь-які книги видавництва.

📍 Приходьте на «Книжкову країну»: 25–28 вересня, Київ, ВДНГ,  шатер на вулиці Б-16, Павільйон 1, Г-53

📲 Усі подробиці розіграшу, нові книги та закулісся «Книжкової країни» — тільки тут: https://t.me/istorychnaknyga</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-22_15-00-44.jpg" length="213556" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✖️ Макрон відкинув конфіскацію</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80828</link>
      <description>✖️ Макрон відкинув конфіскацію заморожених активів рф: «Ми дотримуємося міжнародного права»

За його словами, навіть у складних умовах активи Центробанку рф забирати не можна, для довіри між країнами важливо дотримуватися міжнародних правил, які ні в якому разі порушувати не можна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-22_15-44-31.mp4" length="2243159" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:44:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
