<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 17:09:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 50 днів на врегулювання, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬 50 днів на врегулювання, які Трамп дав Кремлю,  створює стратегічну перевагу для путіна, — WP

За цей час кремль отримує можливість укріпити військові позиції, посилити тиск на європейські країни та налагодити тіснішу військову співпрацю з Китаєм і Північною Кореєю.

Стратегія Трампа досі ґрунтується на тактиці затягування — гучних заявах, які не завжди переходять у реальні кроки.

На думку оглядачів WP, таке зволікання грає на користь путіна і дозволяє росії виграти час для зміцнення своїх позицій та перегрупування. Наразі залишається відкритим питання, чи стане цей період переломним моментом у війні, чи обернеться черговою затримкою без реальних змін на фронті</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 05:15:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇱🇻 Україна отримала від Латв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇦🇱🇻 Україна отримала від Латвії перші БТР Patria

Загалом ідеться про 42 одиниці такої та іншої техніки загальною вартістю близько 70 млн. євро.

Тепер треба придумати, чим і як ці бронетранспортери з високим профілем захистити від дронів на прифронтових дорогах.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 12:23:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не романтизуйте піратів. Вони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77399</link>
      <description>Не романтизуйте піратів. Вони воювали за імперії.

Комплект «Видатні мореплавці» — це дві потужні книги від Віктора Губарева, одного з найкращих знавців мореплавства XVI–XVIII століть в Україні. І якщо ви досі думаєте, що піратство — це лише анархія, шаблі й ром, ці тексти зламають це уявлення.

📘 Книга 1 — Френсіс Дрейк: не просто капітан, а інструмент зовнішньої політики Англії. Людина, яку одночасно боялися, засуджували і використовували.
«Вельможне панство не любить його за висоти, яких він досяг, народившись в простій сім’ї…»

📘 Книга 2 — Генрі Морган: той самий з пляшки рому — але справжній. Жорсткий, розумний, абсолютно холоднокровний. Його атаки на іспанські колонії — державна стратегія.
Це не художня література, але й не суха історіографія. Губарев пише з глибоким знанням деталей, легкою мовою й із чудовим розумінням, як працювала велика політика на воді.

Кожне видання:
— у твердій палітурці,
— великого формату,
— з класичними картинами й авторськими ілюстраціями від українських баталістів.

📦 Ціна за комплект: 1499 грн (замість 1669)

➡️Подивитися і замовити можна тут https://rvv-kniga.com/product/frensis-drejk-zhyttya-ta-nejmovirni-prygody-korolivskogo-korsara-viktor-gubarev/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-15_15-00-49.mp4" length="16186967" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:00:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Момент сьогоднішнього прильот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77401</link>
      <description>💥Момент сьогоднішнього прильоту у російському Воронежі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-15_15-33-47.mp4" length="800609" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:33:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіберкорпус ГУР паралізував ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77403</link>
      <description>Кіберкорпус ГУР паралізував роботу одного з найбільших підприємств-виробників БПЛА на території росії.

Кіберфахівці ГУР за підтримки «Українського кіберальянсу» та групи «BO Team» атакували мережеву та серверну інфраструктуру компанії «Гаскар Інтеграция» - одного з найбільших постачальників дронів для російської армії. 

В результаті атаки вдалося отримати доступ до понад 47 Тб технічної інформації про виготовлення російських БПЛА. Усю інформацію на серверах виробника знищено, включно із 10 Тб резервних копій матеріалів. 

На підприємстві не працює Інтернет, виробничі та бухгалтерські програми, паралізована робота центру розробок компанії.

Заблоковані всі двері, співробітники вимушені користуватись пожежними виходами.

Серед викрадених даних – конфіденційні анкети співробітників компанії, а головне – повна технічна документація щодо виробництва дронів, яка передана відповідним фахівцям Сил оборони України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_15-53-53.jpg" length="94053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:53:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Так, я думав, що в нас є до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77410</link>
      <description>💬 «Так, я думав, що в нас є домовленість - чотири рази. Я в ньому розчарований, але хрест на ньому ще не поставив. Ми чотири рази з ним були на межі угоди, а потім ти приходиш додому і бачиш, що він завдав удару по будинку престарілих або щось ще таке в Києві. І ти думаєш «Що це, до дідька, було таке взагалі?» Чесно кажучи, я майже нікому не довіряю», - Трамп раптово зателефонував журналісту BBC News Гері ОʼДонохью і розповів йому про свої розмови з путіним, під час яких вони нібито чотири рази домовлялися про припинення бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9042.MOV" length="28518572" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:52:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський диктатор путін гото</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77411</link>
      <description>Російський диктатор путін готовий воювати скільки завгодно, бо він переконаний, що ніхто з західних союзників України не збирається на нього серйозно тиснути, тому його країна готова витримати санкції, - Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-15_16-57-43.jpg" length="100535" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 16:57:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
