<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 03:59:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Фото, ураженого 18го грудня, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85175</link>
      <description>🔥Фото, ураженого 18го грудня, танкеру «Валерій Горчаков» у Ростові.

В результаті удару було пошкоджена ходова рубка, машинне відділення також отримало пробоїни, відсік зайнявся пожежею. 
Двое членів екіпажу 200: повар та третій механік. 300: старший помічник капітану та двоє матросів.  

Як видно з фото через пробоїни корма судна пішла під воду по рівню надбудови.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Під час закритих переговорів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85176</link>
      <description>🙄Під час закритих переговорів у Маямі США передали рф чіткий сигнал, — Kyiv Post.

Таємна зустріч американських і російських чиновників не дала прориву щодо припинення війни проти України. Водночас Вашингтон передав Москві список додаткових вимог та очікувань, фактично наголосивши: подальші кроки тепер — на совісті Кремля.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:04:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Два ймовірні сценарії нападу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85178</link>
      <description>❗️Два ймовірні сценарії нападу росії на Естонію (звичайне вторгнення, або анексія а-ля Крим у 2014 році) — публікують в доповіді експерти Європейської ради з міжнародних відносин (ECFR).

1. Вторгнення — швидке захоплення Нарви, можливо, просування до Таллінну — щоб шокувати НАТО і примусити до переговорів про «паузу», йдеться у звіті.

• 40-тисячне угрупування сухопутних військ рф на кордонах країн Балтії проти 43 тис. естонських збройних сил. Через не можливість рф задіяти всіх з вказаної чисельності, естонці матимуть чисельну перевагу, вважають експерти.

• Протягом двох діб до Естонії прибуде підкріплення із сусідніх країн НАТО, а за кілька годин авіація союзників Естонії за підтримки ППО забезпечить перевагу в повітрі.

• В результаті, вторгнення закінчиться стратегічною катастрофою для Москви. 
«Протягом кількох днів Росія опиниться перед вибором: відступ, знищення або ескалація у повномасштабну війну з НАТО», - йдеться у доповіді.

2. Гібридна атака (анексія), за оцінкою експертів, найімовірніша. Їй передували б інформаційна кампанія та заяви про дискримінацію російськомовного населення, кібератаки та заворушення у Нарві. Після цього у місті можуть з’явитися невеликі загони спецназу чи ВДВ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:06:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Макрон «зрадив» Мерца у питанн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85179</link>
      <description>Макрон «зрадив» Мерца у питанні підтримки репараційного кредиту для України, — Financial Times 

Напередодні саміту лідерів ЄС, де вирішувалося питання використання російських заморожених активів, канцлер Німеччини робив останню спробу переконати колег у доцільності такого рішення, але йому забракувало ключового союзника — президента Франції. 

Хоча французький лідер публічно не виступав проти репараційного кредиту, його команда приватно висловлювала застереження щодо законності такої позики. У Франції вважають, що країна вже має високий державний борг і матиме труднощі з наданням національної гарантії на випадок, якщо активи доведеться швидко повернути Москві.

У вирішальний момент Емманюель Макрон доєднався до позиції Бельгії, Італії та низки країн, які виступали проти використання коштів.

Макрон зрадив Мерца, і він знає, що за це доведеться заплатити. Але він настільки слабкий, що не мав іншого вибору, окрім як приєднатися до Мелоні, — говорить високопосадовий дипломат ЄС, обізнаний із перебігом переговорів.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:08:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ляпас путіну від 475-го полку </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85180</link>
      <description>Ляпас путіну від 475-го полку «CODE 9.2», - саме так можна назвати Купʼянську контрнаступальну операцію.

Наприкінці серпня 475-ий ОШП «CODE 9.2», тоді ще батальйон, отримав завдання зупинити просування ворога до Куп’янська з півночі та перерізати його логістику. 

Результати цієї роботи сьогодні побачив увесь світ.

Те, що Куп’янськ залишається під контролем України, зміцнило позиції Українина переговорах і показало США та Європі, що путін бреше.

Олександр Настенко, з позивним «Флінт», командир 475-го ОШП, показав не тільки якісне планування, а й зумів дотриматись режиму інформаційного мовчання, і, таким чином, український контрнаступ став для ворога сюрпризом.

🎥 Повну версію розмов з героями операції дивіться за посиланням: https://youtu.be/aGALHJRIVCA?feature=shared</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:24:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Якщо путін і цього разу відмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85181</link>
      <description>🔴Якщо путін і цього разу відмовиться, я сподіваюся, що Трамп підпише мій законопроєкт із 85 співавторами та запровадить тарифи проти країн, зокрема Китаю, які купують дешеву російську нафту, — сенатор Грем.

«А також визнає росію державою-спонсором тероризму за викрадення 20 000 українських дітей. І, що найважливіше, буде вилучати судна, що перевозять санкціоновану російську нафту, так само як це робиться у Венесуелі».</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Білорусі з 2023 року триває </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85182</link>
      <description>В Білорусі з 2023 року триває будівництво заводу з виробництва боєприпасів, призначеного для забезпечення потреб російської армії, - BELPOL

Запуск підприємства запланований на 2026 рік. 

Асортимент продукції передбачає виробництво артилерійських боєприпасів калібру 152 мм та некерованих реактивних снарядів калібру 122 мм.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:37:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Китай і росія можуть синхроні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85183</link>
      <description>😳Китай і росія можуть синхронізувати напад на Тайвань і Європу - Рютте

"Дехто каже: "Якщо не Путін, то може статися щось ще гірше". Я можу сказати одне: що б не сталося в росії, ми не повинні бути наївними. Ми - мирний, оборонний альянс", - відповів генсек.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ми допомагаємо літнім америк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85184</link>
      <description>❗️Ми допомагаємо літнім американцям на пенсії, тому що віримо в те, що потрібно шанувати своїх батьків, а не відправляти всі їхні гроші в Україну, — віцепрезидент США Венс</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:50:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відео удару по тимчасово окупо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85185</link>
      <description>Відео удару по тимчасово окупованій Горлівці і його наслідки.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:21:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ ISW був правий: як пише рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85188</link>
      <description>❗️ ISW був правий: як пише російськомовний сегмент, кремлівські генерали, злякавшись гніву путіна, вирішили й надалі «бодатися» за Купʼянськ.

▫️ Противник кинув додаткові підрозділи на правому березі річки Оскіл, щоб відбити село Кіндрашівка, яке нещодавно звільнив 475-ий полк.

▫️ Там українців атакує 272-й мотострелецький полк. 

▫️ Одночасно ворог намагається прорватися на Куп‘янськ-Вузловий, важливе місто на лівому березі.

⚠️ Генерали збрехали путіну про взяття Купʼянська і тепер готові покласти тисячі людей, щоб вислужитися перед ним.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 21:38:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
