<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 09:08:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️США приєдналися до атак на я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76218</link>
      <description>❗️США приєдналися до атак на ядерні обʼєкти Ірану, заявив Дональд Трамп

 Трамп заявив, що Сполучені Штати успішно завершили атаку на три ядерні об'єкти в Ірані — Фордо, Натанз та Ісфахан.

За словами Трампа, всі літаки вже залишили повітряний простір Ірану.

«На головний об'єкт, Фордо, було скинуто повну кількість бомб. Всі літаки безпечно повертаються додому. Вітаємо наших великих американських воїнів. Жодна інша армія у світі не змогла б цього зробити. НАСТАВ ЧАС МИРУ! Дякую за увагу до цього питання», — заявив американський президент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_02-08-21.jpg" length="103318" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Fox News: США повністю зруйн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76219</link>
      <description>⚡️Fox News: США повністю зруйнували секретний ядерний об'єкт Ірану Фордо шістьма потужними бункерними бомбами.

Два інші ядерні об'єкти були знищені 30 ракетами "Томагавк", запущеними підводними човнами за 400 миль.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_02-16-20.mp4" length="3682062" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:16:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп звернувся до нації піс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76220</link>
      <description>❗️Трамп звернувся до нації після атаки США на іранські ядерні об'єкти

Основні тези зі звернення:

- Іран був близькосхідним хуліганом і тепер повинен укласти мир.
- Якщо Іран не зупиниться, його чекає ще більша трагедія.
- Ескалація на Близькому Сході не може тривати: наступні атаки на Іран можуть бути набагато гіршими</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_02-48-44.mp4" length="11780058" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Нетаньягу подякував Трампу т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76221</link>
      <description>⚡️Нетаньягу подякував Трампу та назвав рішення США підключитися до конфлікту і  знищити іранські ядерні об’єкти,  історичним поворотом.

Америка зробила те, що не змогла зробити жодна інша країна на землі.

Нетаньягу також переконаний, що історія зафіксує цей момент як приклад того, як президент Трамп діяв рішуче, щоб «позбавити найнебезпечніший у світі режим найнебезпечнішої у світі зброї»

На фото офіційні кадри з Ситуаційної кімнати Білого Дому під час атаки США на ядерні об'єкти Ірану</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_03-46-36.mp4" length="5127162" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 03:46:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росія розпочала свій стратег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76229</link>
      <description>⚡️росія розпочала свій стратегічний наступ і Україна не залишатиметься в пасивній обороні - основна теза зустрічі головнокомандувача Олександра Сирського з журналістами. 

Так званий «off-rec». Багато інформації, яку до цього генерал Сирський ще не озвучував публічно. Що ми дізналися за дві з половиною години спілкування з людиною, яку можна назвати «головною по війні» в Україні.

ФРОНТ:

Активний фронт близько 1 200 км.

Загальна чисельність угруповання військ зс рф на території України - близько 695 тис.

«У них є і стратегічний резерв, це 13 дивізій, певна кількість полків та бригад. Це ще 121 тисяча. Тобто вони готуються до затяжної війни, війни на виснаження», - сказав Головнокомандувач. – «Тому, звичайно, основним джерелом забезпечення поповнення нашого війська є продовження мобілізації. Непопулярний захід, але ж в умовах війни жодна країна не уникла мобілізації».

Тобто, мобілізації немає альтернативи. Але Сирський обіцяє «прозорість і законність» мобілізації. За порушення 136 офіцерів та 325 інших військовослужбовців ТЦК були переведені на інші посади у війська.   

ОБСТАНОВКА НА ОСНОВНИХ НАПРЯМКАХ:

Сумська область. Противник намагається захопити Юнаківку, наступає в районах Андріївки, Олексіївки. Лінія Кіндратівка-Юнаківка стабілізована. Андріївка – під нами. 

«Ми відбили і повернули під контроль Андріївку, а в Юнаківці просунулися за тиждень від 200 до 700 метрів», - Сирський.

На Сході найбільш інтенсивні дії - Лиманський і новий, Добропільський, напрямок. Мета – вихід на адмінмежу Донецької і Дніпропетровської областей – для досягнення в тому числі пропагандистських цілей. Групи росіян наближалися до адмінмежі з Дніпропетровщиною, але були розбиті. 

Якби не активні дії підрозділів ЗС України в Глушковському районі Курської області, росіяни отримали б змогу перекинути велике угруповання з Курського напрямку на Донеччину: «Ми контролюємо близько 90 кв. км території Глушковського району Курської області рф, і це наші упереджувальні дії у відповідь на можливий наступ противника…. Зараз близько 10 тис російських військових ведуть бойові дії саме в Глушковському районі, на російській території». 

ФОРТИФІКАЦІЇ:

Сумщина – пріоритет в плані фортифікацій. В ОТУ створюються групи з питань фортифікацій. Також вводяться посади заступників командирів ОТУ, відповідальних за напрямок фортифікацій.

В глибині оборони України завдання з фортифікаційного обладнання покладається на обласні військові адміністрації та їхні підрядні організації.

КОРПУСНА СИСТЕМА:

Перша черга управлінь армійських корпусів із підрозділами забезпечення вже завершила бойове злагодження і прийняла свої смуги відповідальності.

«Головна мета.. зменшити кількість об'єктів управління, які безпосередньо підпорядковані конкретному органу (армійському корпусу), що створений уже на постійній основі. При цьому рівень ОСУВ залишається, а рівень ОТУ поступово ліквідується».

НОВІ ПРИЗНАЧЕННЯ. «МАДЯР», ЯК КОМАНДУВАЧ СБС:

«Майор Бровді взяв зобов’язання, щоб шість-сім підрозділів Сил безпілотних систем увійшли до топ-10 ефективних частин, які показують найкращі результати у знищенні противника. І я знаю, що він їх виконає».

ППО: 

Ефективність знищення  БпЛА типу “Shahed”  складає  приблизно 82%. 

Мобільні вогневі групи не втратили свою актуальність, ефективність МВГ становить до 40%.

Проблемні питання – наявність ЗРК та ракет до них. Основна проблема стосовно ефективного застосування зенітних дронів – вкрай недостатня кількість РЛС типу «Рада» чи її аналогів. В наявності – одиниці, а треба - сотні.  

Для боротьби з дронами з’являться нові засоби. «Ми отримуємо сучасні літаки легкомоторної авіації, які мають сучасне озброєння та засоби навігації, що підвищить ефективність протидії ударним дронам росіян».

УДАРИ ПО ОБ’ЄКТАХ В ГЛИБИНІ ТЕРИТОРІЇ РОСІЇ. ТАК ЗВАНІ DEEP STRIKE

В 2025 році Силами безпілотних систем було реалізовано низку операцій глибинного ураження.
10 млрд. USD - загальні збитки, завдані промисловому комплексу рф. 

Також Сирський підтвердив випробування українського балістичного озброєння безпосередньо в зоні бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_07-01-12.jpg" length="111962" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 07:01:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Америка опиниться втягнутою в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76232</link>
      <description>«Америка опиниться втягнутою в катастрофічну війну», — лідер демократичної меншини в Палаті представників Хакім Джефріс піддав різкій критиці рішення щодо авіаударів США по ядерних об'єктах в Ірані. 

Він звинуватив президента США Дональда Трампа в тому, що той підштовхує США до війни, втручаючись у конфлікт між Ізраїлем та Іраном.

Трамп «ввів країну в оману щодо своїх намірів», пояснив Джефріс. 

«Дональд Трамп несе повну і остаточну відповідальність за будь-які несприятливі наслідки, які можуть виникнути в результаті його односторонніх військових дій», - сказав він. 

Президент США також «не домігся дозволу Конгресу на застосування військової сили».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_08-11-29.jpg" length="46082" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:11:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Стовп диму піднімається над </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76233</link>
      <description>❗️Стовп диму піднімається над ураженим ядерним об'єктом Фордо в Ірані, – IRNA. 

Як пише CNN, відео знято на автостраді Тегеран-Ком, приблизно за 13 км на захід від об’єкта.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_08-35-55.mp4" length="6788897" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:35:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Внаслідок атаки рф по Одещин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76234</link>
      <description>⚡️Внаслідок атаки рф по Одещині пошкоджено станцію екстреної швидкої медичної допомоги, житловий будинок, гаражні примищення та автомобілі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_08-47-23.jpg" length="211196" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
