<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 10:22:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>427-ий полк «Рарог» показав, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68339</link>
      <description>427-ий полк «Рарог» показав, як ганяє окупантів дронами по полю.

Оператор знає, що точно уразить покидька в російському однострої.

А тому неквапливо обирає слушний момент для вирішальної атаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2693.MP4" length="7169608" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:22:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>УВАГА! Командири підрозділів Ф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68340</link>
      <description>УВАГА! Командири підрозділів ФЕНІКС, К-2, АХІЛЛЕС, РАРОГ та Птахи Мадяра обʼєднані в спільному проєкті “Сила дронів”. 
 
П’ять окремих організмів дронарної субкультури, а саме новостворені окремі полки безпілотних систем - прикордонний підрозділ “ФЕНІКС”, 20 полк “К-2”, 429 полк “Ахіллес”, 427 полк “РАРОГ” та окрема 414 бригада “Птахи Мадяра оголошують безпрецедентний набір особового складу з числа цивільних осіб та військовослужбовців. 
 
Заповнюй ЄДИНУ анкету за посиланням: https://forms.gle/G83yKVc1JrHyeV91A 
 
Довірся Командирам, що створили Команди з нуля, еволюціонувавши зі складу одного екіпажу до окремих військових частин, знають свою справу, дбають про безпеку особового складу та його забезпечення, гарантують виключно фахове компетентне застосування, окремі умови та строки проходження базової військової підготовки.  
 
У нас дрони чекають на Воїнів, а не навпаки. 
 
Приєднуйся до «Сили Дронів».</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:34:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В Україні знаходяться родови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68341</link>
      <description>❗️В Україні знаходяться родовища 22 з 50 мінералів, які США визнали критично важливими.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_09-39-12.jpg" length="195578" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:39:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Зеленський не є легітимним </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68342</link>
      <description>❗️«Зеленський не є легітимним президентом України, попри це росія готова вести з ним переговори», — пєсков</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_09-46-10.jpg" length="78809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:46:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два дні роботи 422-го батальйо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68343</link>
      <description>Два дні роботи 422-го батальйону безпілотних систем «Luftwaffe» південніше Запоріжжя, і от результат.

Знищено 23 бліндажа-укриття, 12-200
3-300.

Кількісні показники говорять про те, що наразі інтенсивність російських штурмів на Запорізькому напрямку підвищується.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:12:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
