<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 15:09:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сі Цзіньпін вперше публічно пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79428</link>
      <description>Сі Цзіньпін вперше публічно привітав Україну з Днем незалежності, – Bloomberg.

Це сталося за кілька днів до того, як до Сі з візитом має прибути путін.

За останні десятиліття Китай ніколи не вітав колишні республіки СРСР зі святами. Окрім, звісно, росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-01-30.jpg" length="108479" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:01:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф завдала удару по шахті ДТ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79429</link>
      <description>❗️рф завдала удару по шахті ДТЕК: один працівник загинув, ще троє отримали поранення

На момент обстрілу під землею перебували 146 гірників — зараз триває їхня евакуація на поверхню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-32-31.jpg" length="101974" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:32:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сьогодні на засіданні уряду </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79431</link>
      <description>⚡️Сьогодні на засіданні уряду оновлять правила перетину держкордону для чоловіків віком від 18 до 22 років, — Зеленський

Погодили всі деталі з військовим командуванням, і найближчим часом відповідні можливості мають запрацювати, повідомив президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-33-21.jpg" length="152186" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:33:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️За останні дні Україна атаку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79432</link>
      <description>⚡️За останні дні Україна атакувала 10 російських НПЗ і вивела з ладу 17% їхніх потужностей, — Reuters

Ці атаки порушили переробку та експорт нафти росією та створили дефіцит бензину в деяких регіонах на тлі піку сезонного попиту з боку фермерів і туристів. 

Удари також стали відповіддю на російські атаки по газових і енергетичних об’єктах України. 

На думку аналітиків, цей крок Києва є спробою підвищити ставки на можливих мирних переговорах і спростувати наративи Кремля про те, що Україна вже програла війну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_11-49-57.jpg" length="41969" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:49:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Ворог окупував два населені </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79433</link>
      <description>⚡️Ворог окупував два населені пункти на Дніпропетровищині: Запорізьке та Новогеоргіївку, - DeepState 

Крім того, за даними аналітиків, російські окупанти здійснили просування поблизу Шевченко, Білої Гори та в Олександро-Шультиному.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_12-06-35.jpg" length="20594" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 12:06:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

На Сумщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79434</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

На Сумщині 225-ий окремий штурмовий полк рухається вперед. Штурмовий батальйон «Альянс Дівіжн» 225 ОШП звільнив Кіндратівку на Сумщині.

Але ворог чинить шалений опір, вчепившись в нашу землю.

Ворожі оператори палять автівки, обрізаючи логістику нашим хлопцям.

Штурмовий батальйон «Альянс Дівіжн» 225-го полку негайно потребує пікапи на заміну підбитим. Без вашої допомоги не обійтись.

Допоможемо нашим героям звільнити північ Сумщини.

На пікап для 225 ОШП

🎯 Ціль: 230 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/6Z5tUv3HTo

💳Номер картки банки
4874 1000 2822 3538

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0703.MP4" length="4247726" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 13:24:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генштаб та УВ «Схід» спростову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79435</link>
      <description>Генштаб та УВ «Схід» спростовують окупацію сіл Новогеоргіївка і Запорізьке

📝 «Щодо оперативної ситуації на межі Донецької та Дніпропетровської областей 

Сили оборони України зупинили просування російських загарбників та продовжують контролювати село Запорізьке, незважаючи на всі зусилля ворога, який намагається захопити цей населений пункт.

Також тривають активні бойові дії в районі села Новогеоргіївка, де наші воїни завдають противнику значних втрат, щодня знищуючи окупантів десятками.

Інформація про окупацію росіянами обох цих населених пунктів не відповідає дійсності».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_14-40-34.jpg" length="49515" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 14:40:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так виглядає реклама для африк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79437</link>
      <description>Так виглядає реклама для африканських жінок з пропозицією на роботу в «Алабузі», де збирають «шахеди».

Листівки розповсюдили і продовжують розповсюджувати в країнах півдня Африки.

Bloomberg стверджує, що уряд ПАР проводить розслідування щодо російських компаній, які наймають африканок на завод зі збирання безпілотників «Шахед» в особливій економічній зоні «Алабуга» в Татарстані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-26_15-07-06.jpg" length="59658" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 15:07:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
