<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 20:22:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Кінець епохи шантажу - завтра </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Кінець епохи шантажу - завтра Литва, Латвія та Естонія назавжди відключаться від енергосистеми РФ 

📝 «Росія більше не зможе використовувати енергетику, як інструмент шантажу. 

Це перемога свободи та європейської єдності», - глава дипломатичного представництва ЄС Кая Каллас.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 13:40:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один з боїв під Торецьком, яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Один з боїв під Торецьком, який вже нібито захопили росіяни. Група штурмовиків бригади Нацполіції «Лють» проривається  до зайнятих російськими окупантами будинків.  

Мета рейду замінувати будинки саморобними вибуховими пристроями, зробленими з мін ТМ-62. 

Бійці «Люті» намагаються максимально подавити опір вогнем зі стрілецької зброї та з кулемета на бронеавтомобілі.

Окупанти, які зайняли будівлю, змушені шукати собі укриття.

Вони, ймовірно, навіть не розуміють, що метою операції є не зачистка, а повний підрив будинків.

Втрати ворога на Торецькому напрямку щодня складають від 20 вбитими та 50-70 пораненими.

Противник проводить активні штурмові дії щоденно - а це від 10 штурмів і більше. 

📝 «Основні зусилля ворога зосереджені в напрямку шахта «Торецька» - північ, шахти «Центральна» - південь, школи №5 - центральний напрямок. Противник мінує логістичні шляхи, навіть свої позаду. А там, де не має змоги мінувати, робить або завали, або кидає підручні засоби для ускладнення пересування», - ОСУВ «Хортиця».</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:05:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🟡 В кількох областях росії ого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🟡 В кількох областях росії оголосили «жовтий рівень» повітряної небезпеки.

❓ Що це в них?

🤷‍♂️ Це їх «Міражі» так раптово налякали?</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:35:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна не пропонує «віддати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68493</link>
      <description>⚡️Україна не пропонує «віддати» свої ресурси, а пропонує взаємовигідне партнерство для спільного їх розвитку, — Зеленський

Головні заяви:
▪Росія окупувала близько половини українських родовищ рідкісноземельних елементів;
▪️Нам потрібно захистити дуже багату Дніпропетровську область, центральну Україну;
▪️Трамп може сказати Путіну: «Слухай, ти щойно взяв трильйони, це так не працює. Ти маєш віддати те, що належить іншій країні»;
▪️ Американці допомогли найбільше, і тому американці повинні заробляти найбільше. І вони повинні мати цей пріоритет, і він буде.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-07_19-10-18.jpg" length="51104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 19:10:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Момент збиття ворожого безпі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68494</link>
      <description>💥 Момент збиття ворожого безпілотника над Києвом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-07_20-03-50.mp4" length="1786074" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:03:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
