<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 15:07:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Оце нам нравиться, коли моска</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79695</link>
      <description>«Оце нам нравиться, коли москалі на нас так наступають», - один боєць з 93-ої бригади «Холодний Яр» в районі Добропілля бере в полон трьох російських окупантів.

🎥 https://t.me/motolifeua/1354</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0871.MOV" length="22005650" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:14:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Трамп серйозно розглядає мож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79697</link>
      <description>‼️Трамп серйозно розглядає можливість тимчасово відійти від дипломатичних зусиль щодо України, поки одна або обидві сторони не почнуть проявляти більше гнучкості, — Axios</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_13-05-18.jpg" length="77630" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:05:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️DeepState: СОУ ліквідували о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79701</link>
      <description>⚡️DeepState: СОУ ліквідували основну частину кацапів, яка прорвалася у Новоселівку

📋 Вчора протягом дня вдалося стабілізувати оборону в селі, хоча ворог ще намагається по балці зайти в село.

🔄 Ще позавчора ми фіксували там щонайменше 4 кацапів, а вчора бійці Сил Оборони вже скинули фото свого побратима біля розбитих приміщень, де ще позавчора ховалися кацапи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_13-40-02.jpg" length="232906" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:40:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥ГУР МО знищило склад вибухови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79704</link>
      <description>🔥ГУР МО знищило склад вибухових речовин в Тульскій області РФ, - джерела

В ніч на 30 серпня силами ГУР України було атаковано підземний склад вибухових речовин на території ПАТ "Алексинський хімічний комбінат" у м. Алексин Тульської області РФ.

Як повідомляє джерело в ГУР, на захищеному складі зокрема зберігався піроксиліновий порох (бездимний порох, що використовується у боєприпасах стрілецького озброєння, артилерійських систем та окремих ракетних двигунах). 

За повідомленнями у місцевих пабліках, тамтешні мешканці чули гучні вибухи, а за тим до місця події направилися пожежні машини та карети швидкої допомоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-30_13-50-07.mp4" length="1123395" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:50:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Відео 18+ Численні самогубст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79706</link>
      <description>🔞 Відео 18+ Численні самогубства росіян на фронті вже нікого не дивують своєю масовістю. Але спроба окупанта вкоротити собі віку, свідками якої випадково стали бійці одного з підрозділів в районі Сіверська, шокувала навіть військових медиків, які бачили все, але такого не бачили. Випадок, який може підтверджувати версію про те, що російських піхотинців перед штурмом українських окопів накачують знеболювальними речовинами або іншими серйозними наркотиками.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 214-го батальйону OPFOR </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79707</link>
      <description>Бійці 214-го батальйону OPFOR демонструють, як проходить зачистка села Зелений Гай біля Новопавлівки штурмовою групою за підтримки дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/опфор.MP4" length="26387399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По нафтопереробних заводах у К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79708</link>
      <description>По нафтопереробних заводах у Краснодарському краї та Самарській області рф вдарили цієї ночі Сили оборони, — Генштаб

Уражено «Краснодарський НПЗ», що виробляє пальне для армії агресора, та «Сизранський НПЗ», який забезпечує значні об’єми переробки. На обох об’єктах зафіксовані вибухи й пожежі.

Озвучка росіянки на відео безцінна🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_14-47-03.jpg" length="83281" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:47:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вікінги, яких ви не знали: арх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79710</link>
      <description>Вікінги, яких ви не знали: архітектори середньовічної Європи 🏰

Є одна сторінка з історії вікінгів, яку зазвичай залишають «за кадром» 🛡️ — їхнє мистецтво фортифікації та містобудування. А дарма. Адже саме тут вони досягли вражаючих результатів і вплинули на вигляд Європи не менше, ніж своїми морськими походами ⚔️.

Вікінги відомі як безстрашні воїни та вправні мореплавці, але їхній спадок — це ще й сотні укріплених поселень. Деякі з них з часом виросли у великі міста 🏙️ та навіть стали столицями. Їхні вміння будувати та зміцнювати простір були універсальними: від Ютландського півострова й Англії до Ірландії та Русі вони створювали оборонні системи, що ідеально відповідали місцевості та обставинам.

Про цю маловідому, але надзвичайно захопливу сторінку історії розповідає нова книга 📚 одного з провідних українських дослідників фортифікації — Олександра Бондаря.

👌🏻Вже можна замовити через видавництво РВВ: https://rvv-kniga.com/product/mista-ta-forteczi-vikingiv-vid-irlandiyi-do-volgy-bondar-o-m-2025</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-30_15-01-48.mp4" length="24991919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:01:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
