<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 07:08:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ще від Айвора Беннетта: «Вигля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78982</link>
      <description>Ще від Айвора Беннетта: «Виглядає так, що росія сьогодні здобула нового друга. Мова тіла [Трампа і воєнного злочинця путіна] це мова братанів».</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:24:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я обираю сторону», - жителі А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78984</link>
      <description>«Я обираю сторону», - жителі Аляски про підтримку України.

🇺🇦🇺🇸🤝 Дякуємо</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:36:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Найсумніше фото минулого дня.
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78985</link>
      <description>Найсумніше фото минулого дня.

Американські солдати на колінах перед трапом літака з написом «росія».

Воїни найпотужнішої армії планети розтягують червону доріжку в очікуванні путіна, - але, впевнений, ніколи такого фото не буде з українськими солдатами.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:16:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зустріч Трампа з путіним закін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78988</link>
      <description>Зустріч Трампа з путіним закінчилася. Вихід до преси. Цікаво, які будуть відповіді на запитання. 

Дві трибуни. Два мікрофони. Президент наймогутнішої країни, яка від самого створення слугувала орієнтиром для всіх, хто прагнув свободи, і найбільший серійний вбивця сучасності на одній сцені. 

Дійсно історична зустріч.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 22:55:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відповідей на запитання не бул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78990</link>
      <description>Відповідей на запитання не було.

Оголошення припинення вогню також.

А як же обіцянка Трампа в літаку, коли він летів на перемовини?</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 23:08:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Я в плену, в 93-ей бригаде,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78991</link>
      <description>💬 «Я в плену, в 93-ей бригаде, слава Украине», - не дочекавшись від путіна припинення вогню, 93-я бригада «Холодний Яр» зачистила села Грузьке та Веселе неподалік від Добропілля, взявши їх під контроль і захопивши в полон значну кількість російських окупантів.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 01:32:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп заявив, що домовленіст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78992</link>
      <description>❗️Трамп заявив, що домовленість щодо України «тепер залежить від Зеленського»

Ми майже досягли згоди. Тепер послухайте, Україна має погодитися. Можливо, вони скажуть «ні»;

Зеленський «повинен погодитися з тим фактом, що він багато втрачає у конфлікті з рф»;

Зараз планують організувати зустріч «між Зеленським, путіним і мною»;
«Укладіть угоду. рф — дуже велика сила, на відміну від України»;

Трамп відмовився говорити, у чому полягають точки згоди та розбіжності після його зустрічі з путіним;

росія має великий ядерний потенціал «і з цим потрібно рахуватися»;

Є «дуже хороший шанс» на досягнення домовленості щодо України</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:46:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп дав зрозуміти, що нараз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78993</link>
      <description>🥴Трамп дав зрозуміти, що наразі не розглядає можливість запровадження нових санкцій чи інших «серйозних наслідків» для росії після зустрічі. Заявив, що подумає про це через "два-три тижні", - Fox News</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 04:54:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤦‍♂Винищувачі F-22 США супрово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78994</link>
      <description>🤦‍♂Винищувачі F-22 США супроводжували літак путіна до росії</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Існує попередня домовленість </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78995</link>
      <description>🤝Існує попередня домовленість про припинення вогню в повітрі до тристоронньої зустрічі президентів, — The Economist</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
