<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 23:07:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺В Європі відреагували на вби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80212</link>
      <description>🇪🇺В Європі відреагували на вбивство 24 людей у Яровій на Донеччині

Президент Євроради Антоніу Кошта у соцмережі Х відповів на допис Зеленського з наслідками атаки:

💬 "Чи це має на увазі Росія, коли говорить про мир? Коли вже Росія перестане вбивати людей? Коли вже президент Путін погодиться розпочати мирні переговори, які вже погодився президент Зеленський?” — написав Кошта.

Єврокомісарка з питань розширення Марта Кос наголосила, цей удар Москви — як і ескалація атак загалом, — це свідчення того, що Кремль "хоче війни, а не миру":

💬 "Поки ми обговорювали європейське майбутнє України в Європарламенті, Росія продовжила забирати життя цивільного населення. Сьогодні понад 20 людей загинули в черзі за пенсіями. Але курс України визначено: вступ до ЄС, свобода, Європа", — написала Кос.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_15-07-20.jpg" length="262432" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:07:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Там, де степ ставав випробув</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80213</link>
      <description>🔥 Там, де степ ставав випробуванням, а кожен день — боєм за життя, народжувалися козаки. 
«У Божій кузні люди куються і воля їхня заново гартується…» — ці слова стають лейтмотивом роману Володимира Ворони.

Це історія про кінець XV століття, коли ще не існувало величної Запорозької Січі, але вже формувалася спільнота людей, які не мирилися з підневільним життям. Вони тікали на порубіжжя, витримували голод, напади орд і холодні степи. Саме там, серед постійної загрози, гартувався характер, що згодом став символом українського козацтва.

📖 Роман «Божа Кузня. Легенда сіверського краю» — це спроба передати атмосферу народження свободи, коли слово «воля» важило більше за життя.

📢 Видавництво РВВ відкрило передзамовлення! Забронюйте книгу зараз — і знижена ціна залишиться за вами. Навіть якщо оплатите пізніше, вже під час відправки, вартість не зміниться.

ЗАМОВИТИ І ПОДИВИТИСЯ ЗМІСТ тут 👉 https://rvv-kniga.com/product/bozha-kuznya-legenda-siverskogo-krayu-2025</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_15-09-21.jpg" length="295618" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:09:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Повістка поштою тепер вважає</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80215</link>
      <description>❗️Повістка поштою тепер вважається її офіційним врученням, — нардеп Олександр Федієнко. 

Запроваджено, чіткий законодавчий механізм, який дає можливість робити масові розсилки й унеможливлює уникнення вручення через пошту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_15-40-30.jpg" length="70008" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:40:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Куп’янськ. Місто на межі.

Щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80216</link>
      <description>Куп’янськ. Місто на межі.

Щоденні удари артилерією, авіабомбами та дронами не припиняються.

Ворог намагається прорвати оборону й захопити місто. Там, де не може просунутися — він просто знищує все навколо.

Вони бʼють по будинках, школах, лікарнях. Російська армія не просто руйнує інфраструктуру — вона стирає Куп’янськ з лиця землі.

Ситуація залишається вкрай складною. Попри небезпеку, у місті досі перебувають цивільні. І зараз саме вони — головна ціль ворога.

Збройні Сили роблять усе можливе, щоб зберегти Куп’янськ і не допустити окупантів, повідомив 10-ий армійський корпус. Місто тримається.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:48:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Німеччина передає Україні д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80218</link>
      <description>❗️ Німеччина передає Україні дві повні системи Patriot, перші пускові установки вже на території України, -  міністр оборони Борис Пісторіус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_18-16-29.jpg" length="72279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:16:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦Канада до кінця року передас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80221</link>
      <description>🇨🇦Канада до кінця року передасть Україні 50 бронетранспортерів ACSV — Міноборони країни Макгінті

Він повідомив, що 8 машин уже доставлені до Польщі й прямують в Україну. Ще 42 машини передадуть до кінця 2025 року.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_20-05-20.jpg" length="180018" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 20:05:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤 Мені не вдаєтся завершити ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80222</link>
      <description>🫤 Мені не вдаєтся завершити війну рф проти України через ‎ненависть між Зеленським і путіним, — Трамп

Здається, щоразу, коли я думаю, що ми близькі до закінчення війни, путін скидає ще одну бомбу на когось, і це просто погано, погано. Я дуже здивований. Я думав, що це буде найлегший випадок — росія і Україна. Я сказав, що цей випадок буде вирішено досить швидко. Але це складно… Між ним і Зеленським багато ненависті, багато ворожнечі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-09_20-06-06.jpg" length="30610" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 20:06:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
