<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 21:07:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️12/13 шахедів долетіли сього</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72854</link>
      <description>⚡️12/13 шахедів долетіли сьогодні до Харкова, – мер

За його словами, рашисти змінили тактику, повернувшись до денних обстрілів. Тому зараз особливо важливо реагувати на тривоги</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-22_17-23-21.mp4" length="812896" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:23:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Держсекретар США Марко Рубіо н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72855</link>
      <description>Держсекретар США Марко Рубіо не поїде на переговори щодо мирного врегулювання в Україні, які пройдуть у середу в Лондоні, повідомляє Reuters з посиланням на офіційного представника Держдепартаменту Теммі Брюс. 

Раніше вона повідомляла, що Рубіо вирушить до британської столиці. 

На регулярному брифінгу для журналістів Брюс сказала, що в Лондоні перебуває спецпосланець президента США Україною Кіт Келлогг.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_17-46-36.jpg" length="30678" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:46:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін нібито запропонував зупи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72856</link>
      <description>путін нібито запропонував зупинити війну по лінії фронту в межах зусиль щодо досягнення мирної угоди через Трампа, — FT

Стверджують, що він начебто буде готовий поступитися вимогою щодо повного контролю над чотирма прифронтовими областями України.

Йдеться про Донецьку, Луганську, Херсонську та Запорізьку області, якщо США погодяться на поступки Москві, зокрема визнають Крим та заборонять Україні вступ до НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_17-50-07.jpg" length="37270" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:50:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС ніколи не визнає Крим росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72857</link>
      <description>ЄС ніколи не визнає Крим російським, — Кая Каллас</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_18-07-48.jpg" length="91108" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:07:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Переговори в Британії, які від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72858</link>
      <description>Переговори в Британії, які відбудуться в середу, можуть бути пасткою для України, - The Independent.

📝 «Україна не матиме іншого вибору, як відхилити пропозиції зафіксувати російський контроль над сходом країни. Ймовірно, Зеленського попросять (або змусять) визнати фактичний контроль кремля над Кримом, погодитися з тим, що Україна ніколи не зможе приєднатися до НАТО, і загалом покірно лягти під гусениці танків путіна».

В українських медіа розганяється слово «ультиматум» відносно того, що написано в статті, але буквально там цей термін не використовується.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_18-34-04.jpg" length="97071" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:34:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полонений з українським паспор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72861</link>
      <description>Полонений з українським паспортом Барсегян Гагік Дадикоєвич, зрадник України, просить, щоб його обміняли. 

Перебуваючи в окупації, підписав 10.11.2024 контракт в Мелітополі. 

В 2009 році його було засуджено за економічні злочини українським законом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5740.MP4" length="10736490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 19:25:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Біля "вибухового" арсеналу ГР</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72863</link>
      <description>🔥Біля "вибухового" арсеналу ГРАУ у Володимрській області внаслідок детонації і розкиданих палаючих уламків, вирує лісова пожежа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-22_19-45-36.mp4" length="1242827" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 19:45:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💸 Білий дім гуде від розмов пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72865</link>
      <description>💸 Білий дім гуде від розмов про трильйони, які будуть зароблені в росії, - Дейвид Ігнатіус, оглядач The Washington Post

📝 «Ідея про те, що Трамп певним чином перебуває під російським «контролем», ніколи не здавалася мені правильною. Насправді, він, здається, схожий на того, кого ніхто не може контролювати. Чим пояснюються його проросійські погляди, залишається загадкою, але факт, що з кінця 1980-х років він був активним прихильником угод з Москвою, попри неодноразові відмови. І мені сказали, що Білий дім зараз гуде від балачок про «трильйони», які будуть зароблені в післявоєнній росії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_20-13-46.jpg" length="120112" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 20:13:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одеса другий вечір поспіль пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72867</link>
      <description>Одеса другий вечір поспіль перебуває під масованою атакою БПЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-22_20-15-38.jpg" length="176636" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 20:15:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Масштабна пожежа в Одесі піс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72869</link>
      <description>❗️Масштабна пожежа в Одесі після атаки БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-22_20-59-41.mp4" length="424849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 20:59:41 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
