<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 16:07:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ЗСУ не підтримають припинення </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70256</link>
      <description>ЗСУ не підтримають припинення вогню після втрати такої кількості друзів у цій війні, — WP 

Як зазначає видання з посиланням на військових, Україна мусить продовжувати боротьбу і не може відступати. Якщо Україна хоча б трохи відступить, росіяни заберуть усе.

Ми повинні здобути мир на власних умовах, — сказав один з українських командирів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_11-40-24.jpg" length="130676" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:40:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сотні військовослужбовців ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70257</link>
      <description>❗️Сотні військовослужбовців російської армії пройшли газопроводом до позицій Сил оборони в районі Суджі , - УП.

Росіяни кілька днів готувалися до цієї операції, прочищали КАБами зону, з якої виходитимуть. Для ЗСУ це не було несподіванкою, але підірвати трубу в умовах обмеженої логістики було неможливо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_11-44-57.jpg" length="20466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:44:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Корейців намагається зупинити </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70258</link>
      <description>Корейців намагається зупинити рота «Фаворит» 107-ої бригади територіальної оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3967.MP4" length="5172102" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Масового прориву кордону в Сум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70259</link>
      <description>Масового прориву кордону в Сумській області між Новеньким і Журавкою наразі не спостерігається, російська піхота намагається пробитися поодинокими групами на кордоні, але без результатів, - ЦПД</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_12-21-26.jpg" length="48285" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:21:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До 80% окупантів, які намагали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70260</link>
      <description>До 80% окупантів, які намагалися прорватися через газопровід на Курщині, знищили українські десантники, — офіцер ЗСУ Гай

За його словами, командування однієї з бригад заздалегідь знало про плани ворога та підготувало засідку, що дозволило знищити більшість ворожої групи.

Вирішальний момент — і вихід із труби був завалений, унеможлививши евакуацію ворожої групи. Далі — знищення.

👏</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_12-41-37.jpg" length="162856" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:41:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Курахівський напрямок є, ймо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70261</link>
      <description>🔞 Курахівський напрямок є, ймовірно, рекордним по кількості самогубств серед штурмовиків російської піхоти, - так стверджує підрозділ безпілотних систем «Гострі Картузи».

📝 «Майже щодня російські військові вкорочують собі віку на наші камери, а скільки подібного ми ще не помічаємо.

Це свідчить про дуже низький моральний дух бійців. 

Висуваючись на позицію окупант знає що навіть при легкому або середньому пораненні допомогу він не отримає. Євакуації не буде. А отже чим легше поранення - тим довше доведеться помирати. Йдучи сюди вони знають що це дорога в один кінець і морально готові пустити кулю собі у скроню,бо роблять це з абсолютною байдужістю.

Можна зробити висновок що в армії рф є великі проблеми через втрати і зараз як ніколи потрібно наносити якомога більше ударів».</description>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:16:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💫 Бойовий виліт з квітами, - п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70262</link>
      <description>💫 Бойовий виліт з квітами, - пілот Житомирської 39-ої бригади тактичної авіації з літака Су-27 привітав усіх жінок з Міжнародним днем боротьби за права жінок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3972.MP4" length="3074708" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:19:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☄️США надали Україні загальної</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70264</link>
      <description>☄️США надали Україні загальної військової допомоги на $69 млрд, — CNN

На другому місці — ЄС із $54 млрд, далі йдуть інші партнери України з $17 млрд.

Видання також повідомляє, що із 37 обіцяних систем ППО в Україну прибули лише 16, решта 21 — ще в дорозі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_14-38-53.jpg" length="102089" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:38:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Щонайменше 20 цивільних вбит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70267</link>
      <description>❗️Щонайменше 20 цивільних вбито, десятки поранено від початку доби внаслідок російських ударів по Україні

За повідомленням Associated Press, у суботу в результаті російських ударів по Україні загинули щонайменше 20 людей. Агентство наголошує, що потужні повітряні атаки тривали другу ніч після рішення США припинити обмін супутниковими знімками з Україною.

На Донеччині 8 березня оголошено Днем жалоби через смертельну атаку на Добропілля, що вбила 11 людей та поранила 33.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_14-43-58.jpg" length="126038" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:43:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Путін прагне нового світово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70268</link>
      <description>❗️ Путін прагне нового світового порядку — глава розвідки Німеччини

Президент BND Бруно Каль заявив, що кремль хоче послабити НАТО та розширити вплив росії на Захід. 

За даними німецької розвідки, війна триватиме до 2026 року, а рф планує захопити Харків, Запоріжжя та Дніпро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_15-20-15.jpg" length="51528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇺🇦Республіканці закликають Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70269</link>
      <description>🇺🇸🇺🇦Республіканці закликають Трампа відновити допомогу та доступ до розвідданих Україні

Республіканці, як пише видання The Hill, попереджають, що зупинка потоку зброї і боєприпасів на довгий час може мати руйнівний вплив на боєздатність України, що своєю чергою підірве важелі впливу на рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-08_15-20-50.jpg" length="40297" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
