<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 22:07:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США розгорнули бомбардувальник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76202</link>
      <description>США розгорнули бомбардувальники-невидимки B-2 ближче до Ірану, — UK Defence Journal 

За даними видання, стратегічні бомбардувальники B-2 Spirit супроводжуються вісьмома літаками-заправниками KC-135 Stratotanker, які приєдналися до них над Канзасом.

Передислокація американської авіації здійснюється на тлі загострення між Ізраїлем та Іраном.

Аналітики зазначають, що в останні тижні в регіон вже перекинуто десятки літаків США — серед них винищувачі, розвідники та паливозаправники. У операції також беруть участь два американські авіаносці та інші сили.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_14-40-07.jpg" length="49600" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:40:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Одеситу в ліжко прилетіла ку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76203</link>
      <description>🤯 Одеситу в ліжко прилетіла куля, що пробила стелю під час збиття «шахедів» мобільними групами ППО, — місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-21_14-41-14.mp4" length="1037178" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Яке вишукане самогубство», - </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76204</link>
      <description>«Яке вишукане самогубство», - кадри воїнів батальйону «Сила Свободи» 4-ї бригади Нацгвардії «Рубіж», які продовжують спостерігати за окупантами в районі Сіверська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8109.MP4" length="8543467" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 15:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В Сумах в місті щойно два п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76206</link>
      <description>❗️ В Сумах в місті щойно два прильоти «Ланцетів», повідомляють місцеві джерела.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8110.MP4" length="1540292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:00:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Рівненщині помер військовий</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76207</link>
      <description>На Рівненщині помер військовий, який лише кілька днів тому повернувся після звільнення з полону 

Про це повідомив мер Здолбунова Владислав Сухляк. Сергієві було 43 роки. Захисника вважали зниклим безвісти з 2023 року, однак його звільнили з російської неволі наприкінці травня під час обміну «тисяча на тисячу».

Світла пам'ять</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_16-33-36.jpg" length="108137" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:33:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛫 Друзі, 54-а бригада дякує ва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76208</link>
      <description>🛫 Друзі, 54-а бригада дякує вам за дрони «Дартс».

🛑 Такі безпілотники дозволяють стримувати просування ворога в районі Сіверська.

🎙️ В неділю о 20:00 ми розповімо про деякі нестандартні операції Сил Безпілотних Систем в Донецькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8113.MP4" length="2259012" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 16:37:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США таємно узгоджували з Росіє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76209</link>
      <description>США таємно узгоджували з Росією резолюцію ООН до річниці вторгнення, — Le Monde

У лютому цього року, напередодні голосування за резолюцію ООН до річниці повномасштабного вторгнення РФ, США таємно обговорювали власний проєкт документа з російською стороною. Про це йдеться в розслідуванні Le Monde.

Американська дипломатка Дороті Ші в розмові з представниками Франції та Великої Британії закликала Україну відкликати її проєкт і підтримати американський. На уточнення, що в ньому передбачено, Ші відповіла: «Мир, а не війна».

Європейські країни дізналися про переговори США з РФ і провели кризову зустріч, де вирішили підтримати український проєкт резолюції, а також протистояти американському — Велика Британія у Радбезі, Франція — в Генасамблеї.

Поправки Франції, зокрема про повагу до територіальної цілісності, США відмовилися включати. Внаслідок цього Штати самі утрималися під час голосування за власний текст.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_17-00-10.jpg" length="145631" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 17:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇴➡️🇺🇦 Ось те, про що наші пар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76210</link>
      <description>🇷🇴➡️🇺🇦 Ось те, про що наші партнери, нажаль, не повідомляють. В Румунії розпочався амфібійний етап навчань «Sea Breeze 2025», на якому  українські військові, зокрема з 30-го корпусу морської піхоти, діляться безцінним бойовим досвідом з партнерами НАТО та іншими союзниками, яким загрожує росія. «В наших інструкторів є дійсно досвід, те, що працює, а не те, що написано в книгах. Вони зараз на цій війні проти наших ворогів, росіян, і вони нам показували, як це працює», - каже про українців Макс, військовий ЗС Молдови, - «Я пройшов шість разів «Tactical Combat Casualty» з американцями, але тут за три дні те, що мені показали хлопці з України, все ті шість курсів відпадають, і за три дні я вивчив набагато більше».</description>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 18:03:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Переговори між Олександром Лу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76211</link>
      <description>🤬Переговори між Олександром Лукашенком і спеціальним представником Дональда Трампа Кітом Келлогом тривали понад 6 годин, — ЗМІ

Обговорювали санкції США та ЄС проти Білорусі, війну в Україні й на Близькому Сході, а також відносини Мінська з москвою та Пекіном.

Рішення про помилування 14 політв’язнів, серед яких Сергій Тіхановський, Лукашенко ухвалив на прохання Трампа. Звільнення Тіхановського мотивоване «гуманними міркуваннями» для «возз’єднання родини».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_18-14-54.jpg" length="107826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 18:14:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Під окупованим Токмаком гори</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76212</link>
      <description>🔥 Під окупованим Токмаком горить російський ешелон з паливом — вибухи видно за десятки кілометрів, - Андрющенко

Масштабна пожежа спалахнула на залізниці між Левадним і Молочанськом.

Попередньо, удару завдали українські Сили оборони. 

На цей момент горять щонайменше 11 цистерн із пальним.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_19-30-53.jpg" length="159573" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 19:30:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡У росіян зʼявився новий БпЛА,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76213</link>
      <description>😡У росіян зʼявився новий БпЛА, який веде розвідку маршрутів для шахедів в прикордонних і прифронтових районах.

Він фіксує роботу засобів ППО і для виявлення МВГ ззовні має вигляд шахеду та оснащений камерою, зображення з якої може передавати на відстань понад 50 км в реальному часі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-21_20-12-06.mp4" length="1096269" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 20:12:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ще фото вибухів цистерн росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76216</link>
      <description>💥Ще фото вибухів цистерн російського ешелону з паливом під окупованим Токмаком</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_20-52-48.jpg" length="105859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 20:52:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
