<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 05:08:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇺В Європі відреагували на вби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇪🇺В Європі відреагували на вбивство 24 людей у Яровій на Донеччині

Президент Євроради Антоніу Кошта у соцмережі Х відповів на допис Зеленського з наслідками атаки:

💬 "Чи це має на увазі Росія, коли говорить про мир? Коли вже Росія перестане вбивати людей? Коли вже президент Путін погодиться розпочати мирні переговори, які вже погодився президент Зеленський?” — написав Кошта.

Єврокомісарка з питань розширення Марта Кос наголосила, цей удар Москви — як і ескалація атак загалом, — це свідчення того, що Кремль "хоче війни, а не миру":

💬 "Поки ми обговорювали європейське майбутнє України в Європарламенті, Росія продовжила забирати життя цивільного населення. Сьогодні понад 20 людей загинули в черзі за пенсіями. Але курс України визначено: вступ до ЄС, свобода, Європа", — написала Кос.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:07:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над Вінницею піднімається стов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80237</link>
      <description>Над Вінницею піднімається стовп диму після ракетної атаки.
Є влучання в цивільні промислові обʼєкти, - ОВА

Станом на зараз  інформація про постраждалих не надходила.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_03-47-00.jpg" length="46250" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 03:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗Орієнтовні траекторії ракет і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80238</link>
      <description>❗Орієнтовні траекторії ракет і БпЛА цієї ночі.

Сьогодні була наймасованіша ракетна атака по території України за 4 місяці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_04-03-08.jpg" length="283807" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:03:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Це акт війни»: конгресмен США</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80239</link>
      <description>«Це акт війни»: конгресмен США відреагував на атаку дронами по Польщі

Конгресмен-республіканець Джо Вілсон заявив, що росія атакувала територію союзника НАТО й закликав президента Дональда Трампа відповісти санкціями та надати Україні зброю для ударів по рф.

путін більше не обмежується Україною, він безпосередньо випробовує нашу рішучість на території НАТО, — наголосив Вілсон</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_04-27-01.jpg" length="223565" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:27:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польщу атакували біля 10 «Шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80240</link>
      <description>Польщу атакували біля 10 «Шахедів», — монітори

Тим часом у звʼязку з вторгненням дронів рф у повітряний простір, у десяти воєводствах Польщі оголосили про пришвидшений виклик резервістів до Сил територіальної оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_04-28-01.jpg" length="119444" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:28:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф вдарила цієї ночі по тери</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80244</link>
      <description>❗️рф вдарила цієї ночі по території України ракетами Х-101, Х-59, Калібр та Шахедами

Основна ціль ракет — Житомир, Вінниця, Калуш, Львів.

Основна ціль ударних БпЛА — Луцьк, Львів, Вінниця, Донеччина, Одещина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-10_04-56-39.mp4" length="981337" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:56:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна людина загинула ще одна п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80245</link>
      <description>Одна людина загинула ще одна поранена: ворог завдав комбінованого удару по Житомирщині, — ОВА  

Пошкоджень зазнали декілька цивільних підприємств та приватні будинки. Триває ліквідація наслідків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-10_05-07-22.jpg" length="384599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:07:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
