<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 15:28:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Замах на російського генерал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87667</link>
      <description>❗️Замах на російського генерала ГРУ Алексєєва може бути спробою третьої сторони зірвати мирні переговори, — джерела ЗМІ в ОП

Спроба вбивства генерал-лейтенанта ГРУ відбулася на тлі перших за цю війну предметних переговорів щодо припинення російсько-української війни — у момент, коли саме ГРУ координує російську переговорну групу. У нинішніх умовах подібна операція є найменш вигідною саме для України, адже може безпосередньо зашкодити переговорному процесу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_10-19-32.jpg" length="20752" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:19:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Те, що ми говорили. Лавров зви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87668</link>
      <description>Те, що ми говорили. Лавров звинуватив Україну в замаху на генерала Алексеєва, мовляв, українці зривають переговори. Насправді, в зриві переговорів зацікавлена саме Москва.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5920.MP4" length="4305800" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:32:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 З тимчасово окупованої част</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87669</link>
      <description>🇺🇦 З тимчасово окупованої частини Херсонської області до підконтрольної Україні території повернули ще одну групу дітей та підлітків віком від 3 місяців до 17 років

Серед евакуйованих 17-річна дівчина та її 9-річний брат, які стали свідками катування їхньої матері після вторгнення російських військових. 

Також з окупації евакуювали двох братів, 8-річного та 5-річного хлопчиків, які після підриву Каховської ГЕС опинилися заблокованими в будинку без світла, їжі та ліків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_12-57-04.jpg" length="24116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:57:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🚫 Українські дрони ліквідовуют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87670</link>
      <description>🚫 Українські дрони ліквідовують російських окупантів на Покровському напрямку в Донецькій області, кадри бойової роботи пілотів 414-ї бригади «Птахи Мадяра».</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:33:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військовий, якого підірвали в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87671</link>
      <description>Військовий, якого підірвали в Одесі, довгий час контактував з росіянами, які займаються підпалами, — Ваньок

 Швидше за все, він сам зробив вибуховий пристрій. Висока ймовірність, що той вибухнув саме з його вини.

 Після вивчення особистих речей виявилося, що він мав контакти з фсб і, ймовірно, сам зробив кілька підпалів в Одесі.

 Причиною роботи на росіян стала необхідність погасити борги, також він був пов'язаний з колом наркозалежних.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_13-42-49.jpg" length="78151" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотник Lasar’s Group НГУ </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87672</link>
      <description>Безпілотник Lasar’s Group НГУ зафіксував самогубство російського окупанта

Під час бойових дій на Донеччині було підтверджено влучання, і після нього оператори виявили наступного окупанта, який лежав на землі. 

Коли дрон почав наближатися до ворога, той здійснив постріл в голову і так самоліквідувався.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5924.MP4" length="24986986" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:02:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐕Фото дня: Пес Патрон зустрівс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87673</link>
      <description>🐕Фото дня: Пес Патрон зустрівся із генсеком НАТО Рютте.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_14-13-50.jpg" length="119010" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:13:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генерал Алєксєєв, в якого сьог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87674</link>
      <description>Генерал Алєксєєв, в якого сьогодні стріляли в Москві, «давав «слово офіцера», що росіяни будуть дотримуватися Женевської конвенції щодо військовополонених», — зазначає командир 1-го корпусу НГУ «Азов» Денис Прокопенко. 

Саме цей російський генерал в 2022 роцібув головним представником від рф на переговорах з українським гарнізоном в Маріуполі. 

За словами Прокопенка, саме генерал, який народився на Вінничині, обіцяв нормальні умови утримання для наших полонених та поставив свій підпис на відповідному документі, але збрехав, і на наших бійців чекали катування, голод та інші порушення конвенції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_14-23-01.jpg" length="68138" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ЄС представив 20-й пакет сан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87675</link>
      <description>‼️ЄС представив 20-й пакет санкцій проти росії до 4 річниці широкомасштабного вторгнення. До нього увійшли:

+43 судна до «тіньового флоту» (разом 640);

Заборона сервісів для LNG-танкерів і криголамів, обмеження на купівлю танкерів;

Розширення заборони імпорту LNG;

Санкції проти 20 банків рф;

Удари по криптосхемах обходу санкцій;

Обмеження для банків третіх країн;

Нові експортні та імпортні заборони (метали, хімія, техніка, військові товари);

Квота на аміак;

Вперше активовано Anti-circumvention tool —4 заборона експорту CNC-верстатів та радіообладнання в країни з високим ризиком реекспорту в рф

Аналітики прогнозують - фінансова криза в рф можлива вже до літа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-06_15-03-12.jpg" length="177094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:03:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
