<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 07:09:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Спецслужби росії заявляють,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ Спецслужби росії заявляють, що операція «Павутина» була організована «іноземними кураторами» і не завдала суттєвих втрат російській авіації.

З цього приводу є коментар СБУ

«Сьогодні російські спецслужби відзначилися черговою «гучною» заявою про те, що спецоперація «Павутина» нібито проводилася під кураторством іноземних партнерів і не завдала суттєвої шкоди військам рф.

Служба безпеки України сприймає такі заяви виключно як спробу ворога виправдати власний провал перед внутрішньою аудиторією. Адже завдяки співробітникам СБУ та їх роботі міф про «всесильність фсб» розсипався прямо на очах і згорів разом з літаками стратегічної авіації рф. 

Нагадаємо, що в результаті «Павутини» СБУ підтверджено уразила 41 літак рф, або 34% всієї стратегічної авіації противника. Серед них – Ту-95, Ту-22М3 і Ту-160, якими окупанти обстрілювали мирні українські міста, а також унікальні ворожі літаки-розвідники А-50. Операція проводилась виключно власними силами України.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:18:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розмова диктатора путіна і Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81918</link>
      <description>Розмова диктатора путіна і Трампа поставила під сумнів можливість передачі Києву ракет «Tomahawk» найближчим часом, а також посилила побоювання європейських союзників щодо капітуляції Вашингтона перед Москвою, — Reuters

Судячи з того факту, що Кремль не повідомляє, хто першим дав запит на дзвінок, можна зробити висновок, що ініціатива йшла від російського диктатора. Причому він підібрав зручний для нього момент, коли Зеленський прямував до Вашингтона і знаходився в повітрі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-16_19-32-49.jpg" length="77004" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:32:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Україна починає атакувати рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81920</link>
      <description>💥Україна починає атакувати рф аналогом  "шахеда" з ШІ та самонаведенням  — Defense Express

Американська Auterion спільно з українською компанією створила далекобійний дрон-камікадзе Artemis ALM-20 з дальністю 1600 км, бойовою частиною 45 кг і ШІ-наведенням. Він успішно пройшов випробування, включно з автономним ураженням цілей без GPS</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-17_04-11-55.jpg" length="127106" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:11:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Яскраві та гучні ніч і ранок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81921</link>
      <description>💥🔥Яскраві та гучні ніч і ранок в Самарській області та окупованому Криму</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-17_04-18-54.mp4" length="855949" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:18:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺Другий саміт Трампа та путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81923</link>
      <description>🇷🇺Другий саміт Трампа та путіна може стати "холодним душем" для України, - Bloomberg

Після провальної зустрічі на Алясці Трамп знову збирається говорити з путіним – цього разу у Будапешті. Формально заради "світу в Україні", але експерти вважають, що кремль просто виграє час, доки США відкладають постачання зброї та нові санкції.

Угорщина, де відбудеться зустріч, відома своїми проросійськими позиціями. Орбан уже назвав саміт "мирною місією", - пише видання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-17_04-22-47.jpg" length="68830" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:22:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Трамп і Зеленський зустрінут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81925</link>
      <description>‼️Трамп і Зеленський зустрінуться сьогодні о 20:00 за київським часом

Переговори проходитимуть у неформальній атмосфері за обідом, без журналістів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-17_04-47-25.jpg" length="81798" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 04:47:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 В окупованому Криму атакован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81926</link>
      <description>🔥 В окупованому Криму атакована нафтобаза у селищі Гвардійське, яка належить до провідної мережі АЗС, - пише "Кримський вітер"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-17_05-30-40.jpg" length="64580" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:30:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
