<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:24:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБС вполювали сьогодні зенітни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88746</link>
      <description>СБС вполювали сьогодні зенітний ракетно-гарматний комплекс «Панцирь-С1» на територіі «Азовсталі» в Маріуполі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6609.MP4" length="6940832" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Книга, що відкриває темний бік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88750</link>
      <description>Книга, що відкриває темний бік української історії, про який говорили пошепки 💥

Видавництво РВВ відкриває передпродаж «Матеріалів з демонології українського народу» Анджея Подберезького – рідкісних записів середини XIX століття, створених із прямої мови українців.

Привиди, змори, вовкулаки, відьми, упирі, біси та характерники постають як частина повсякденного світу, що пояснював страх, хвороби, дивні явища і навіть людську долю.

🔥Це книга про світогляд предків, їхню уяву, віру та досвід життя поруч із незрозумілим. Атмосферні свідчення занурюють у реальність, де темрява не була символом – вона була присутністю.

Якщо цікавить справжній український фольклор без глянцю, жива містика і голоси минулого – ця книга точно варта уваги.

Передпродаж уже відкрито:
https://rvv.com.ua/product/materialy-z-demonolohii-ukrainskoho-narodu/ 📚🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_15-59-14.jpg" length="312443" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:59:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Колишній премʼєр-міністр Вел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88752</link>
      <description>‼️Колишній премʼєр-міністр Великої Британії Ріші Сунак став радником Зеленського з питань відновлення економіки: готуватиме Україну до наступної зими, — The Independent</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_16-48-07.jpg" length="61054" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:48:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Командувачу логістики Повіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88753</link>
      <description>⚡️ Командувачу логістики Повітряних сил Андрію Українцю обрали запобіжний захід

Суд призначив підозрюваному арешт на 60 діб з можливістю вийти під заставу у розмірі 7 млн гривень

Його підозрюють у розкраданні коштів у великих  під час будівництва укриттів для літаків.

По цій же справі проходить і Володимир Компаниченко, начальник УСБУ в Житомирській області.

Йому суд також призначив арешт на 60 діб і, як альтернативний захід, заставу в розмірі 6 988 800 грн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_16-49-05.jpg" length="80888" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:49:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Так виглядає нова українська </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88754</link>
      <description>🔥Так виглядає нова українська балістика: «Fire Point» показали відео перших випробувань української балістичної ракети FP-7.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_16-52-39.mp4" length="4409814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:52:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 США терміново евакуюють дипл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88756</link>
      <description>😱 США терміново евакуюють дипломатів та громадян з Ізраїлю, — The New York Times

Держдепартамент США видав розпорядження про негайний виїзд персоналу посольства в Єрусалимі та їхніх родин.

Посол США Майк Ханабі закликав колег та громадян сідати на будь-які доступні рейси з аеропорту Бен-Гуріон.

Понад 10 країн (Німеччина, Австралія, Польща, Швеція) теж закликали громадян терміново покинути Ізраїль та Іран.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_17-22-08.jpg" length="67073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:22:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ілон Маск відключив росіянам S</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88759</link>
      <description>Ілон Маск відключив росіянам Starlink не після удару по потягу в Харківській області, як всі вважали, а після того, як «шахед» нібито наближався до Офісу Президента в кінці січня, - The Atlantic</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-27_17-40-20.jpg" length="83939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88762</link>
      <description>Бійці бригади ДПСУ «Сталевий кордон» за добу ліквідували: 7 укриттів, антену, 2 міномети та позицію мінометника, де зберігались боєприпаси, - Курщина та північна Сумщина. Російські плани спроб просунутися в Сумській області залишаються незмінними. Кілька днів тому було підтверджено просування окупаційних військ у районі села Покровка на півночі області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6603.MP4" length="21208911" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Кажи мені – де вй@бане?!» - м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88763</link>
      <description>«Кажи мені – де вй@бане?!» - медик 63-ої ОМБР врятував двох бійців одночасно

Швидка евакуація виграє час для лікування поранень, а подекуди є вирішальним фактором порятунку бійців.

Так працює «Пінгвін», ординатор евакуаційного відділення , який врятував двох важкопоранених бійців на шляху до стабілізаційного пункту 3-ого армійського корпусу, в складі якого піхотинці 63-ої бригади прикривають Лиман.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:06:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Вторинна детонація після вечі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88764</link>
      <description>💥Вторинна детонація після вечірнього прильоту на Бєлгородщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-27_18-07-25.mp4" length="448811" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:07:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
