<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 08:12:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😒Я радий оголосити про підписа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73314</link>
      <description>😒Я радий оголосити про підписання сьогодні історичної угоди про економічне партнерство між США та Україною, яка створює Інвестиційний фонд реконструкції  для сприяння прискоренню економічного відновлення України. Економічна безпека – це національна безпека, — міністр фінансів США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_05-08-29.jpg" length="27405" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 05:08:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни вночі зруйнували КАБам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73315</link>
      <description>Росіяни вночі зруйнували КАБами кілька приватних будинків в Купʼянську на Харківщині, і на місці ударів спалахнула пожежа. Відео від бійців підрозділу 23F3, які одразу приїхали на місце ударів, щоб разом з рятувальниками надати допомогу цивільним. Але дивом обійшлося без жертв, стверджують сусіди.</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 06:00:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Трамп дозволив перший прод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73318</link>
      <description>⚡️⚡️Трамп дозволив перший продаж зброї для України на суму $50 млн, повідомляє Kyiv Post.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_06-10-45.jpg" length="192259" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 06:10:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️США готують нищівні санкіії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73320</link>
      <description>‼️США готують нищівні санкіії для путіна: Сенат підтримує мита у 500%

У Вашингтоні дедалі менше терпіння до кремлівських ігор. 72 сенатори США виступили за радикальні санкції проти росії — зокрема, мита у 500% на її енергоносії.
Сенатор Ліндсі Грем заявив: якщо путін не сяде за стіл переговорів — почнеться справжнє економічне добивання.

Це може стати найжорсткішим кроком США за всю війну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_06-37-04.jpg" length="31970" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 06:37:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Харківській області працівни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73321</link>
      <description>В Харківській області працівник «Укрзалізниці» коригував удари по платформах, де розвантажуються ешелони.

СБУ затримала агента російської воєнної розвідки (більш відомої як гру) на Харківщині. 

Ним виявився 51-річний Вадим Кириченко, помічник машиніста місцевого локомотивного депо. 

За даними контррозвідки СБУ, основним завданням фігуранта була передача координат залізничних платформ, на яких розвантажують військову техніку Сил оборони.

Кириченко фіксував час та місце прибуття ешелонів ЗСУ на об’єкти «Укрзалізниці».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_07-27-41.jpg" length="99690" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 07:27:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Під удар потрапила 16-поверхі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73323</link>
      <description>😡Під удар потрапила 16-поверхівка. З'явилися ранкові фото з Одеси після нальоту "Шахедів"

За даними Одеської обласної прокуратури, у місті 2 загиблих внаслідок російської атаки. Ще 15 людей отримали поранення різного ступеня важкості. 

Пошкоджено 16-поверховий будинок, низку інших багатоквартирних та приватних житлових будинків, навчальний заклад, супермаркет, автівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_07-50-13.jpg" length="304416" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 07:50:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військовополонений казах Шерха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73326</link>
      <description>Військовополонений казах Шерхан Єгамбердієв, який повернувся до рф під час великоднього обміну військовополоненими, вийшов на зв'язок з журналістами і розповів, що його збираються знову відправити на фронт до України. Хоча його, як і інших полонених, в Україні попереджали, що так і буде, і його відправлять на фронт ще раз. Шерхан один із трьох казахів, які стали відомими через інтервʼю на YouTube «Volodymyr Zolkin».</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 08:07:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
