<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 18:10:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Авіаудар по будівлі, зайнятій </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72026</link>
      <description>Авіаудар по будівлі, зайнятій ворогом в Гоптарівці в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5207.MP4" length="21089357" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:29:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США не планують брати участі в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72027</link>
      <description>США не планують брати участі в засіданні групи країн «Rammstein», однак після інформації щодо полонених китайців їхня позиція може змінитися, - Зеленський. 

Бійці ЗСУ вступили в бій з шістьма китайськими військовими на Донеччині в межах населених пунктів Тарасівка і Білогорівка. Двох із них взяли в полон. 

Зеленський, давши зрозуміти, що полонені є представниками китайської армії, наголосив, що якщо північнокорейці перебували в Курській області, то китайці — на українській території.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни спробували відбити сел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72028</link>
      <description>росіяни спробували відбити село Надія в Луганській області, але втратили до половини батальйону штурмовиків, - Третя штурмова бригада.

Вона знищила пів батальйону рф на Луганщині за день!

До відбиття штурму залучили всі засоби 1-го штурмового, 2-го механізованого, й 1-го механізованого батальйонів. По окупантах працювала арта, скиди та FPV підрозділів. 

Далі піхота вступила у вогневий контакт. 

Втрати росіян за день боїв склали 143 окупанти — безповоротні, і 86 — санітарні. 

Противник не зайняв ані нових, ані залишених ним раніше позицій.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 15:42:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Вперше показали дрон, який з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72029</link>
      <description>🔥 Вперше показали дрон, який збиває шахеди: за 2 місяці роботи - збили понад 20 "шахедів" та майже 10 розвідувальних. БПЛА.

Працює до 5 км заввишки, розганяється до 200 км/год.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_16-19-36.mp4" length="4313875" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:19:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Бориса Джонсона атакував стра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72032</link>
      <description>👀Бориса Джонсона атакував страус

"Занадто смішно, щоб не поділитися", - підписала сімейне відео дружина екс-прем'єра Британії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_16-23-01.mp4" length="2062955" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:23:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖🔥 Повітряні сили завдали удар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72033</link>
      <description>🪖🔥 Повітряні сили завдали удару по комплексу складських приміщень ЗС РФ в Озерках на Курщині, — Генштаб ЗСУ

У результаті удару 7 квітня було знищено ангари, кілька військових будівель, а також технічне обладнання. Ліквідовано понад 30 окупантів, у тому числі екіпажі БпЛА та ремонтники.

💬 "Знищення цього об'єкту суттєво знижує можливості РФ для ведення бойових дій проти підрозділів Сил оборони України в Сумській області та на Курському напрямку"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_16-27-16.jpg" length="24932" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:27:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США звільнять Панамський канал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72036</link>
      <description>США звільнять Панамський канал від Китаю: кілька американських військових кораблів прибудуть до Панами для посилення нашої безпеки, — Міністр оборони США Гегсет</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_17-17-10.jpg" length="56785" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 17:17:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я свого сина до армії не пущу,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72037</link>
      <description>Я свого сина до армії не пущу, розумієте, я сам бачив, як воно відбувається, — начальник ТЦК на Рівненщині Юрій Ковалюк

Він також зазначив, що через помилкову оцінку людських ресурсів багато військовослужбовців загинули в боях, які не принесли стратегічної переваги, а сама мобілізація виявилася неефективною.

 Те, що ми призиваємо, то із десяти 1-2, хто буде воювати, а решта, або здаємося в першому бою, або СЗЧ.
Я своїм забороняю бусифікацію проводити, якісь насильницькі дії. Я б своїх наказав би за таке.
﻿</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-08_17-23-26.jpg" length="96865" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 17:23:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Тяжко дивитися»

Прем'єр Бель</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72038</link>
      <description>«Тяжко дивитися»

Прем'єр Бельгії Барт Де Вевер не зміг стримати сліз у Бучі після перегляду фотографій звірств, які творили росіяни під час окупації міста</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-08_17-28-42.mp4" length="528273" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 17:28:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
