<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 12:15:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇩🇪 Уряд Німеччини вивчає, як з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70087</link>
      <description>🇩🇪 Уряд Німеччини вивчає, як зірвати введення в експлуатацію трубопроводу "Північний потік-2" внаслідок можливих домовленостей між рф та США, - Bild

Видання з посиланням на джерела пише, що в урядових колах Німеччини зазначають, що вже давно ходять чутки про угоду США та росії з постачання газу до Європи.

Наразі проводиться інтенсивна перевірка для позначення того, які важелі впливу є у розпорядженні Німеччини для запобігання поновленню "Північного потоку-2".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_08-35-48.jpg" length="187041" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:35:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Збито 115 БПЛА, 55 не досяг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70088</link>
      <description>⚡️ Збито 115 БПЛА, 55 не досягли цілей 

У ніч на 5 березня 2025 року противник атакував Україну 181-м ударним БпЛА типу Shahed.

Також прилетіли три балістичні ракети Іскандер-М/KN-23 і одна С-300</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_08-41-15.jpg" length="97723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:41:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп залишив у силі свою забо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70090</link>
      <description>Трамп залишив у силі свою заборону на подальше постачання зброї чи іншої великої допомоги Україні, — джерела NYT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_08-54-44.jpg" length="132175" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:54:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поспішали на парад перемоги, а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70092</link>
      <description>Поспішали на парад перемоги, але застрягли в Торецьку, - батальйон безпілотних систем і підрозділ «R.V.» 28-ї ОМБр показали, як полюють за російською технікою в районі Торецька</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3850.MP4" length="25125242" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:19:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поки Трамп блокував військову </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70093</link>
      <description>Поки Трамп блокував військову допомогу Україні, на сході в росіян стало більше спаленої техніки.

За кілька днів 63-я бригада біля міста Лиман спалила цілий автопарк.

2 бронемашини, 2 Камази, УАЗ з БК, мотоцикл, 2 гармати, зенітну установку, 4 міномети, установку РЕБ з антеною.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:38:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путіна відкрито під час офіцій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70094</link>
      <description>путіна відкрито під час офіційної зустрічі назвали монархом.

Лідер військової хунти Мʼянми генерал Мин Аун Хлайн під час візита до путіна назвав його королем

Пряма мова в перекладі особистого толмача генерала.

«Насколько я знаю, вы являетесь лидером россии не пять и не десять лет, а уже более длительный срок. Можно сказать, что вы не просто лидер страны, а король. Почему я об этом говорю, потому что в жизни иногда случается, что с кем-то из предыдущей жизни можно встретиться».

Упир посміхається. Лестощі сподобались.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3852.MP4" length="7721016" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:45:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡Є тактичний успіх у ЗСУ на Ха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70096</link>
      <description>🫡Є тактичний успіх у ЗСУ на Харківщині 

Сили Оборони відтіснили ворога на північ від Западного на Харківщині, - DeepState

📝 «Сили Оборони намагаються стабілізувати ситуацію в даному районі. Противник не полишає спроб окупувати Фиголівку, на околиці якої він добрався. Також здійснюється постійний тиск на Дворічну. Фіксуються спроби набути успіх в напрямку Кіндрашівки та Голубівки, але у кацапів все ніяк не виходить нащупати якусь можливість просунутися».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_10-01-23.jpg" length="50332" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:01:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український пілот записав з ка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70097</link>
      <description>Український пілот записав з кабіни F-16 з ракетами AIM-9X «Sidewinder» емоційне відео подяки американцям за допомогу у супроводі Національного Гімну США.

«O say, does that star-spangled banner yet wave
Over the land of the free and the home of the brave?»

«О, скажи, чи ще звивається зоряно-смугастий прапор над землею вільних та батьківщиною хоробрих?» - закінчується Гімн риторичним запитанням.

Але зараз воно точно потребує відповіді.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:41:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Через припинення допомоги США </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70098</link>
      <description>Через припинення допомоги США в Німеччині очікується ще більше українських біженців, які тікають від війни, - Die WELT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_10-51-02.jpg" length="94617" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:51:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американці втратили безпілотни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70099</link>
      <description>Американці втратили безпілотник ціною в $30 мільйонів.

Єменські хусити заявляють, що збили розвідувально-ударний безпілотник MQ-9 Reaper за допомогою іранського зенітного «дрона-ракети».

Судячи з інтерфейсу відео, яке опублікували хусити, дрон збито дешевою іранською зенітною ракетою «358», яка на певних етапах польоту не потребує управління з землі, баражуючи в повітрі у пошуках цілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3861.MP4" length="1273335" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:13:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США продовжують надавати Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70100</link>
      <description>США продовжують надавати Україні розвіддані, - видання EFE</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-05_11-57-58.jpg" length="93398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:57:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Він загинув щасливий»: тато В</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70101</link>
      <description>«Він загинув щасливий»: тато Василя Ратушного розповів про свого сина

Батько Героя наголосив, що його старший син завжди вважав, що в майбутньому має значення лише кількість знищених ворогів. А будь-які інші дії, які до цього не призводять, — позбавлені сенсу.

Якщо ми не станемо нацією воїнів, якщо ми не станемо організмом, який буде винищувати ворогів, якщо потрібно - у промисловій кількості, не станемо самі стіною, за яку ніякий ворог ніколи не пройде ніколи, ми зникнемо як нація. Треба ставати нацією воїнів. Займайте місце на стіні, яке звільнилося. Не думайте довго і багато,
- сказав батько загиблого Василя Ратушного під час прощання зі сином.

 Вічна памʼять, Герою!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-05_12-10-07.mp4" length="4593008" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:10:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
