<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 13:23:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚠️ Зафіксовано влучання 47 уда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82273</link>
      <description>⚠️ Зафіксовано влучання 47 ударних дронів на 10 локаціях за добу — ПС. Протиповітряна оборона відпрацювала по 72 ворожих БПЛА.

Атака триває, в повітряному просторі декілька ворожих безпілотників</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_06-30-05.jpg" length="92460" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:30:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зранку росіяни обстріляли Херс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82274</link>
      <description>Зранку росіяни обстріляли Херсон, є загибла та поранені, — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_06-33-35.jpg" length="322306" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:33:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😵 Японія не відмовиться від ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82275</link>
      <description>😵 Японія не відмовиться від російського газу 

Міністр промисловості Японії Рейсі Аказава заявив, що СПГ з проєкту "Сахалін-2" залишається критично важливим для енергетичної безпеки країни. Відмова від нього буде надто дорогою і призведе до зростання цін на електроенергію.

Він підкреслив, що Токіо підтримує G7 у тиску на рф, але рішення приймає, виходячи зі власних інтересів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_06-42-40.jpg" length="119406" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:42:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧🇺🇦 Британія закликала посили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82276</link>
      <description>🇬🇧🇺🇦 Британія закликала посилити Україну зброєю далекої дії перед зустріччю "коаліції рішучих"

Прем'єр-міністр Великої Британії Кір Стармер, напередодні зустрічі "коаліції рішучих", яка відбудеться сьогодні в Лондоні, закликав союзників України збільшити постачання зброї далекої дії, щоб зміцнити позиції країни напередодні зими. Лондон також виступає за заборону російської нафти й газу на світових ринках, використання заморожених російських активів для підтримки України та посилення військової допомоги. 

Близько 20 інших світових лідерів долучаться до обговорення в рамках "коаліції рішучих"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_07-11-20.jpg" length="26042" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:11:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти просунулися на Покров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82277</link>
      <description>Окупанти просунулися на Покровському та Запорізькому напрямках: поблизу Гродівки, Володимирівки та Степногірська, - Deep State</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-13-42.jpg" length="117026" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:13:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔌💥 росія атакувала енергооб’єк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82278</link>
      <description>🔌💥 росія атакувала енергооб’єкти Дніпропетровської, Кіровоградської та Сумської областей: складною залишається ситуація на Чернігівщині, - Міненерго

💡Графіки погодинних відключень діятимуть у більшості областей України з 07:00 до 23:00.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-20-54.jpg" length="140182" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:20:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Троє людей загинули внаслідок </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82279</link>
      <description>Троє людей загинули внаслідок масованого російського обстрілу Херсона з РСЗВ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-22-13.jpg" length="76536" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Чотири поспіль прильоти КАБів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82281</link>
      <description>🤬Чотири поспіль прильоти КАБів по одному району Харкова –наразі відомо про трьох постраждалих, під завалами ще можуть бути люди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-44-22.jpg" length="50021" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп вирішив запровадити жо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82283</link>
      <description>❗️Трамп вирішив запровадити жорсткі санкції проти росії після обстрілу дитсадка в Харкові — цей удар його глибоко вразив, — CNN</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_08-47-23.jpg" length="198168" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На відео пекло в Херсоні зранк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82285</link>
      <description>На відео пекло в Херсоні зранку сьогодні.

Окупанти атакували житлові квартали міста, застосувавши реактивні системи залпового вогню. 

Ворог, демонструючи підступність та використовуючи  можливості своєї техніки, завдав удару по мирних районах.

Наслідки цієї атаки жахливі: зруйновано або пошкоджено понад 30 приватних та більше 15 багатоквартирних будинків. Серед цивільного населення є загиблі та поранені.

Сили оборони Півдня працюють над мінімізацією наслідків: частину дронових атак було нейтралізовано завдяки засобам РЕБ. 

З кожною російською гарматою ведеться контрбатарейна боротьба.

«Звернення до мешканців тимчасово окупованих територій: Ваша допомога — наш спільний щит. Не залишайтеся осторонь! Інформація про місця розташування вогневих позицій окупантів критично важлива. Якщо маєте можливість передавайте ці дані. Кожна така деталь допомагає нам посилити контрбатарейну роботу та зберегти життя мешканців Херсона», - ОК «Південь»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2540.MP4" length="2893677" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:31:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Схоже, санкції Трампа все ж на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82286</link>
      <description>Схоже, санкції Трампа все ж налякали путіна: до США терміново прилетів кремлівський переговорник Дмитрієв, - CNN

За даними CNN, він має намір зустрітися з представниками адміністрації Трампа, щоб «продовжити обговорення американо-російських відносин».

Це може свідчити про те, що новий пакет санкцій США турбує путлера набагато більше, ніж він заявляє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-24_12-15-20.jpg" length="89482" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:15:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
