<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 08:15:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Просто унікальний результат.

</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85277</link>
      <description>Просто унікальний результат.

Наші Повітряні Сили вперше показали деяке озброєння, завдяки якому вдалось збити вночі та вранці рекордну кількість цілей.

На відео зафіксували бойову роботу ЗРК «Бук» після модернізації за так званою програмою «FrankenSAM», коли з елементів, не призначених для видів озброєння ППО, комбінують фактично нові системи протиповітряної оборони.

Раніше публічно демонструвалися лише фото пускових установок з американськими авіаційними ракетами AIM-7 класу «повітря-повітря».

На цих кадрах модернізований комплекс відбиває масовану атаку російської федерації.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:14:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не тільки СБУ і ГУР: безекіпаж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85278</link>
      <description>Не тільки СБУ і ГУР: безекіпажний катер «Barracuda» 30-го корпусу морської піхоти технічно пробирається по каналах в районі островів на Херсонщині і ліквідовує плавзасіб окупаційної армії.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовий, захопле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85279</link>
      <description>Російський військовий, захоплений в полон 110-ою бригадою, брав участь у так званих «зачистках» українських населених пунктів і, схоже, досі не визнає себе воєнним злочинцем і окупантом.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:39:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Грабовське на Сумщині перейш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85280</link>
      <description>‼️Грабовське на Сумщині перейшло під контроль рф, — DeepState</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:02:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У Москві знову вибухнуло авт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85281</link>
      <description>⚡️У Москві знову вибухнуло авто. До місця події наїхало десятки одиниць поліції та спецтехніки.

Автомобіль розірвався на тій же вулиці, де позавчора був ліквідований генерал-лейтенант Фаніл Сарваров

UPd: Підірвали 2 поліцейських. Вибухівку кинули їм у вікно авто. Обидва госпіталізовані у важкому стані.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:34:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві в результаті вибуху а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85287</link>
      <description>В Москві в результаті вибуху автівки з поліцейськими троє загиблих - двоє силовиків і перехожий. Причини нападу з'ясовують.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі через обстріли портів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85288</link>
      <description>В Одесі через обстріли портів море забруднено  - масово гинуть птахи</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:51:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡У Німеччині за ігнорування ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85289</link>
      <description>🫡У Німеччині за ігнорування військового обліку загрожує штраф до €1000 і навіть втручання поліції, — Welt 

З початку 2026 року всі 18-річні чоловіки та жінки в Німеччині отримають обовʼязковий анкето-опитувальник у межах нового закону про військову службу. Ігнорувати його не рекомендують — це може дорого коштувати.

Молодих чоловіків знову зобовʼяжуть зʼявлятися на медичну комісію.

 У разі неявки без поважної причини може бути залучена поліція для примусового доправлення.

 Військова поліція Бундесверу (фельд’єгери) у таких випадках не залучатиметься.
 За планом уряду, у 2026 році чисельність Бундесверу має становити 186–190 тис. військових, а до 2035 року — зрости до 255–270 тис.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:02:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вночі дрони атакували «Єфрем</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85290</link>
      <description>💥🔥Вночі дрони атакували «Єфремівський завод синтетичного каучуку» у Тульській області 

На території заводу триває пожежа.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
