<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:29:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Солнцепьок», «Піони», командн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88335</link>
      <description>«Солнцепьок», «Піони», командно-штабна машина, - підрозділ Lasar’s Group НГУ добряче покрошив російський парк техніки, завдавши ударів по 13 одиницях під час спецоперації

Ворожі засоби були сховані глибоко в тилу за ЛБЗ на Луганщині. В результаті спецоперації нацгвардійці завдали точних ударів по таких цілях:
▫️ САУ 2С7 «Піон» — 3 од.;
▫️ ТОС-1А «Солнцепьок» — 1 од.;
▫️ ТЗМ-Т — 1 од.;
▫️ КШМ — 1 од.;
▫️ ББМ — 7 од.

Ретельно спланована спецоперація «Lasar’s Group» знизила кількість обстрілів українських позицій.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>- Репортер: Обама сказав, що і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88336</link>
      <description>- Репортер: Обама сказав, що інопланетяни існують. Ви бачили якісь докази відвідин Землі позаземними гостями?
- Трамп: Він розкрив секретну інформацію. Він не мав цього робити.
- Репортер: Тож інопланетяни існують?
- Трамп: Я не знаю, чи вони існують, чи ні. Він зробив велику помилку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_20-31-27.mp4" length="1476066" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:31:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Гучна ніч в окупованому Криму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88340</link>
      <description>💥Гучна ніч в окупованому Криму</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-20_06-01-21.mp4" length="275825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:01:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐵Шанси путіна на перемогу в Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88342</link>
      <description>🐵Шанси путіна на перемогу в Україні тануть, — The Economist

російська армія втрачає можливості для досягнення військового успіху в Україні, а внутрішні системні проблеми кремля роблять навіть дипломатичний вихід із кризи малоймовірним:

З червня 2021 року по травень 2024 року російські війська просунулися на Донеччині лише на 60 км. 

 Попри сподівання москви на поступки Києва у Женеві дипломатичний шлях наразі виглядає закритим.

 Брак підготовлених солдатів, низький моральний дух та масове дезертирство підривають боєздатність рф.

 Блокування Telegram та Starlink позбавили окупантів критично важливих каналів координації та логістики.

 Кремль більше не може покладатися на патріотизм. Набір контрактників тримається виключно на величезних виплатах, що створює колосальний тиск на бюджет.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_06-24-02.jpg" length="66564" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:24:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росія готувала серію вбивств</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88343</link>
      <description>‼️росія готувала серію вбивств військових та журналістів в Україні

Поліцейські затримали агентурно-бойову групу, яка готувала серію замовних вбивств.

Кремль підготував цілий «червоний список» цілей. 

Серед потенційних «об'єктів» були:

▫️ Відомий журналіст, якого в рф оголосили в розшук.

 ▫️ Керівник стратегічного державного підприємства.

 ▫️ Топ-військові: діючі офіцери ГУР МО (зокрема бійці «Інтернаціонального Легіону») та Сил спеціальних операцій.

 ▫️ Громадський активіст, який переїхав з рф та займає активну проукраїнську позицію.

Для вбивств залучали громадян Молдови, щоб відвести підозру від російського сліду.

Агенти прибували в Україну, збирали дані про місця проживання, роботи та маршрути пересування цілей.

Координував групу 34-річний громадянин Молдови. Його біографія є класичною для російського агента: раніше сидів у в'язниці в рф, де й був завербований. У 2022–2023 роках він брав участь у спробах дестабілізувати ситуацію в самій Молдові, організовуючи проросійські протести.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_08-14-02.jpg" length="174959" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:14:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Представник ГУР Андрій Юсов бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88345</link>
      <description>Представник ГУР Андрій Юсов був у списку цілей групи кілерів російських спецслужб, яку затримала Національна поліція, — генпрокурор Кравченко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_08-40-51.jpg" length="60564" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:40:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Епічний вибух на нафтовій св</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88346</link>
      <description>💥🔥Епічний вибух на нафтовій свердловині в Самарський області.
До останнього не вірилось, що людини-смолоскипи, які тікають від вибуху, справжні, а не ШІ.

Ну і нафти в країні-бензоколонці, яка вважає себе імперією, тепер буде трохи менше</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-20_08-54-27.mp4" length="714486" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:54:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф атакувала нафтогазовий о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88348</link>
      <description>❗️ рф атакувала нафтогазовий об’єкт на Полтавщині, є значні руйнування, а рятувальники наразі намагаються приборкати вогонь.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-20_09-05-08.jpg" length="76894" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:05:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
