<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 12:17:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Нічний удар безпілотника по ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75566</link>
      <description>Нічний удар безпілотника по багатоповерхівці в Оболонському районі Києва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7672.MP4" length="854596" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 06:27:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гасіння пожежі після прильоту </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75567</link>
      <description>Гасіння пожежі після прильоту за допомогою гелікоптерів в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-10_06-54-50.mp4" length="1845470" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 06:54:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росія значно вдосконалила пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75568</link>
      <description>🤬 росія значно вдосконалила північнокорейські балістичні ракети KN-23 і тепер вони вражають цілі зі смертельною точністю, - Буданов

В інтерв'ю The War Zone глава ГУР додав, що перша партія KN-23, поставлена ​​росії, була неякісною, і згідно з звітами української прокуратури близько половини ракет не тільки відхилялися від траєкторії, але й вибухали в повітрі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_07-17-08.jpg" length="85411" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:17:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ракети та “Шахеди” гучніші з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75570</link>
      <description>❗️Ракети та “Шахеди” гучніші за дипломатію: Зеленський про масований удар рф

Президент відреагував на одну з найпотужніших нічних атак по Києву:

💬 “Вже котру ніч замість припинення вогню — масовані удари. Сьогодні били по Києву, Одесі, Дніпропетровщині, Чернігівщині… Це — відповідь росії на всі заклики до миру. Світ має не мовчати, а діяти. Америка має силу зупинити цю війну. Європа — не має альтернативи силі. А ті, хто раніше кликав до дипломатії, — тепер мають тиснути на агресора. Бо інакше — росія не зупиниться.”

📍Зеленський закликав до реальних кроків і жорсткого міжнародного тиску на кремль.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_07-27-37.jpg" length="222630" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:27:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гелікоптер Ка-32 набирає воду </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75571</link>
      <description>Гелікоптер Ка-32 набирає воду з Дніпра, щоб тушити пожежу в Києві.

В 2007 році Португалія придбала в росії шість вертольотів Ка-32.

Через санкції проти росії Португалія більше не могла експлуатувати ці гелікоптери, а також один з них вийшов з ладу внаслідок аварії. 

В жовтні 2022 року Португалія оголосила про передачу гелікоптерів Україні. 

Тоді Україна погодилася прийняти гелікоптери у їхньому поточному стані, без ремонту, відповідно до домовленості сторін.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7673.MP4" length="26664899" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:47:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більшість українців, а саме 52</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75572</link>
      <description>Більшість українців, а саме 52%, рішуче проти будь-яких територіальних поступок, навіть якщо війна буде значно тривалішою, — КМІС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_08-07-25.jpg" length="73789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 08:07:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Батальйон «Сила Свободи» 4-ої </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75575</link>
      <description>Батальйон «Сила Свободи» 4-ої бригади НГУ «Рубіж» відбив добре спланований російський штурм з великою кількістю бронетехніки в районі Сіверська.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:57:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала жительку Харкова</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75576</link>
      <description>СБУ затримала жительку Харкова, яка, за завданням фсб, закликала до створення «буферних зон» в Україні та наводила російські удари на Харків

За матеріалами справи, наведенням ворожого вогню займалася Олена Хчеянц. 

Вона потрапила у поле зору рашистів, коли закликала у соцмережах до створення в Україні так званих «буферних зон».

Після вербування їй передали список геолокацій, які «потрібно було перевірити і дати детальний опис». 

Агентка встановила, що за координатами розміщувалися підрозділи Сил оборони, але Служба Безпеки виявила зрадницю одразу після її вербування, тож заходи для убезпечення локацій українських військ вчасно проведені.

Завербована росіянами Хчеянц працювала в багатьох місцях, в тому числі, в суді та в пологовому будинку, а в 2021 році офіційно вийшла на пенсію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-10_10-17-19.jpg" length="119941" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 10:17:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські БПЛА завдають ударі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75578</link>
      <description>Українські БПЛА завдають ударів по Білгородщині.

Сьогодні працювали вночі та розвалили російський польовий склад боєприпасів, - підрозділ спецпризначення з мотивуючою назвою «Аджара Гуджу».

Відзначились оператори з позивними «Волина», «Сноу», «Стугна» і «Браконьєр».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7682.MOV" length="7646942" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 11:30:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фотографу New York Post під ча</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75580</link>
      <description>Фотографу New York Post під час протесту в Лос-Анджелесі вистрелили в голову резиновою кулею.

Путін аплодує, ковтаючи шампанське з горла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7683.MP4" length="11352937" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 12:13:19 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
