<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 17:07:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Міністерство оборони України к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73572</link>
      <description>Міністерство оборони України кодифікувало та допустило для використання ЗСУ наземний роботизований комплекс «Віслюк».

Він може бути застосований для логістики, а також мінування.

Українські Збройні Сили використовують більше, ніж 40 найменувань наземних роботів загальною кількістю 8000 одиниць.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_14-15-45.jpg" length="175899" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:15:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Потужна збірка історичних прац</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73574</link>
      <description>Потужна збірка історичних праць українського історика Миколи Крикуна з історії Поділля вже доступна для замовлення!

720 сторінок малознаної історії за 15-18 ст.  - часів воєвод, королів, козаків, османських намісників.

Замовити на сайті видавництва https://rvv-kniga.com/product/podilqqsqqke-voyevodstvo-u-xv-xviii-ctolittyah-mykola-krykun-2025-poperednij-prodazh/

(в Києві можливий самовивіз)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_15-00-11.jpg" length="200411" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇷 Греція не планує наразі пос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73575</link>
      <description>🇬🇷 Греція не планує наразі постачання Києву додаткових ЗРК Patriot, - Reuters з посиланням на джерело в уряді країни

Про те, що союзники обговорюють можливість передати Києву додаткові Patriot з арсеналу Греції та США, раніше писали Reuters та інші західні ЗМІ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_15-30-19.jpg" length="76841" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 15:30:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖💥Учора Повітряні Сили завдали</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73576</link>
      <description>🪖💥Учора Повітряні Сили завдали успішного удару по пункту управління ворожими підрозділами БпЛА на Курщині, — Генштаб ЗСУ

На цьому пункті у районі населеного пункту Тьоткіно базувалися екіпажі безпілотних розвідувальних та ударних дронів. В результаті удару ліквідовано до 20 окупантів та знищено їхню техніку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_15-30-55.jpg" length="28064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 15:30:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Агентів росія вже вербує через</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73577</link>
      <description>Агентів росія вже вербує через TikTok.

СБУ затримала 43-річну жінку,  яка коригувала ворожий вогонь на найгарячішому напрямку фронту, Покровському.

Оксана Сергеєва, яка працювала на шахті, була завербована фсб через ТікТок під час своїх «ефірів».

Вона шукала українські позиції у районі Мирнограда.

Під час евакуації цивільного населення Оксана двох своїх дітей вивезла вглиб території України, а сама залишилася у місті, щоб виконувати ворожі завдання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_15-42-27.jpg" length="107933" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 15:42:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🪖 Українці беруть участь у в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73579</link>
      <description>🇺🇦🪖 Українці беруть участь у військовому параді в Лондоні з нагоди 80-ої річниці перемоги над нацизмом.

💬 «Зараз ми бачимо чоловіків та жінок зі Збройних Сил України, які особливо сильно бажали взяти участь в параді, тому що саме вони зараз відповідають на виклик, захищаючи свою батьківщину і воюючи за мир в Європі», - коментатор наголошує на особливій символічності присутності українців на параді.

У столиці Великої Британії відбулися парад за участю іноземних військ та авіашоу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6249.MP4" length="12971245" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:22:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «З нетерпінням чекаю на спіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73580</link>
      <description>📝 «З нетерпінням чекаю на спільну роботу з Президентом Ердоганом над тим, щоб покласти край війні в Україні», - Трамп, мабуть, зрозумів, що на путіна треба тиснути разом з тим, з ким упир точно боїться посваритись.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-30-28.jpg" length="131755" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:30:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Оголошено раптову евакуацію ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73581</link>
      <description>🔥Оголошено раптову евакуацію жителів «звільненої» Курської області у зв'язку з наступом ЗСУ

З української сторони досі нема офіційного підтвердження просування сил оборони на цьому напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-32-23.jpg" length="179031" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:32:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Словаччини Петер Пел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73583</link>
      <description>Президент Словаччини Петер Пеллегріні отримав петицію про оголошення референдуму про скасування антиросійських санкцій, - Dennik N

Її подав «Рух словацького відродження», який стверджує, що її підписали майже 400000 осіб. 

Організатори петиції просять президента оголосити референдум із запитанням: «Чи згодні ви з тим, що Словацька Республіка не повинна застосовувати санкції проти російської федерації, які завдають шкоди громадянам, торговцям і підприємцям Словаччини?»

Формулювання зроблене таким чином, що відповідь на нього майже запрограмована. 

Спільнота під назвою «Рух словацького відродження» кілька років тому була дрібним збіговиськом неонацистського типу, а зараз трансформувалась в потужну ультраправу організацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-52-01.jpg" length="26423" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:52:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Єврокомісар з Угорщини гальмує</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73584</link>
      <description>Єврокомісар з Угорщини гальмує затвердження плану ЄС щодо повної заборони на імпорт газу з рф, — Politico

Комісар Олівер Варгеї висунув процедурне заперечення проти плану лише за кілька годин до його оприлюднення.

Хоча Варгеї зобов’язаний бути незалежним від інтересів Будапешта, враховуючи проросійську риторику угорського прем’єра Віктора Орбана, цей крок миттєво був розцінений як «політично вмотивований».

Також незрозуміло, яким чином сфера відповідальності Варгеї — охорона здоров'я та добробут тварин — пов’язана з російськими енергоресурсами. 

Дорожню карту заборони газу з рф планують оприлюднити 6 травня після зустрічі усіх 27 комісарів ЄС. Заперечення Варгеї означає, що єврокомісарам доведеться обговорити його занепокоєння та вирішити, чи брати його до роботи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_16-53-51.jpg" length="60836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:53:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Премʼєр Румунії Чолаку подав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73586</link>
      <description>❗️Премʼєр Румунії Чолаку подав у відставку та виводить свою Соціал-демократичну партію з правлячої коаліції на тлі результатів першого туру виборів — BBC

За підсумками виборів кандидат від коаліції Крін Антонеску посів третє місце.

Раніше Чолаку заявляв, що може піти у відставку в разі програшу кандидату від його партії на виборах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_17-04-18.jpg" length="42679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 17:04:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
