<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 18:10:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Рота розвідки спеціального при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73901</link>
      <description>Рота розвідки спеціального призначення батальйону розвідки бригади НГУ «Хартія» звільняє від противника іще одну посадку на Харківщині.

Командир розвідгрупи демонструє тактику спецпризначенців у реальних бойових умовах.

Найважливіше — це впевненість у своїх діях та безумовна довіра до побратимів.</description>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:28:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європа хоче долучитися до пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73902</link>
      <description>❗️Європа хоче долучитися до переговорів між Україною та росією, але лише після встановлення 30-денного припинення вогню, — глава МЗС Франції

Це добре, і ми готові, починаючи з наступного четверга, розпочати переговори, що ведуть до встановлення міцного миру в Україні. Але діалог під бомбами неможливий, як показав провал 2022 року та різанина в Бучі.

Він вкотре зазначив, що без перемир’я Європа та США посилять санкції, які вже коштували росії 400 млрд євро</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-11_13-28-34.jpg" length="56034" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:28:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Працівник ТЦК ударив чоловік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73903</link>
      <description>🤬 Працівник ТЦК ударив чоловіка в живіт при перевірці документів у Харкові.

На відео добре видно, що цивільний молодий чоловік, якому завдає ударів працівник ТЦК, не проявляє абсолютно ніяких ознак агресії.

Чекаємо на офіційні коментарі.

UPD: У Харківському ТЦК прокоментували, що чоловік, який є колишнім військовим, спровокував бійку.

Ми так і подумали...

📝 «У соціальних мережах  оприлюднене відео в коментарях до якого йдеться про побиття військовослужбовцями Немишлянського ТЦК колишнього військового.

Попередньо встановлено, що конфлікт розпочався через взаємне непорозуміння. Водночас, керівництво і особовий склад Харківського ОТЦК засуджує дії військовослужбовця, який вступив в суперечку, яка перейшла у фізичний конфлікт.
 
За даним фактом призначено службове розслідування, за результатами якого будуть вжиті відповідні заходи, а винні будуть притягнуті до справедливої відповідальності».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-11_13-30-12.mp4" length="1401692" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:30:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Папа Римський закликав до сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73904</link>
      <description>❗️Папа Римський закликав до справедливого та тривалого миру в Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-11_14-07-26.mp4" length="3347333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 14:07:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡МЗС росії звинуватило лідерів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73905</link>
      <description>🤡МЗС росії звинуватило лідерів Франції, Британії та Німеччини у вживанні наркотиків.

Прес-алкаше Захарова опублікувала відео, де, за її словами, Макрон прибирає «білий пакетик», а Мерц тримає «скляний предмет», натякаючи на наркотики.

Те що називається, в кого що болить..</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-11_15-11-23.mp4" length="651369" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 15:11:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇭🇺🇺🇦 Угорщина скасувала перемо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73906</link>
      <description>🇭🇺🇺🇦 Угорщина скасувала перемовини з Україною через шпигунський скандал

"Вчора ввечері я скасував завтрашню зустріч, оскільки вважаю, що події останніх днів в угорсько-українських відносинах не дозволяють провести добросовісну, конструктивну дискусію з такого важливого і чутливого питання, як права нацменшин", - написав заступник міністра закордонних справ і зовнішньоекономічних зв'язків Левенте Мадяр.

За його словами, причиною стала спецоперація на Закарпатті "на підставі звинувачень у шпигунстві", яка набула широкого розголосу в медіа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-11_16-10-13.jpg" length="8922" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 16:10:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія, крім танків та систе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73907</link>
      <description>Британія, крім танків та систем ППО, вирішила передати Україні також муляжі бойових систем, щоб росія витрачала на них боєприпаси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-11_16-20-20.jpg" length="63871" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 16:20:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чекатиму на путіна в Туреччині</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73909</link>
      <description>Чекатиму на путіна в Туреччині, особисто, - Зеленський

Президент Зеленський заявив, що чекатиме на очільника Кремля у четвер, 15 травня, в Туреччині, особисто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-11_17-16-26.jpg" length="36234" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 17:16:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія атакувала села на Харків</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73910</link>
      <description>Росія атакувала села на Харківщині РСЗВ та КАБами.

▫️ близько 06:00 РФ обстріляла село Борова неподалік від Ізюма з реактивних систем залпового вогню;

▫️ з 09:30 до 11:00 росіяни скинули на села Борова та Гороховатка вісім керованих авіабомб.

Пошкоджені приватні будинки.

Поранених, на щастя, немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-11_17-34-46.jpg" length="386206" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 17:34:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
