<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 17:08:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Заяви російської пропаганди пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82569</link>
      <description>Заяви російської пропаганди про нібито «блокування» Сил оборони України в Покровську та Куп’янську не відповідають дійсності, - Сирський

Головком відвідав Покровський напрямок і відзначив, що ситуація справді складна: російська піхота накопичується в міській забудові і змінює місця перебування, тому головне завдання зараз - виявити та знищити противника.

Водночас він підкреслив, що найважливіший пріоритет - збереження життів українських захисників.

«Строго попередив командирів про неприпустимість безвідповідальності. За це буду вживати жорсткі заходи аж до зняття з посад... Головний пріоритет - збереження життя наших воїнів», - сказав Сирський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_10-53-16.jpg" length="68231" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:53:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У лікарні померла 7-річна дівч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82570</link>
      <description>У лікарні померла 7-річна дівчинка, яка постраждала через нічну атаку рф по Вінниці, — заступниця голови ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_11-09-33.mp4" length="5301404" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:09:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Момент прильоту російського Бп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82571</link>
      <description>Момент прильоту російського БпЛА по АЗС у Сумах, де навколо одні цивільні люди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-30_11-13-42.mp4" length="312856" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:13:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Влучання по ТЕС біля Щастя на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82572</link>
      <description>💥Влучання по ТЕС біля Щастя на окупованій Луганщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_12-15-54.jpg" length="162203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Операція «Месники-2». Дотягнут</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82573</link>
      <description>Операція «Месники-2». Дотягнуться до всіх, - Нацполіція знайшла «вагнерівців» за кордоном. Допомогли молдавани.

Поліцейські ідентифікували 654 бойовиків ПВК «Вагнер» та «Редут».

Українські та молдовські поліцейські провели понад 70 обшуків на території двох країн у межах другого етапу міжнародної спецоперації «Месники». 

Серед встановлених найманців — громадяни ЄС, Центральної Азії, Балкан і Південного Кавказу. 

Один із викритих у Молдові «вагнерівців» особисто брав участь у захопленні міста Бахмут і був нагороджений державною нагородою російської федерації.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:15:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Чернігові бронзовий Пушкін з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82574</link>
      <description>В Чернігові бронзовий Пушкін зараз виглядає так.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_13-52-50.jpg" length="279943" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 13:52:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення дрона-«ждуна» розраху</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82576</link>
      <description>Знищення дрона-«ждуна» розрахунком операторів БПЛА 55-ої ОАБР. Зараз бригада працює біля Покровська в Донецькій області. Офіцери бригади стверджують, що поки що тримають під контролем населений пункт Гришине.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2700.MP4" length="8202138" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:20:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Генштаб спростував російську п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82578</link>
      <description>Генштаб спростував російську пропаганду про оточення Покровську

 Наші воїни знищують ворожі підрозділи та піхоту. Для пошуку й ліквідації противника нарощуються сили, зокрема збільшується кількість безпілотників;
▪️Логістика до міста ускладнена через атаки FPV-дронів, але не перервана. Застосовуються засоби захисту й підтримки шляхів постачання. Сили оборони продовжують зачистку Покровська від окупантів;
▪️Окупаційна армія противника дійсно посилює тиск на Покровському напрямку, зокрема у районі Покровсько-Мирноградської агломерації. У Покровську ситуація залишається складною і динамічною;
▪️Окремі групи ворожої піхоти інфільтруються у місто Покровськ  і намагаються переміщуватись та накопичуватись у цьому населеному пункті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_15-24-31.jpg" length="193005" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:24:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У Кременчуці чоловік стріляв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82581</link>
      <description>⚡️У Кременчуці чоловік стріляв у військових ТЦК з пістолета 

Інцидент стався близько 16:00, коли поліція супроводила до збірного пункту військовозобов’язаного громадянина. Під час  оформлення документів і обов'язкового огляду той дістав пістолет здійснив кілька пострілів. 

У результаті двоє військових отримали поранення гомілки. Військовослужбовці перебувають в лікарні. Стрільця затримала поліція,</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_16-47-00.jpg" length="144876" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Донеччині літнє подружжя пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82583</link>
      <description>На Донеччині літнє подружжя пішки вирушило з Торського до Лиману, рятуючись від обстрілів, повідомляє Нацполіція.

Чоловік розповів, що вони ховалися у погребі через бомбардування. Три дні не їли й ледь встигли вибратися з підвалу, коли почалися нові атаки. Усе їхнє майно згоріло. Вирішивши втекти до зятя в Лиман, о 9-й ранку вони вийшли і близько 14-ї години дійшли до мети. Подолавши 16 кілометрів, жінка йшла босоніж через натерті ноги.

Правоохоронці евакуювали мешканців до безпечного місця</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-30_17-00-02.jpg" length="87382" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:00:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
