<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 09:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Норвезькі інструктори проводжа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85116</link>
      <description>Норвезькі інструктори проводжають українських солдатів, яким завтра в бій.

Відео, від якого стискає серце, бо розумієш, що, попри жорстку і прагматичну реальність геополітики, є країни, які стоять і будуть стояти поруч з Україною. 

Маленькі північні країни з великим серцем.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:28:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 російськи виродки знову вдар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85117</link>
      <description>🤬 російськи виродки знову вдарили по Одещині, є загиблі

рф завдала удару балістичними ракетами по портовій інфраструктурі Одеської області

Внаслідок атаки загинули 7 людей, ще близько 15 отримали поранення</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Міністерство юстиції США опубл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85120</link>
      <description>Міністерство юстиції США опублікувало першу частину документів у справі Джеффрі Епштейна.

На фотографіях, зокрема, можна побачити: Майкла Джексона разом із Біллом Клінтоном та Епштейном
Портрет Білла Клінтона у жіночому образі.
Білла Клінтона, який плаває разом із Гіслен Максвелл, яку осудили за торгівлю непонолітніми.

Напередодні демократи викладали фото Трампа з жертвами Епштейна</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:44:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У Брянській області після пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85127</link>
      <description>💥🔥У Брянській області після прильоту детонує БК</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Сили оборони знищили корабель</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85129</link>
      <description>💥Сили оборони знищили корабель рф та уразили низку об’єктів ворога, — Генштаб

У ніч на 19 грудня Сили оборони України успішно уразили військовий корабель РФ проєкту 22460 «Охотник», який патрулював в Каспійському морі поблизу нафтогазової видобувної платформи.

Також уражено бурову платформу на нафтогазовому родовищі імені Філановського в Каспійському морі. Об’єкт належить компанії «Лукойл» та був задіяний у забезпеченні збройних сил РФ.

Крім того, знищено радіолокаційну систему РСП-6М2 в районі Красносільського на тимчасово окупованій території Криму. Система призначена для регулювання руху повітряних суден і забезпечення точного заходу на посадку в умовах поганої видимості.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 06:46:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін хоче захопити всю Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85130</link>
      <description>❗️путін хоче захопити всю Україну та повернути частини Європи, які належали колишній Радянській імперії, – Reuters із посиланням на розвідку США.

Ці звіти сильно відрізняються від того, яку ситуацію описують Трамп та його переговорники.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:07:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ СБУ за допомогою дронів  ур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85131</link>
      <description>❗️ СБУ за допомогою дронів  уразила два російські винищувачі Су-27 на аеродромі Бельбек у Криму, один із них знищено на руліжній доріжці з повним боєкомплектом. 

Орієнтовна вартість літаків — близько $70 млн, також пошкоджено диспетчерську вежу, що ускладнить роботу аеродрому.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:08:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
