<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 15:23:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ МВГ залишаються актуальними</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87249</link>
      <description>❗️ МВГ залишаються актуальними

💬 «Противник застосовує найрізноманітніші тактики і хитрощі для знищення наших військових об'єктів. 

Одна з останніх – це політ на наднизькій висоті в режимі ручного керування. 

⏯️ І ця висота, як на відео, може бути десятки метрів. 

У нас є технологічні рішення і ми будемо діяти, але поки я прошу виставляти віддалені пости візуального і звукового спостереження і бути готовими зустрічати гостей мобільними і стаціонарними групами прикриття.

Навіть якщо «Віраж» та інші системи мовчать.

⚠️ Особлива увага - руслам річок, рівнинам і довгим западинам в рельєфі», - Сергій «Флеш» Бескрестнов/Facebook</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5652.MP4" length="1774014" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:09:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземна роботизована платформа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87250</link>
      <description>Наземна роботизована платформа бере в полон росіян. 

Три російські окупанти здалися в полон українському НРК Droid TW-7.62 на базі платформи NUMO.

Перший такий випадок стався в зоні відповідальності 3-ої штурмової бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5643.MP4" length="7202869" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:19:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Виявили і знищили РСЗВ в Запор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87251</link>
      <description>Виявили і знищили РСЗВ в Запорізькій області, - 5-а ОШБР

Росіяни намагаються підтягнути ближче до Запоріжжя свою артилерію, але це в них поки що погано виходить.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5651.MP4" length="9834214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Starlink не буде використову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87255</link>
      <description>‼️Starlink не буде використовуватися на "шахедах": Міноборони спільно зі SpaceX вже працює над вирішенням питання застосування Starlink на російських БпЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_13-23-20.jpg" length="50167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:23:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прізвище подружжя, вбитого рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87256</link>
      <description>Прізвище подружжя, вбитого росіянами під час евакуації з Грабовського - Клочкови

Понад місяць Валерій і Валентина Клочкови жили у погребі після того, як 18 грудня 2025 року до села зайшли росіяни.

27 січня чоловік намагався вивезти дружину з Грабовського на санчатах. Подружжя пройшло майже сім кілометрів.

Потім Валерій сів перепочити і  побачив дрон. 

«Він влучив у тітку. Вона була на санчатах, її розірвало. Потім дядько близько години плакав біля неї. І потім вони запустили ще два», — розповів племінник чоловіка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5653.MP4" length="4676459" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:31:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👊🎥 "Ляпас" для Кремля: комбат </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87257</link>
      <description>👊🎥 "Ляпас" для Кремля: комбат ЗСУ Роман Ковальов записав звернення просто з центру Куп'янська-Вузлового, який "освободілі" окупанти в своїх фантазіях

Раніше OSINT-аналітики повідомляли, що окупанти до міста навіть не підійшли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-29_14-08-27.mp4" length="2866257" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:08:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі міста Лиман ще два де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87261</link>
      <description>В районі міста Лиман ще два десятки окупантів ліквідувала 63-я бригада.

Оператори батальйону безпілотних систем показали, як знаходять росіян, навіть коли вони використовують біле маскування під сніг. А це непросто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5655.MP4" length="24679635" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:30:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Німеччина може створити атом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87262</link>
      <description>👀 Німеччина може створити атомну бомбу за 3 роки, — Bild з посиланням на експерта з ядерних технологій Райнера Мурманна

Це значно швидше, ніж вважали раніше.

Тема знову стала гучною через розмови політиків і експертів про захист суверенітету країни та необхідність відкритих дебатів щодо ядерної зброї.

Але є й інша позиція. Колишній глава МЗС Йошка Фішер виступає проти національної бомби й пропонує спільну ядерну систему для всієї Європи. За його словами, діяти самостійно — помилка, Європі потрібна єдність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_14-40-35.jpg" length="89568" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:40:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩 путін запрошує Зеленського д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87263</link>
      <description>💩 путін запрошує Зеленського до москви: інші місця зустрічі не обговорюються 

"Ми поки що говоримо про Москву", - зазначив прессекретар Путіна, відповідаючи на запитання про готовність РФ провести зустріч у Об’єднаних Арабських Еміратах.

Він додав, що в питанні організації зустрічі "евентуальні міркування недоречні", підкресливши, що наразі конкретного рішення про формат або точне місце зустрічі немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-29_14-51-10.jpg" length="121675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:51:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
