<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 06:13:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В травні за опитуваннями зросл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>В травні за опитуваннями зросла частка росіян, які вважають, що зараз слід переходити до мирних переговорів 64%, зростання на 6% з березня 2025.

Також на 6% знизилася кількість опитаних, які вважають, що зараз потрібно продовжувати військові дії, до 28%

Дві третини росіян підтримують мирні переговори.

Але 80% підтримують дії армії.

73% росіян повторюють тезу путіна «про усунення першопричин».</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:14:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Багато хто з Палати представ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Багато хто з Палати представників підтримує пакет санкцій проти росії, - спікер Джонсон 

«Багато членів Конгресу хочуть, щоб ми запровадили проти Росії максимально жорсткі санкції. І я підтримую це».

Really?</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:18:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні діти отримували відзн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75192</link>
      <description>Сьогодні діти отримували відзнаку «майбутнє України» 
Це нагорода для тих, хто пройшов через окупацію, втрату, депортацію і зберіг сили.

Але через русню була тривога, і діти разом з президентом їли піцу у сховищі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-03_19-42-13.mp4" length="1073355" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:42:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зачистка ротного опорного пунк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75194</link>
      <description>Зачистка ротного опорного пункту на Курщині

Цей РОП прикривав важливий напрямок і був добре підготовлений до кругової оборони: бліндажі, хідники, вогневі точки. Кілька днів по ньому працювала наша артилерія й FPV-дрони. А далі зайшла піхота.

На відео — фінальна стадія: штурмовики 225 закидають укріплення гранатами, вибухівкою, навіть ТМ-ками, добивають оборону й беруть позицію під контроль.

Ще вчора це був серйозний вузол опору. Тепер — суцільна вирва і ворожі тіла в землі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-03_20-15-27.mp4" length="6815016" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 20:15:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Очільник Пентагону вперше за т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75196</link>
      <description>Очільник Пентагону вперше за три роки пропустить зустріч «Рамштайну», — AP

Піт Гегсет, який у неділю повернувся із конференції з нацбезпеки в Сінгапурі, прибуде до Брюсселя лише в середу ввечері — вже після завершення зустрічі. Американський чиновник, коментуючи ситуацію на умовах анонімності, підтвердив, що міністр оборони США не долучиться навіть у форматі відеозв’язку.

Як пише AP, це рішення стало черговим сигналом спроб США поступово дистанціюватися від війни в Україні. І воно пролунало на тлі критики президента Франції Макрона, який попередив про небезпеку подвійних стандартів: мовляв, Захід ризикує втратити фокус на Україні через загрозу конфлікту з Китаєм.

Нагадаємо, контактну групу «Рамштайн» було створено у 2022 році з ініціативи попереднього очільника Пентагону — Ллойда Остіна — після початку повномасштабного вторгнення рф. Відтоді понад 50 країн-членів передали Україні військову допомогу на суму близько 126 млрд доларів, з яких 66,5 млрд доларів — від США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-04_05-06-05.jpg" length="136989" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:06:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥російський Рильск сьогодні вн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75197</link>
      <description>💥російський Рильск сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-04_05-08-28.mp4" length="923097" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Шахед», відомий також, як «Ге</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75198</link>
      <description>«Шахед», відомий також, як «Герань-2», який долетів до Харкова, не розірвався і впав в одному з парків міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-04_06-05-48.jpg" length="167117" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 06:05:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
