<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 10:10:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️💥СБУ за допомогою надводних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74253</link>
      <description>⚡️💥СБУ за допомогою надводних і повітряних дронів знищила ворожу РЛС та склади на газовидобувних платформах у Чорному морі

Спочатку одну із вишок вразив безпілотник із повітря, а потім по ній відпрацював морський дрон. Внаслідок атаки знищено РЛС «Нева», яку противник використовував для моніторингу повітряної та надводної обстановки, а також складські приміщення й житловий блок на вишці.

«У рамках однієї спецоперації фахівці СБУ використали два типи безпілотників, які продемонстрували ефективність парної роботи. Ми ще раз нагадали ворогу, що жодному російському мотлоху не місце у Чорному морі», - зазначили у Службі безпеки України.

Нагадаємо, за допомогою надводних дронів Службі безпеки вдалося вразити Кримський міст і 11 російських військових кораблів, що в результаті дозволило зменшити домінування рф в Чорному морі та відновити зерновий коридор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-19_06-35-48.mp4" length="2397989" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 06:35:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія готується до війни з НАТ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74255</link>
      <description>росія готується до війни з НАТО, яка може розпочатися через 5 років після завершення війни в Україні, — NYT

Ознаки підготовки: росія будує нові наметові табори, укриття для винищувачів та складів; активне будівництво та збільшення техніки зафіксовано поблизу фінського кордону, зокрема в Кам’янці та Алакуртті, а також поблизу Естонії.

росія розглядає Арктику як важливу складову свого імперського статусу, а в НАТО вважають, що доступ до Арктики є для Кремля важливим фактором, який дозволяє підтримувати великодержавні амбіції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_07-24-49.jpg" length="81683" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 07:24:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська бронемашина МТ-ЛБ ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74257</link>
      <description>Російська бронемашина МТ-ЛБ разом з десантом потрапляє в засідку під час штурму позицій 24-ої бригади в місті Часів Яр на Донецької. 

Воїни 24-ї окремої механізованої бригади зустріли бронемашину окупантів, яка намагалась прорватись до наших позицій. 

Силами бригади та дружніх підрозділів ворожа броня була спалена під час висадки піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6751.MP4" length="28969486" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 07:30:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ В рф не змогли запустити «Я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74259</link>
      <description>❗️ В рф не змогли запустити «Ярс», все вказує на те, що пуску просто не було, - Defense Express 

📝 «Чому саме росіяни не здійснили запуск, залишається невідомим. 

Зрештою у 2023 році рф вдвічі поспіль не змогла штатно здійснити запуски РС-24 «Ярс», які збивались з курсу. Зрештою, будь-яка ракета проходить передпольотну перевірку і навряд Кремль зацікавлений у тому, щоб перед перемовинами путіна та Трампа показати неспроможність своїх сил ядерного стримування.  

Також не виключена нештатна ситуація на першому етапі польоту одразу після старту. 

Попри те, що «Ярс» є глибокою модернізацією «Тополя», завжди існує ризик відмови».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_07-40-08.jpg" length="68704" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 07:40:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ще дві броньовані машини та дв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74260</link>
      <description>Ще дві броньовані машини та два десятки одиниць іншої техніки знищили оператори підрозділу безпілотних авіаційних систем «Феніксу» бригади ДПСУ «Помста» в Харківській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6753.MP4" length="21523871" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 07:58:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В 59-й бригаді терміново замін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74262</link>
      <description>В 59-й бригаді терміново замінили комбрига Богдана Шевчука і призначили нового командира – ним став полковник Олександр Сак, який командував 53-об бригадою.

Заміна, згідно з нашими джерелами в Силах Безпілотних Систем, частиною яких є 59-а ОШБР, повʼязана з невдачами в смузі відповідальності бригади біля Покровська.

Полковник Олександр Сак, позивний «Стаф», служив в 93-ій бригади «Хододний Яр», командував 47-ою бригадою «Маґура» під час контрнаступу в Запорізькій області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_08-44-56.jpg" length="102764" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 08:44:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нова інформаційно-психологічна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74263</link>
      <description>Нова інформаційно-психологічна операція Кремля проти України.

Після невдачі з праворадикальним румунським кандидатом в президенти Москва вирішила розіграти карту «Великої Молдови».

Молдовська політикиня з проросійського пулу закликала анексувати частину Одещини

Представниця проросійської групи Ілана Шора Вікторія Фуртуне заявила, що Молдова повинна повернути собі Буджак — південну частину Одеської області, щоб «відновити вихід до моря». 

Ілан Шор — засуджений молдовський олігарх, який переховується в москві й очолює проросійську мережу впливу в Молдові.

Вікторі Фуртуне — колишня прокурорка, яка балотувалася до парламенту Молдови, знявши свій передвиборчий ролик у центрі невизнаного Придністров’я. 

Характерно, що повернути Придністровʼя вона не закликає, а навіть навпаки - лякає «війною», якщо президент Майя Санду спробує це зробити.</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 08:56:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Росіяни стверджують, що зах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74265</link>
      <description>❗️ Росіяни стверджують, що захопили село в Запорізькій області.

➡️ Але 31-а бригада спростовує це.

💫 Днями росіяни запустили в мережу відео з н.п. Вільне Поле, який вони нібито захопили.

На підтвердження один із окупантів розгорнув, демонструючи на камеру з дрона, російський триколор. 

💤 Навіть з поведінки окупанта, який показує прапор на кілька секунд й швидко ховається в руїнах, можна зрозуміти, що він не почувається на «звільненій» території впевнено і безпечно. 

Всіх представників угрупування «Восток» було виявлено та знищено дронами 15 ОГШБ в зоні бойової відповідальності 31 омбр. 

📝 «Ця подія не стільки про брудну, російську пропаганду, скільки про ставлення російського командування до свого особового складу. Розуміючи, що ці військовослужбовці приречені на загибель, їх використали як офірних цапів – заради двох пропагандистських кадрів з прапором. Це відео одразу ж з’явилося в тік-току, що, вочевидь, було частиною задачі російським військовослужбовцям», - так коментує 31-а ОМБР.</description>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 09:18:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Очікується, що сьогодні презид</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74266</link>
      <description>Очікується, що сьогодні президент Дональд Трамп проведе розмову з путіним близько 10:00 за східноамериканським часом, по Москві в 18:00, в Україні буде 17:00.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-19_09-49-32.jpg" length="46250" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 09:49:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
