<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 11:07:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Одесі пожежа після атаки «ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81205</link>
      <description>В Одесі пожежа після атаки «шахедів» цієї ночі, - місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-02_02-49-58.mp4" length="1183178" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 02:49:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В російському Саратові все ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81207</link>
      <description>💥В російському Саратові все стабільно. Наслідки уточнюються</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-02_04-13-16.mp4" length="660252" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:13:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️До зими Україна може здійсни</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81209</link>
      <description>❗️До зими Україна може здійснити масштабну атаку на Крим, — Sky News

Це може бути як морське десантування ЗСУ, так і масована атака по Керченському мосту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_04-26-53.jpg" length="53854" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:26:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Атака шахедів по залізничній </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81210</link>
      <description>🤬Атака шахедів по залізничній інфраструктурі на Київщині сьогодні вночі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-02_04-32-16.mp4" length="819738" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:32:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки масованої атаки Одеси</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81211</link>
      <description>Наслідки масованої атаки Одеси ударними безпілотниками.

Внаслідок влучань рятувальники ліквідували пожежу, яка виникла в депо Укрзалізниці. Також було пошкоджено дах та скління приватного житлового будинку.

На жаль, постраждали 2  людини.

Серія нічних ударів дає розуміння про нову російську тактику повітряних атак.

Вони тепер спрямовані по об’єктах залізничної інфраструктури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1808.MP4" length="3578315" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Щоби отримати 14 днів відпу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81212</link>
      <description>💬 «Щоби отримати 14 днів відпустки, треба заплатити командиру 100 тисяч рублів», - 128-а ОГШБР взяла в полон кавказця в Запорізькій області

Окупант з Кабардино-Балкарії здався в полон бійцям 1 батальйону 128-ої бригади. 

На українські позиції його вивів безпілотник.

На відео видно, як росіянин виходить із бліндажа без зброї з піднятими руками. 

По дорозі аеророзвідники скинули йому пляшку води із запискою: «Йди за дроном, і будеш жить, все буде добре».

Полонений виявився 35-річним мешканцем Кабардино-Балкарської Республіки, кабардином за національністю. 

Ось його пряма мова.

«Мене мобілізували в 2022 році, у разі відмови воювати погрожували тюрмою. Обіцяли відправити на три місяці в тил копати окопи, а потім завезли на передову», - каже кабардинець і обіцяє більше не воювати. - «Якщо я повернуся по обміну, більше воювати не буду. Навіть якщо будуть погрожувати довічним ув’язненням, в армію не піду. Хай шукають мене в горах».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1809.MP4" length="30533043" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:48:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😨Київське метро після ранкової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81213</link>
      <description>😨Київське метро після ранкової тривоги</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_06-58-13.jpg" length="255331" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:58:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ знайшла подружній «тандем»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81215</link>
      <description>СБУ знайшла подружній «тандем» агентів рф, які готували теракт в Одесі
 
Контррозвідка Служби безпеки затримала чоловіка і жінку, які готували підрив військових.
 
Для вчинення теракту вони отримали від російських спецслужбістів координати, за якими в схроні на них чекав вибуховий пристрій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_08-27-40.jpg" length="49803" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:27:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 росія готувала теракти  у По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81216</link>
      <description>🤯 росія готувала теракти  у Польщі, Литві та Німеччині з використанням дронів, а також вибухівки, захованої у консервних банках.

затримано агента рф, який перевозив банки з вибухівкою, комплектуючі для БПЛА та SIM-картки.

За даними силовиків, російське ГРУ ввезло до Польщі банки з продуктовими наклейками, і планували теракт в Лодзі. Такі самі начинені вибухівкою консервні банки знайшли  у Литві, - пише Gazeta Wyborcza.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_09-15-16.jpg" length="184528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:15:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>РосЗМІ публікують начебто моме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81217</link>
      <description>РосЗМІ публікують начебто момент ударів по підстанції Славутича на Київщині, які спричинили блекаут на Чорнобильській АЕС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1812.MP4" length="21229707" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:22:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США обіцяє надавати Україні ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81218</link>
      <description>США обіцяє надавати Україні розвіддані, які можуть допомогти руйнувати російську систему переробки нафти, - The Wall Street Journal 

📝 «Новий розвиток подій полегшить Україні завдання ударів по нафтопереробних заводах, трубопроводах, електростанціях та іншій інфраструктурі з метою позбавити Кремль доходів і нафти», - пише WSJ

Також нібито Штати розглядають передачу Україні ракет BGM-109 Tomahawk та Barracuda.

З «Томагавками» це може бути і спроба інформаційного тиску на росію. З «Барракудами» виглядає реальніше, адже це відносно дешева ракета, яку можна запускати з F-16.

Але і з нею є нюанси. По-перше, бойова частина, як у «шахеда». Тобто, не дуже велика. По-друге, ракета запущена у виробництво в 2024 році, найпотужніші версії існують лише в вигляді демонстраційних екземплярів. Тож Україна може стати полігоном для її випробування.

Та нам підходить все.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-02_10-47-22.jpg" length="110169" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:47:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
