<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 23:09:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вже відомо про 6 загиблих у Ха</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85823</link>
      <description>Вже відомо про 6 загиблих у Харкові: на місці балістичного удару виявили фрагменти тіла ще однієї жертви, — ОВА

Нагадаємо, 2 січня рф вдарила балістикою по багатоповерхівці в центрі Харкова. Серед загиблих — 3-річний хлопчик та його 22-річна мама. Поранення отримали 30 людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_16-08-21.jpg" length="264293" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:08:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вперше зафіксовано «Шахед» із </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85824</link>
      <description>Вперше зафіксовано «Шахед» із ПЗРК на борту, оснащений камерою та радіомодемом. Ракету запускає оператор із території рф. Противник шукає нові способи знищення нашої авіації, — Флеш.

Пілотам армійської авіації слід врахувати нову загрозу та уникати зближення з «Шахедом» на зустрічному курсі.

ПЗРК — Переносний Зенітно-Ракетний Комплекс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_17-18-07.jpg" length="52662" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:18:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ росіяни намагаються зайти в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85827</link>
      <description>⚔️ росіяни намагаються зайти в Лиман, але там велика "сіра зона", - Трегубов

"Російська армія продовжує спроби інфільтрації в Лиман, одночасно намагаючись обійти українські позиції навколо міста", - повідомив начальник управління комунікацій Угрупування об’єднаних сил Віктор Трегубов.

За його словами, на Лиманському напрямку обидві сторони стикаються з серйозними логістичними труднощами. Причиною цього є значні площі так званої "сірої зони" та активне використання БПЛА, що ускладнює переміщення сил і забезпечення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_17-30-44.jpg" length="54564" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:30:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥російській Єлець - АО "Енерг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85828</link>
      <description>💥🔥російській Єлець - АО "Енергія" зустрілась з дронами демократії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-04_18-43-03.mp4" length="1297231" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:43:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ще кадри з атакованого дронам</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85829</link>
      <description>💥Ще кадри з атакованого дронами заводу «Енергія» в Ліпецькій області.

«Енергія» — найбільше російське підприємство, яке спеціалізується на виробництві акумуляторних батарей, джерел безперебійного живлення, а також електрохімічних систем живлення для військових цілей. 

Сфера застосування — від тактичних безпілотників до міжконтинентальних балістичних ракет.

Акумуляторні батареї цього заводу були виявлені у складі балістичної ракети 9М723 «Искандер», авіабомб, а також аеробалістичної ракети «Кинджал».

Підприємство вже було ціллю атак українських безпілотників у травні 2024 року та у 2025 році, що призводило до значних руйнувань та пожеж.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_18-53-38.jpg" length="134366" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:53:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Ось відео «шахеда» з ракето</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85832</link>
      <description>‼️ Ось відео «шахеда» з ракетою ПЗРК зблизька.

Така конструкція свідчить про спроби збити українські літаки або гелікоптери, які в нічний час прикривають небо від повітряних атак.

Зрозуміло, що пілотам відтепер слід уникати перехоплення «шахедів» на зустрічному курсі.

Вдало приземлили російський «шахед» з переносним зенітно-ракетним комплексом бійці підрозділу «Darknode» 412-ї бригади «Nemesis» СБС.

Про це Командування Сил безпілотних систем ЗСУ повідомило в своїх соцмережах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4809.MP4" length="4268053" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:21:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Латвія передасть Україні 21 ав</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85833</link>
      <description>Латвія передасть Україні 21 авто, які були конфісковані у  порушників, — портал Delfi.

Зокрема, планується передати Україні автомобіль класу люкс Lincoln Navigator.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-04_20-40-52.jpg" length="64094" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:40:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Американські силовики демонстр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85834</link>
      <description>Американські силовики демонстративно провезли Мадуро вулицями Нью-Йорка в фургоні з відкрити дверима.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4810.MP4" length="6959878" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:19:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кубинець з позивним «Nemo» пот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85835</link>
      <description>Кубинець з позивним «Nemo» потрапив у полон до 127-ої важкої механізованої бригади в районі Куп’янська.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:43:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
