<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 14:09:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Запорізьку АЕС окупанти хочу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74440</link>
      <description>❗️Запорізьку АЕС окупанти хочуть підключити до російської енергосистеми найближчими тижнями — про цей цинічний крок ворога інформує екс-радник мера Маріуполя Андрющенко

Для цього русня завершила будувати розподільчий вузол та компресорну станцію у районах окупованих Маріуполя та Бердянська. А робота на повну потужність (на користь агресора) буде вже найближчими місяцями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_10-30-27.jpg" length="82996" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 10:30:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Солнцепьок» спалахнув від влу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74441</link>
      <description>«Солнцепьок» спалахнув від влучного удару FPV-дрона прикордонників 

На Вовчанському напрямку бійці «Форпосту» успішно вивели з ладу російський «Солнцепьок» – важку вогнеметну систему. 

В бригаді наголошують: знищення подібної техніки суттєво послаблює артилерійські можливості противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6866.MP4" length="11870795" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 10:44:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Рязанський НПЗ атакують добрі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74442</link>
      <description>💥Рязанський НПЗ атакують добрі БПЛА

В місцевих каналах повідомляють про 5 збитих безпілотників, уламки яких попадали на територію заводу. Атака триває</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_10-50-59.jpg" length="75125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 10:50:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Обмін "1000 на 1000": росія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74443</link>
      <description>‼️ Обмін "1000 на 1000": росія подала списки - зʼясовуються деталі по кожній людині, - Зеленський

Президент додав, що домовленість про масштабне звільнення наших людей з російського полону - чи не єдиний реальний результат зустрічі в Туреччині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_11-34-44.jpg" length="203286" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:34:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️З'ясувалась причина, чому Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74444</link>
      <description>‼️З'ясувалась причина, чому Україна другий рік поспіль посідає останнє місце в Європі за рівнем IQ за результатами міжнародного онлайн тесту

Це теж частина російської пропагандистської машини, направленої на дискредитацію українців.

Виявилось, що від імені українців тест проходили тисячі російських бот-акаунтів, які навмисно занижували результати і обвалювали загальний рівень учасників з України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_11-47-51.jpg" length="97996" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:47:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Мерц: переговори щодо припин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74446</link>
      <description>❗️Мерц: переговори щодо припинення вогню в Україні можуть тривати місяцями

Канцлер Німеччини попередив, що не варто мати ілюзій щодо війни, яку веде росія проти України:

“Швидкого вирішення не буде. Процес може затягнутися на місяці”</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_13-02-02.jpg" length="50467" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 13:02:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська ППО з РЕБом під стін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74447</link>
      <description>Російська ППО з РЕБом під стінами Кремля.

Московська область вже третю добу під атаками БПЛА.

До Москви, щоправда, ще не долетіли.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6867.MP4" length="3440793" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 13:44:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали ще</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74448</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали ще 6-х поплічників російських спецслужб, які займалися підпалами авто Сил оборони та об’єктів Укрзалізниці.

Наймолодшому із них – 13 років. 

Спочатку фігуранти погоджували з кураторами потенційні «цілі», а потім знищували їх за допомогою «коктейлів Молотова».

🔹 На Дніпропетровщині - 2 неповнолітніх з міста Самар, які спалили декілька релейних шаф.

🔹 На Одещині - двоє юнаків з обласного центру віком 17 та 18 років, а також 27-річний мешканець Чорноморська, які знищили три релейні шафи та позашляховик ЗСУ.

🔹 У Чернігові - 24-річний зварювальник СТО, який намагався спалити авто українського воїна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-22_14-07-02.jpg" length="129267" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 14:07:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
