<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 17:03:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Україна перемагає у війні, — з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81012</link>
      <description>Україна перемагає у війні, — зазначає на сторінках Financial Times ізраїльський філософ Юваль Ной Харарі і додає, що навіть Дональду Трампу це стало очевидно.

На суходолі - росія контролює менше території, ніж у серпні 2022го. У 2025 році російській армії поки що вдалося захопити лише вузьку смугу прифронтової зони, яка становить близько 0,6% від загальної території України. З тими ж темпами, якими вони рухалися у 2025 році, теоретично росіянам знадобилося б близько 100 років і десятки мільйонів жертв, щоб підкорити решту України.

На морі - українські дрони і ракети загнали російські кораблі до найвіддаленішої доступної бухти.

В повітрі – росіяни так і не отримали переваги, їхні ВПС зазнали нищівних втрат під час удару по стратегічній авіації.

У 2025 році найслабша ланка оборони України знаходиться в головах її західних друзів, оскільки російська стратегія прагне атакувати волю американців та європейців, поширюючи брехню про неминучість перемоги росії. Повірити пропаганді - стратегічна помилка для НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_13-47-42.jpg" length="80180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:47:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Якщо росіяни погрожують блекау</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81013</link>
      <description>Якщо росіяни погрожують блекаутом у столиці України, то повинні знати, що буде блекаут і в Москві, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6584.MP4" length="31366642" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 13:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як один із захоплени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81014</link>
      <description>Заявлене, як один із захоплених українських надводних дронів, який міг також випускати FPV-дрони зі спецільних платформ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_14-22-54.jpg" length="104305" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:22:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог публікує кадри атаки «ша</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81020</link>
      <description>Ворог публікує кадри атаки «шахедів» на енергетичну інфраструктуру Чернігівщини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_14-24-43.jpg" length="121373" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:24:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось і фото нафтоперекачувально</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81022</link>
      <description>Ось і фото нафтоперекачувальної станції, проти якої українські дрони ввели санкції. 

Безпілотники СБУ зупинили роботу нафтоперекачувальної станції в Чуваській Республіці рф

У ніч на 27 вересня далекобійні безпілотники ЦСО «А» СБУ відпрацювали по НПС «Тиньговатово», яка знаходиться за 1 тисячу кілометрів від України в населеному пункті Конар, Чуваська Республіка, рф.

Ураження підтвердив голова Чуваської Республіки та повідомив, що роботу станції тимчасово призупинено до з’ясування ступеня пошкоджень об’єкта.

З власних джерел СБУ отримала підтвердження інформації про влучання в насосну станцію №1 з подальшим горінням. Транспортування нафти через цю НПС наразі призупинено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_14-42-19.jpg" length="58263" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📖✨ Презентація, яку неможливо </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81023</link>
      <description>📖✨ Презентація, яку неможливо пропустити!

У неділю о 11:00 на «Книжковій країні» (ВДНГ, Павільйон №4, зала 1) відбудеться подія, що стане справжнім відкриттям для всіх, хто цікавиться історією України. Олександр Алфьоров, директор Інституту національної пам’яті, знаний медійний історик, один із найпотужніших популяризаторів нашої минувшини. Його виступи збирають тисячі переглядів і завжди стають інформаційним вибухом.

🕗 Саме тут він вперше презентує книгу від видавництва РВВ Присяга Переяславського полку 1718 року /Різніченко О.С./

Це унікальне видання відкриває для сучасного читача перепис козацьких часів, де збережені списки козаків, селян, старшини та духовенства Переяславського полку.

🗺 На той час він охоплював частину сучасних Київської, Чернігівської та Черкаської областей. У книзі ви знайдете імена мешканців, детальні списки сотень, а також графічні реконструкції укріплень і навіть образів тогочасних жителів.

📍 Київ, ВДНГ, Павільйон №4, зала 1
🗓 Неділя, 11:00
🎟 Вхід вільний!

Якщо не зможете бути присутніми, книгу можна придбати онлайн https://rvv-kniga.com/product/prysyaga-pereyaslavskogo-polku-1718-roku/?srsltid=AfmBOooMMbbq8U7XLpnmmOsTKM8lFKZwZlWfIljUjJ70YtRJoGNB2YWM</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_15-02-58.jpg" length="207670" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У МЗС показали маршрут дроні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81024</link>
      <description>❗️У МЗС показали маршрут дронів-розвідників, які залетіли в Україну з Угорщини.

"Для незрячих угорських чиновників. Точний маршрут вчорашнього вторгнення безпілотника з Угорщини в повітряний простір України. Наші Збройні Сили зібрали всі необхідні докази, і ми все ще чекаємо на пояснення Угорщини, що цей об'єкт зробив у нашому повітряному просторі"</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_15-32-01.jpg" length="88389" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:32:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅Україна перемагає у війні, то</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81025</link>
      <description>✅Україна перемагає у війні, тому що не дозволила росії знищити свою націю, — FT 

У великому матеріалі для Financial Times відомий ізраїльській філософ та історик Ювал Ной Харарі пояснює, чому Україна перемагає у війні, попри заяви рф про неминучість успіху у так званій «спецоперації» та просування окупаційних військ на фронті.

Як зазначає Харарі, до повномасштабного вторгнення на Заході вважали, що Росії вистачить декількох днів або місяців для того, аби повністю перемогти Україну. Однак, воля українського народу та керівництва країни дозволили не лише протистояти агресії, а й успішно відбивати території. 

У 2022 році Україна, маючи обмежений ресурс, змогла провести низку блискавичних операцій та звільнити більшість територій, які росія окупувала на початку вторгнення. З того моменту лінія фронту просувається досить повільно, а територіальні здобутки РФ даються їй ціною величезних втрат.

російська армія у 2025 році змогла захопити лише тонку смугу прикордонної зони, що становить приблизно 0,6% від загальної території України. За темпами просування у 2025 році росіянам теоретично знадобилося б близько 100 років і десятки мільйонів жертв, щоб захопити решту України.

Харарі наголошує, що нині найслабшою ланкою в обороні України є її партнери. Оскільки РФ не змогла здобути перевагу в повітрі та на морі, чи прорвати українську оборону на суші, російська стратегія прагне обійти українську позицію, атакуючи волю американців і європейців.

Саме з цим пов'язані останні провокації РФ на території країн НАТО, де вони не лише активно поширюють тезу про неминучість перемоги Росії у війні, а й залякують європейців для того, щоб вони не підтримували Україну. 

Наостанок Харарі додає, що попри постійний тиск з боку рф та недостатню підтримку з боку союзників, Україна вже перемогла у одному аспекті, адже путіну не вдалося досягти головної воєнної мети — знищення української нації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-27_15-32-38.jpg" length="143848" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:32:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
