<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 12:16:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Внаслідок ракетного обстрілу с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80362</link>
      <description>Внаслідок ракетного обстрілу села Битиця на Сумщині загинули двоє людей, ще п’ятеро отримали травми, - староста Битиці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_06-48-38.jpg" length="298436" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:48:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала протоієрея УПЦ М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80363</link>
      <description>СБУ затримала протоієрея УПЦ МП, який на замовлення воєнної розвідки рф коригував удари рашистів по Сумщині

Контррозвідники вважають, що клірик відстежував локації бойових підрозділів і фортифікаційних споруд Сил оборони України та передавав їх росіянам. 

Найбільше ворога цікавили координати штабів й укріпрайонів на прикордонні області.

Для збору розвідінформації клірик завуальовано випитував її у прихожан, а потім самостійно виїжджав на місцевість і перевіряв там наявність військових об’єктів.

Ми зʼясували, що затриманого на Сумщині священника зовуть Олександр Оснач.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_07-10-27.jpg" length="103410" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:10:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час рейдових дій штурмовог</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80365</link>
      <description>Під час рейдових дій штурмового батальйону «Морок» 225-го ОШП у тилу 810-ї бригади противника російські військові спробували перехопити наших бійців, але дистанційне мінування, яке забезпечили пілоти «Pentagon», зупинило спробу росіян перехопити українців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1269.MP4" length="9555632" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:38:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☢️ Імітація ядерної війни біля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80366</link>
      <description>☢️ Імітація ядерної війни біля кордонів НАТО: питання бойового застосування «Орєшніка» з ядерним зарядом розглядатиметься на навчаннях в Білорусі «Захід-2025», які стартували сьогодні.

У цей же час НАТО проводить маневри у відповідь — у них задіяні 34 тисячі військових. І все це відбувається недалеко один від одного — з бойовою стрільбою та важкою технікою.

В Міноборони Білорусі заявили, що «готові відреагувати на будь-які провокації, які можуть виникнути в ході проведення навчань «Захід-2025».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-12_08-42-46.mp4" length="3133885" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:42:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вибуховий ранок в Ленінградс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80367</link>
      <description>💥🔥Вибуховий ранок в Ленінградській області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-12_08-43-45.mp4" length="818501" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:43:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На озброєння 141-ї механізован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80368</link>
      <description>На озброєння 141-ї механізованої бригади, яка тримає оборону в Запорізькій області, надійшли хорватські танки М-84.

В жовтні минулого року Хорватія оголосила про відправку до України 30 БМП М-80А, а також 30 основних бойових танків М-84А та М-84А4 «Snajper» разом із боєприпасами та запчастинами.

Техніка була відправлена в обмін на включення її вартості до розрахунку за закупівлю 50 німецьких танків Leopard 2A8.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_09-19-00.jpg" length="152209" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:19:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Лідери ЄС нібито переконали </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80369</link>
      <description>❗️Лідери ЄС нібито переконали Трампа, що росію треба змусити (!) сісти за стіл переговорів, бо Москва не хоче закінчувати війну, – Politico з посиланням на джерела.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_09-55-10.jpg" length="97808" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🆕 ПУМБ оновив чат-бот «Фінансо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80370</link>
      <description>🆕 ПУМБ оновив чат-бот «Фінансовий рестарт»! Додано новий 6-й тиждень — «Запуск власної справи».
Освітню програму розроблено для всіх українців віком від 18 років, а також для інтеграції ветеранів і ветеранок у суспільство. 

Чат-бот допоможе:
✅ Навчитися керувати бюджетом. 
✅ Опанувати фінансові інструменти. 
✅ Розпочати власну справу: від ідеї до залучення грантів.
Бот інклюзивний: для людей з порушенням зору – текст озвучено, для людей з порушенням слуху – відеоматеріали супроводжуються субтитрами. 
До чат-боту вже долучилися більше 4500 українців. Бажаєте і ви навчитися керувати фінансами та відкрити власну справу? Тоді приєднуйтеся до чат-бота «Фінансовий рестарт» за посиланням: https://t.me/financial_restart_bot
Більше про платформу «Жити назустріч» від ПУМБ: https://zhyty-nazustrich.com.ua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-12_10-03-27.jpg" length="147394" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:03:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відвантаження нафти призупинен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80371</link>
      <description>Відвантаження нафти призупинено, дрони СБУ уразили ключовий експортний хаб рф порт Приморськ

Цієї ночі безпілотники Служби безпеки України атакували найбільший російський нафтоналивний порт на Балтійському морі, який є кінцевим пунктом Балтійської трубопровідної системи. 

Приморськ — це ключовий хаб для завантаження «тіньового флоту», з допомогою якого рф обходить міжнародні санкції та продає нафту на зовнішніх ринках. Через порт щороку проходить близько 60 млн тонн нафти, що приносить росії приблизно $15 млрд.

В результаті атаки безпілотників СБУ на одному із суден у порту та на насосній станції спалахнули пожежі, відвантаження нафти призупинено. Орієнтовні щоденні втрати бюджету рф від припинення експорту можуть становити до $41 млн.

Також силами СБУ було уражено низку нафтоперекачувальних станцій рф — «НПС-3», НПС «Андреаполь» та «НПС-7». Вони є ключовими елементами магістральної трубопровідної системи, що забезпечує постачання сирої нафти до порту-терміналу Усть-Луга.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1276.MP4" length="4912373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:34:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Снайперська пара ліквідувала</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80374</link>
      <description>🔞 Снайперська пара ліквідувала шістьох російських окупантів в районі Торецька</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1277.MP4" length="4834987" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:54:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В окупованій Кадіївці (колиш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80375</link>
      <description>💥🔥В окупованій Кадіївці (колишній Стаханов) влучний приліт по розташуванню окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-12_11-01-10.mp4" length="546587" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:01:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
