<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 08:28:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Кадри прольоту F-16 у повному</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🔥Кадри прольоту F-16 у повному спорядженні полетів кудись на схід.

▪️ контейнер радіоелектронної боротьби AN/ALQ-131;
▪️ два пілони BRU-61/A з бомбами з GPS-наведенням GBU-39 Small Diameter Bomb; 
▪️ дві ракети середньої дальності класу «повітря-повітря» AIM-120B.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 19:35:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Невідомі дрони атакували Кра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68597</link>
      <description>💥 Невідомі дрони атакували Краснодар, також Афіпський НПЗ в Краснодарському краї

Афіпський нафтопереробний завод – один із ключових НПЗ росії, що має потужність 6,25 млн тонн нафти на рік. Він відіграє стратегічну роль у забезпеченні паливом військової техніки рф, особливо на південному напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-10_07-50-48.mp4" length="543493" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трамп заявив про розмову з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68600</link>
      <description>❗️ Трамп заявив про розмову з путіним і прогрес у припиненні війни рф проти України

Президент США припустив можливу зустріч з путіним «у підходящий момент». Він наголосив, що США ведуть діалог як з росією, так і з Україною і висловив упевненість у прогресі.

Скажімо так, у мене це було... І я очікую ще багато розмов. Ми хочемо зупинити війну в Україні.

Натомість заступник голови МЗС рф Галузін заявив, що росія не отримувала конкретних пропозицій щодо початку переговорів по Україні, які б її влаштовували</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-10_08-24-17.mp4" length="1926954" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:24:17 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
