<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 06:12:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Треба в них вчитися. В зруйнов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Треба в них вчитися. В зруйнованому ізраїльському будинку залишилася цілою лише укріплена кімната. 

З 1992 року ізраїльський закон вимагає, щоб усі нові будинки мали спеціально укріплену кімнату, відому, як «мамад», бетонне укриття, призначене для захисту мешканців від ракетних ударів, осколків та хімічних чи біологічних загроз. 

Такі «мамади», обладнані броньованими дверима, вентиляцією та аварійними виходами, стали стандартом після війни в Перській затоці, коли короткий інтервал між тривогою та прильотами зробив пересування до віддаленого укриття непрактичним. Українське будівництво має перелаштуватися.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:51:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Мене турбує, що ми йдемо до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76171</link>
      <description>🤡 Мене турбує, що ми йдемо до Третьої світової. Говорю без іронії, без жартів, — путін

Окрім цього, путін заявив, що Ізраїль — це нібито «‎майже російськомовна країна, росія враховує цей факт»👀.

Також заявив, що «‎рф підтримує Іран у боротьбі за його законні інтереси, у тому числі щодо мирного атома».

А Трамп, нібито, пообіцяв забезпечити безпеку російського персоналу на АЕС Бушер в Ірані, яку побудувала москва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-20_16-33-09.mp4" length="12926185" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:33:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Швейцарія нібито має плани ска</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76172</link>
      <description>Швейцарія нібито має плани скасувати захист для біженців з України, — NZZ

Цього тижня Швейцарська Народна партія звернулася з пропозицією повністю скасувати статус тимчасового захисту S для українців, там вважають, що значна частина території України не охоплена бойовими діями і «стабілізована».

Зараз 69 тисяч українців перебувають у Швейцарії під захистом статусу S. 

В 2025 році надійшло приблизно 3300 нових заяв, і 2600 українців виїхали зі Швейцарії.

Місцева влада має надавати житло більшості власників статусу S.

Зміни не  повинні торкнутися тих, хто вже отримав статус.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-20_17-05-05.jpg" length="102664" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:05:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія веде підготовку до нов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76175</link>
      <description>❗️росія веде підготовку до нового обстрілу. З останньої атаки 4 борти Іл-76 доставили на "Енгельс-2" ракети Х-101 , якими споряджатимуть Ту-95МС і Ту-160.

Зараз на Енгельсі знаходиться 3 Ту-95МС та 1 Ту-160 . Основну частину споряджених ракетами Ту-95МС розміщено на авіабазі "Українка" на Далекому Сході.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-20_17-56-37.jpg" length="84204" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:56:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ці шкарпетки з написом «ДПС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76176</link>
      <description>💬 «Ці шкарпетки з написом «ДПСУ» ще з «Азовсталі», вони все пережили», – визволений з російського полону боєць Держприкордонслужби три роки зберігав символ причетності до Сил оборони України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8084.MP4" length="12284384" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 18:38:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Масована атака на Кременчук:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76181</link>
      <description>💥 Масована атака на Кременчук: місто кілька годин перебувало під обстрілом безпілотників і ракет — пролунало десятки вибухів, - місцеві ЗМІ

Ймовірно, є багато пошкоджень. Експерт з радіотехнологій Флеш припускає, що основною ціллю терористів міг бути нафтопереробний завод. Над містом висить густий дим</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_05-14-02.jpg" length="39380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 05:14:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Кременчуці знаходять уламки,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76184</link>
      <description>У Кременчуці знаходять уламки, нашпиговані металевими кульками, росіяни це роблять щоб збільшити кількість жертв серед цивільного населення.

В місті є поранені. Зафіксовано влучання в енергетичний об'єкт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-21_06-03-02.jpg" length="149911" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 06:03:02 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
