<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 17:10:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😐 Ізраїль розвертає винищувачі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76349</link>
      <description>😐 Ізраїль розвертає винищувачі та не наноситиме ударів по Ірану. Ніхто не постраждає, – Трамп

Тим часом іранські джерела повідомляють, що на околицях Тегерану пролунало два вибухи. Пишуть, що уражено іранський радар</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-48-19.jpg" length="92677" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:48:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Видавництво «Стилет і Стилос» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76350</link>
      <description>Видавництво «Стилет і Стилос» видало книгу «Поле бою. 10 конфліктів, які пояснюють сучасний Близький Схід»!

Арабська весна подарувала надію на зміни — але натомість запустила хвилю повстань, переворотів і жорстоких війн. Авторитарні уряди стали ще сильнішими, насильство — ще системнішим, а громадянські війни перетворилися на багаторівневі проксі-конфлікти.

Про те, як регіон опинився в стані затяжного геополітичного хаосу і чому прості пояснення більше не працюють — розповідає Крістофер Філіпс у книзі «Поле бою». Він досліджує суперництво у регіоні на прикладі 10 найгарячіших точок — від Сирії, Лівії та Ємену до Палестини, Курдистану й Перської затоки — і показує, як внутрішні кризи та історичні травми переплітаються з діями зовнішніх гравців.

Для написання цієї книги Філіпсу став у пригоді досвід репортера, який тривалий час провів на Близькому Сході.

Ціна книги 480 гривень!
Замовляйте на сайті видавництва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-49-20.jpg" length="470466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚠️ НАТО зараз на межі розпаду,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76353</link>
      <description>⚠️ НАТО зараз на межі розпаду, альянс переживає найнебезпечнішу кризу за 75 років, — Bloomberg

Криза не перша.

📝 «Суецька криза 1956, в якій Вашингтон відмовився підтримати франко-британську спробу захопити Суец, довела альянс до точки розпаду».

Але нинішня ситуація найнебезпечніша. Видання звинувачує в цьому президента Трампа. Втім, не тільки його.

📝 «Ця криза не повністю пов'язана з Трампом, попри його неповторну здатність робити майже все залежним від себе. 

НАТО зараз проходить випробування чотирма конвергентними кризами, які сягають глибше, ніж руйнівний вплив Трампа. 

📍 По-перше, криза безпеки, спричинена серійною агресією росії на Сході». 

📍 «По-друге, криза підготовки. &lt;…&gt;. До середини 2010-х років німецькі війська, як не смішно, тренувалися з мітлами замість зброї».

📍 «По-третє, криза зміни пріоритетів. &lt;…&gt;.  Увага Америки періодично, але неминуче переходить до Тихого океану».

📍 «Зрештою, існує криза довіри. Європейці завжди задавалися питанням, чи будуть США поруч, коли це буде важливо».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_14-00-18.jpg" length="137476" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Польща Фінляндія та країни Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76355</link>
      <description>❗️Польща Фінляндія та країни Балтії готові замінувати райони вздовж кордонів із росією, для того щоб створити в Європі нову залізну завісу, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_14-39-34.jpg" length="157514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:39:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так Третя штурмова бригада виб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76361</link>
      <description>Так Третя штурмова бригада вибиває окупантів в районі н.п. Рідкодуб

Підрозділи Третьої штурмової бригади провели успішні рейдово-ударні дії у районі н.п. Рідкодуб, що на межі Харківської та Донецької областей. 

Внаслідок наступальних дій було ліквідовано взвод 283-го мотострілецького полку 144-ї дивізії 20-ї армії рф. Бійці бригади зачистили ворожі позиції та закріпилися.

Зусиллями 3-ї роти «Karakurt Colony» 2-го механізованого батальйону вдалося покращити тактичне положення українських сил на напрямку. 

Ворог посилює активні штурмові дії вздовж усієї лінії бойового зіткнення.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:27:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори-зенітники 195-ої баз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76364</link>
      <description>Оператори-зенітники 195-ої бази забезпечення та охорони Державної спеціальної служби транспорту демонструють блискучу роботу, збивши недорогим FPV-дроном російський «Орлан-30». 

Ця остання модифікація сімейства розвідувальних БПЛА «Орлан» може літати на відстань до 120 км на керованому каналі та до 600 км автономно. 

За допомогою «Орлана» росіяни проводять розвідку тилової території.

Вони синхронізують «Орлани» з артилерією і ракетами для того, щоб завдавати точних ударів. 

Але якісний український дрон в умілих руках знищив шкідливу пташку окупантів, вартість тякої може сягати $150 тисяч.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8199.MP4" length="7050445" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 15:57:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищення ворожої реактивної си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76365</link>
      <description>Знищення ворожої реактивної системи «Град» на Лиманському напрямку в Донецькій  області. 

Аеророзвідка 60-ї ОМБр виявила РСЗВ і передала координати батальйону «SIGNUM» 53-ї окремої механізованої бригади. 

📝 «Видно, як ворожий екіпаж панікує. Розбігаються, як щури. Але пізно. Наш оператор спокійно направляє дрон на оптоволокні в «пакет» із ракетами. Удар. Вибух. Детонація. Снаряди зриваються. Машина — у вогні. Від «Граду» нічого не залишилось», - написали в батальйоні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8201.MP4" length="12376446" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 16:36:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
