<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 16:10:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ 15 (!) дронів пролетіли над</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81259</link>
      <description>⚡️ 15 (!) дронів пролетіли над військовою базою в Бельгії — в цій країні підозрілі безпілотники зафіксували вперше, ще й одразу масово.

Проліт був неподалік кордону з Німеччиною, над військовим обʼєктом в Ельзенборні. 

Дрони зафіксували фахівці, які в цей час тестували антидронове обладнання.  Питання, чому не збивали, схоже риторичне...</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_10-11-42.jpg" length="177849" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:11:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ рф вночі здійснила найбільш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81260</link>
      <description>❗️ рф вночі здійснила найбільшу масовану атаку на газовидобувну інфраструктуру України від початку повномасштабної війни, — Нафтогаз

Значна кількість наших обʼєктів пошкоджена. Частина руйнувань — критичні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_10-35-23.jpg" length="107422" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:35:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищено «Герберу»/«Шахед» в по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81261</link>
      <description>Знищено «Герберу»/«Шахед» в повітрі, а гаубицю на землі.

Підрозділи 55-ої артилерійської бригади «Запорізька Січ» продовжують контрбатарейну боротьбу на Донеччині, виявляючи та знищуючи ворожу артилерію. 

Разом із цим - забезпечуючи собі захист із неба.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1851.MP4" length="12264011" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:49:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогоднішній ранковий «deep-st</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81262</link>
      <description>Сьогоднішній ранковий «deep-strike» здійснили далекобійні дрони СБУ, уразивши один із провідних НПЗ рф «Орськнафтооргсинтез».

Ударні далекобійні безпілотники ЦСО «А» СБУ вразили ціль в Оренбурзькій області на відстані 1400 км від кордонів з Україною. 

На НПЗ «Орськнафтооргсинтез» працюють чотири установки первинної переробки нафти, його потужність 6,6 млн тонн нафти на рік. 

Завод випускає близько 30 видів різної продукції: автобензини, дизельне паливо, масла, авіакеросин, бітум, мазут.

На відео видно, як після прильотів безпілотників ЦСО «А» СБУ над НПЗ підіймаються стовпи чорного диму. 

На заводі оголосили евакуацію, а місцева влада Орська закликала «не піддаватися паніці».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1853.MP4" length="2811066" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:58:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Заява росіян про те, що вон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81263</link>
      <description>❗️ Заява росіян про те, що вони захопили Вербове, не відповідає дійсності, - 110-а ОМБР.

➡️ До села зайшла ворожа ДРГ, зробила «флаговтик», зняла це на відео, після чого її знищили бійці 110-ої бригади.

📝 «Нещодавно противник зробив заяву та продемонстрував пропагандистське відео нібито про захоплення н.п. Вербове, яке знаходиться в зоні відповідальності 110 ОМБр.

Ця інформація не відповідає дійсності. 

У н.п. Вербове проникла ДРГ противника, щоб зробити відео флагопостановки, після чого окупанти були знищені нашими підрозділами.

Хлопці зайшли в село, знищили залишки противника й зачистили населений пункт.

Вербове під контролем 110 ОМБр».</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни, ймовірно, просунулись</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81264</link>
      <description>росіяни, ймовірно, просунулись в районі Вовчанська, - ISW</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_11-39-29.jpg" length="49839" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝У Румунії скасували виступ ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81265</link>
      <description>🤝У Румунії скасували виступ російської оперної співачки Анни Нетребко, запланований на 6 жовтня, — МЗС

 Причиною стали публічні заяви Нетребко на підтримку політики росії, за які Україна вже застосувала проти неї санкції, попри те, що потім співачка поспіхом засудила війну путіна після широкомасштабного вторгнення 

Анна Нетребко — російська оперна співачка, громадянка Росії, а з 2006-го року — Австрії, живе у Відні. Її повʼязують із близьким колом Путіна. Вона була довіреною особою російського диктатора на виборах, фотографувалася з прапорами так званої «Новоросії». У 2022 році співачка засудила війну і заявила, що зустрічалася з Путіним лише кілька разів за своє життя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_12-15-01.jpg" length="256800" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:15:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇰Данія повідомила про неоднор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81266</link>
      <description>🇩🇰Данія повідомила про неодноразові провокації з боку російського флоту в своїх територіальних водах — Reuters

▪️Російські військові кораблі неодноразово брали курс на зіткнення, наводили зброю на датські військові кораблі та порушували роботу навігаційних систем у датських протоках, що з'єднують Балтійське море з Північним морем, повідомила в п'ятницю служба оборонної розвідки Данії.

Такі інциденти створюють ризик ненавмисної ескалації, йдеться в повідомленні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_15-07-15.jpg" length="44312" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:07:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ СБУ заявляє про беззаперечн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81267</link>
      <description>⚡️ СБУ заявляє про беззаперечні докази державної зради з боку підозрюваного у вбивстві Парубія

За матеріалами справи, Михайла Сцельнікова завербували ворожі спецслужби, він виконував завдання і звітував про їхнє виконання. 

Зокрема, відслідковував та передавав рашистам локації Сил оборони, а також намагався встановити час та напрямки руху залізничних ешелонів з пальним.

Після перевірки Сцельнікова до виконання складнішого завдання, російська спецслужба доручила йому вбити Парубія та профінансувала підготовку до цього злочину.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-03_15-09-03.jpg" length="176253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:09:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 У Шостці на Сумщині зафіксов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81269</link>
      <description>😡 У Шостці на Сумщині зафіксовано прильоти «Шахедів» по об’єктах енергетики — місто залишилося без світла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-03_15-15-14.mp4" length="1874961" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «На центральну прохідну лети</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81270</link>
      <description>💬 «На центральну прохідну летить, один і ще два», - працівники «Орськнафтооргсинтез» допомагають СБУ провести дорозвідку по результатах їхньої безпілотної операції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1864.MP4" length="12510739" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:21:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
