<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 20:10:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬 "Поставили флаг. И через 15 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78343</link>
      <description>💬 "Поставили флаг. И через 15 минут этого флага не было. И людей этих не было".

💬 «Для картинки, флажок уже полтора года вешают. А по факту, какое оно ваше?»

💬 «Видел, флаг они поставили, и по тапкам дали. На карте-то деревню отметили, как нашу. Медальки-то уже висят у полковника, и он толкает людей на «мясо», два месяца, три месяца деревню взять не могут. Вот и такие потери».

Троє російських полонених, які здались українським військовим, пояснюють, що окупаційне командування використовує «флаговтик» не тільки для зовнішньої пропаганди.

У виставу зі скиданням триколора з дрону вже ніхто не вірить. Треба щоб на відео були військові, які начебто то щось захопили.

російське командування надає накази відправляти одноразових солдатів з місією поставити прапор, відзнятись з прапором на відео і героїчно загинути після того.

Але це має сенс на тільки для пропаганди. "Флаговтик" допомагає переконати російських штурмовиків, що населений пункт під контролем росіян. Змусити їх йти вперед, виправдовуючи це тим, що населений пункт вже давно захоплений. Так свідчать ці троє.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 15:36:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрон залетів у вікно до групи </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78344</link>
      <description>Дрон залетів у вікно до групи сумних російських штурмовиків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9804.MP4" length="2257608" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:30:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️окупанти почали готувати Дон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78345</link>
      <description>❗️окупанти почали готувати Донецький аеропорт, як локацію для запуску шахедів 

Це має дві основні цілі:

Наближення до ЛБЗ та можливість ще ефективніше атакувати міста Донбасу;

Можливість застосовувати реактивні шахеди по центральних областях України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-03_16-54-40.jpg" length="154361" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:54:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🗣Адміністрація Трампа хоче й</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78346</link>
      <description>🇺🇸🗣Адміністрація Трампа хоче й надалі стояти пліч-о-пліч з Україною, — заступниця речниці Держдепу

Х'юстон зазначила, що адміністрація президента США прагне тривалого, міцного та стабільного миру в регіоні.

💬 "Ми хочемо й надалі стояти пліч-о-пліч з Україною, оскільки вона закликає до всеохоплюючого, повного припинення вогню, яке припиняє будь-які напади на цивільне населення, на критично важливу інфраструктуру", — наголосила вона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-03_16-59-01.mp4" length="7608953" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 16:59:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯У Харкові невідомий чоловік в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78348</link>
      <description>🤯У Харкові невідомий чоловік впритул розстріляв хлопця з протезом ноги з травматичного пістолета, — місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-03_17-20-25.mp4" length="3280802" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:20:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні пасажири літаків, які</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78349</link>
      <description>Сьогодні пасажири літаків, які сідали в аеропорту «Сочі (Адлер)», бачили таке.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9806.MP4" length="4063177" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 17:29:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Окупанти почали кидати жіно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78350</link>
      <description>❗️ Окупанти почали кидати жінок на штурм, - 3-тя бригада оперативного призначення «Спартан».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9809.MP4" length="15343212" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 18:19:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 На збройовому заводі в Румун</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78351</link>
      <description>🔥 На збройовому заводі в Румунії сталася пожежа: підозрюють диверсію

За даними влади, збитки від пожежі становлять понад 400 тисяч євро. Через пожежу було знищено приблизно 150 тисяч боєприпасів для кулеметів.

Пожежу вдалося загасити через шість годин, протягом яких було чутно кілька вибухів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-03_18-55-35.jpg" length="72011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 18:55:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Каса на залізничному вокзал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78356</link>
      <description>💬 «Каса на залізничному вокзалі в Покровську вже зачинена. І в Бердичеві теж може зачинитися. Якщо хтось забуде, що йде війна», - база від військового 110-ої бригади, яка тримає оборону на цьому напрямку вже три роки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9810.MP4" length="8118163" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 19:23:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китай готується до вторгнення </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78357</link>
      <description>Китай готується до вторгнення на Тайвань, — заступник міністра закордонних справ Тайваню.

«Якщо це станеться, то це означатиме руйнування сучасного світу», - каже Франсуа Ву в інтервʼю Sky News.

Сучасний світ почала руйнувати росія за підтримки Китаю в 2022-му році, і якщо Ви, пане Ву, хочете це зупинити, то хоча б спробуйте зробити так, щоб тайванські мікрочіпи не потрапляли на російські військові заводи.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 20:03:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
