<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 15:09:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Нідерланди оплатять 600 000 др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76342</link>
      <description>Нідерланди оплатять 600 000 дронів для потреб Сил оборони і поставлять Україні 100 радарів, які призначені для виявлення ворожих БПЛА, - міністр оборони Нідерландів Рубен Брекельманс перед самітом НАТО в Гаазі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_10-40-11.jpg" length="117939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 10:40:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Уточнення від Бориса Філатова,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76344</link>
      <description>Уточнення від Бориса Філатова, мера Дніпра
"Постраждали будівлі 19 шкіл, 10 дитячих садочків, ПТУ, музикальної школи.
Також постраждали три закладу позашкілля та управління соцзахисту.
8 медичних закладів: лікарня, амбулаторії, стоматологічна поліклініка.
Наслідки руйнувань в житловому секторі уточнюємо", - написав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-27-21.jpg" length="145236" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:27:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ізраїль та Іран «не знають, що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76345</link>
      <description>Ізраїль та Іран «не знають, що, бл@дь, роблять», — Трамп

«Я не впевнений, що іранці навмисно запустили ракету сьогодні вранці по Ізраїлю», — додав американський лідер, коментуючи ситуацію з порушенням припинення вогню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9355.MP4" length="1810682" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:30:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Дніпрі вже 7 загиблих та 7</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76347</link>
      <description>❗️У Дніпрі вже 7 загиблих та 70 постраждалих після ракетної атаки, - ОВА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-33-24.jpg" length="184843" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:33:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія "варварськими" атаками</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76348</link>
      <description>❗️росія "варварськими" атаками дає зрозуміти, що не готова до миру, - канцлер Німеччини Фрідріх Мерц</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-46-39.jpg" length="90929" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:46:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 Ізраїль розвертає винищувачі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76349</link>
      <description>😐 Ізраїль розвертає винищувачі та не наноситиме ударів по Ірану. Ніхто не постраждає, – Трамп

Тим часом іранські джерела повідомляють, що на околицях Тегерану пролунало два вибухи. Пишуть, що уражено іранський радар</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-48-19.jpg" length="92677" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:48:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Видавництво «Стилет і Стилос» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76350</link>
      <description>Видавництво «Стилет і Стилос» видало книгу «Поле бою. 10 конфліктів, які пояснюють сучасний Близький Схід»!

Арабська весна подарувала надію на зміни — але натомість запустила хвилю повстань, переворотів і жорстоких війн. Авторитарні уряди стали ще сильнішими, насильство — ще системнішим, а громадянські війни перетворилися на багаторівневі проксі-конфлікти.

Про те, як регіон опинився в стані затяжного геополітичного хаосу і чому прості пояснення більше не працюють — розповідає Крістофер Філіпс у книзі «Поле бою». Він досліджує суперництво у регіоні на прикладі 10 найгарячіших точок — від Сирії, Лівії та Ємену до Палестини, Курдистану й Перської затоки — і показує, як внутрішні кризи та історичні травми переплітаються з діями зовнішніх гравців.

Для написання цієї книги Філіпсу став у пригоді досвід репортера, який тривалий час провів на Близькому Сході.

Ціна книги 480 гривень!
Замовляйте на сайті видавництва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_11-49-20.jpg" length="470466" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:49:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚠️ НАТО зараз на межі розпаду,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76353</link>
      <description>⚠️ НАТО зараз на межі розпаду, альянс переживає найнебезпечнішу кризу за 75 років, — Bloomberg

Криза не перша.

📝 «Суецька криза 1956, в якій Вашингтон відмовився підтримати франко-британську спробу захопити Суец, довела альянс до точки розпаду».

Але нинішня ситуація найнебезпечніша. Видання звинувачує в цьому президента Трампа. Втім, не тільки його.

📝 «Ця криза не повністю пов'язана з Трампом, попри його неповторну здатність робити майже все залежним від себе. 

НАТО зараз проходить випробування чотирма конвергентними кризами, які сягають глибше, ніж руйнівний вплив Трампа. 

📍 По-перше, криза безпеки, спричинена серійною агресією росії на Сході». 

📍 «По-друге, криза підготовки. &lt;…&gt;. До середини 2010-х років німецькі війська, як не смішно, тренувалися з мітлами замість зброї».

📍 «По-третє, криза зміни пріоритетів. &lt;…&gt;.  Увага Америки періодично, але неминуче переходить до Тихого океану».

📍 «Зрештою, існує криза довіри. Європейці завжди задавалися питанням, чи будуть США поруч, коли це буде важливо».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_14-00-18.jpg" length="137476" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Польща Фінляндія та країни Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76355</link>
      <description>❗️Польща Фінляндія та країни Балтії готові замінувати райони вздовж кордонів із росією, для того щоб створити в Європі нову залізну завісу, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-24_14-39-34.jpg" length="157514" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 14:39:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
