<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 08:14:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Ми молимося за змученний наро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85344</link>
      <description>«Ми молимося за змученний народ України: нехай припиниться гуркіт зброї. І нехай залучені сторони за підтримки міжнародної спільноти знайдуть у собі мужність для щирого, прямого і шанобливого діалогу», - сказав Папа Римський Лев XIV у своєму традиційному різдвяному посланні.
 
Раніше понтифік закликав Росію припинити вогонь хоча б на Різдво і висловив розчарування тим, що Москва не відгукнулася на цей заклик.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:19:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯У Києві померла жінка, яка по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85345</link>
      <description>🕯У Києві померла жінка, яка постраждала внаслідок російського удару 23 грудня — прокуратура

48-річна жінка отримала осколкові поранення голови під час російської дронової атаки 23 грудня у Святошинському районі. Постраждалу в тяжкому стані доставили до лікарні, де вона згодом померла</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Вперше за останні роки рашист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85346</link>
      <description>🤬Вперше за останні роки рашисти захопили командний пункт батальйону разом із майном, засобами зв'язку та зберігання інформації на Гуляйпільському напрямку, — Стерненко

Якщо підтвердиться, що це саме КСП батальйонного рівню бригади ТРО, як заявляють окупанти, то це означатиме, що проблема з бригадами ТРО стає системною. 

Насправді на стіні висить прапор 102-ої бригади ТРО, а не 106-ої бригади, і це викликає запитання. 

Це відео росіяни зняли з метою деморалізувати українців, але, оскільки воно вже розійшлось в публічному просторі, ігнорувати його неможливо.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:22:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США і росія обговорюють питанн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85347</link>
      <description>США і росія обговорюють питання управління Запорізькою АЕС без участі України, - стверджує російський диктатор.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:45:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 «Швидко нарізав кола, але FP</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85349</link>
      <description>🔞 «Швидко нарізав кола, але FPV виявився швидшим», - в Покровську 425-ий полк демонструє високу якість відео камер своїх дронів під час знищення окупантів</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:10:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85350</link>
      <description>💪 Дрон-камікадзе «Булава» на озброєнні  Сил безпілотних систем України.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:57:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85353</link>
      <description>🔞 FPVшки 110-КИ РОЗІРВАЛИ ДВОХ ОКУПАНТІВ

Двоє «смільчаків» поперли в український бліндаж, думаючи, що прокатить. 

Зав’язався стрілецький бій, і 3-ій батальйон Окремої президентської бригади зустрів окупантів так, що бажання лізти далі швидко зникло.

Далі класика від 110-ки. 

В небо злетіли FPV, і вся ця «операція» для окупантів закінчилась миттєво.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:05:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Купʼянська 475-ий окр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85354</link>
      <description>В районі Купʼянська 475-ий окремий штурмовий полк «CODE 9.2» продовжує операцію зі звільнення міста без свят і вихідних.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:08:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський може відвідати рези</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85355</link>
      <description>Зеленський може відвідати резиденцію Трампа у Флориді 28 грудня, «якщо все піде за планом», — Kyiv Post

Рівень конкретики на переговорах нині вищий. Водночас найскладніші питання — гарантії безпеки, механізми контролю та зобов’язання росії — залишаються невирішеними</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:45:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🐵путін продовжує вимагати всю </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85357</link>
      <description>🐵путін продовжує вимагати всю територію Донбасу, яку росіяни досі не змогли захопити, — росЗМІ

Зокрема вчора диктатор  розповідав про домовленості в Анкориджі, про план американської сторони і про те, що американці нібито відійшли від окремих своїх позицій в результаті переговорів з європейцями. 

путін стверджуж, що російська сторона досі готова піти на деякі поступки, які він тоді, в Анкориджі, прийняв для себе, але вони не стосуються Донбасу.

Тобто йдеться про те, що «Донбас наш». Було сказано, що «питання про приналежність Краматорсько-Костянтинівсько-Слов'янського вузла не обговорюється». Але що в іншому не виключений частковий обмін територіями з російської сторони теж.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:14:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
