<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 08:10:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬русня публікує кадри сьогодні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79277</link>
      <description>🤬русня публікує кадри сьогоднішнього удару ФАБом по багатоповерхівці у Костянтинівці</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-22_15-49-14.mp4" length="803099" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:49:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хакери не сплять. І ринок кібе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79278</link>
      <description>Хакери не сплять. І ринок кіберзахисту зростає швидше, ніж будь-яка інша ІТ-сфера.

AI зробив атаки розумнішими й небезпечнішими. Але саме він відкрив і нову еру в кіберзахисті, де фахівці з AI-інструментами стають безцінними.

🎓Чому саме IT-магістратура Neoversity з кібербезпеки?

🟢Міжнародно визнаний диплом
Master of Science (EQF 7, 90 ECTS) акредитований європейським університетом Woolf і визнається більш ніж у 50 країнах світу.

🟢Навчання через практику
2 роки (2250 годин) онлайн — модульна система, реальні проєкти, стартапи.

🟢Гнучкий формат і підтримка
Усі заняття онлайн українською мовою з підтримкою англійської. Ніяких ЄВІ чи ЄПВІ.

🟢Вибуховий попит на фахівців
Кіберзахист — одна з найбільш затребуваних професій у світі.

Кібербезпека — не тренд, а професія майбутнього, яку підсилює AI.

Реєструйтеся, кількість місць обмежена ➡️
https://cutt.ly/mrJOoTnq</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_16-00-59.jpg" length="128271" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇳 Пекін відреагував на заяву </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79280</link>
      <description>🇨🇳 Пекін відреагував на заяву Зеленського про те, що Україні не потрібні китайські гарантії

💬 «Вкрай важливо прагнути до спільної, всеосяжної, спільної та сталої безпеки та сприяти політичному врегулюванню кризи в Україні. Китай готовий відігравати конструктивну роль із цією метою», - заявила речниця МЗС Китаю Мао Нін.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_17-26-32.jpg" length="24400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Журналіст: Ви говорили з путін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79281</link>
      <description>Журналіст: Ви говорили з путіним про американський завод в Україні, який було атаковано рф?

Трамп: Я сказав йому, що я незадоволений</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-22_17-36-35.mp4" length="1007373" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:36:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогоднішні удари ворога по од</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79282</link>
      <description>Сьогоднішні удари ворога по одному з островів біля Херсона</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0577.MP4" length="7642464" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:55:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Влучними ударами знищено по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79283</link>
      <description>❗️ Влучними ударами знищено позиції російського центру БПЛА «Рубікон», а також склад боєприпасів, - Генштаб

Що таке центр «Рубікон» і чому це важливо.

▫️ Центр «Рубикон» був створений в серпні 2024 року за особистим наказом міністра оборони росії Андрія Бєлоусова.

▫️ Він займається перспективними безпілотними технологіями для використання у війні проти України, системами як тактичного рівня, так і оперативно-стратегічного.

▫️ «Рубікон» організований у чотири частини: центр розробки БпЛА-систем і роботизованих наземних комплексів; центр навчання інструкторів використанню інноваційних безпілотних рішень; центр аналітики; передові бойові підрозділи.

▫️ Оператори центру «Рубікон» експлуатують різні типи безпілотників, баражуючі боєприпаси «Ланцет», ударні «Молнії», дрони на оптоволокні та далекобійні БПЛА, деякі підрозділи навіть проходять спеціальну підготовку для боротьби з українськими літаками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0578.MP4" length="8091528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 20:18:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кіт Келлог разом із делегацією</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79285</link>
      <description>Кіт Келлог разом із делегацією США завтра приїде до Києва.

Згідно попереднього досвіду, під час візиту русня не обстрілюватиме столицю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_21-09-20.jpg" length="44859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 21:09:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі БПЛА атакували кілька ці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79286</link>
      <description>Вночі БПЛА атакували кілька цілей в місті Петров Вал Волгоградської області росії, було чутно вибухи, після атаки в районі залізничної станції виникла пожежа, - росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0580.MP4" length="1123346" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:52:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Трагічно загинув пілот вини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79287</link>
      <description>❗️ Трагічно загинув пілот винищувача МіГ-29 майор Сергій Бондар, катастрофа сталася сьогодні вночі, 23 серпня, коли, після виконання бойового завдання його літак заходив на посадку, — Повітряні Сили

Причини та обставини з’ясовуються. 

Щирі співчуття близьким та рідним загиблого пілота.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_04-57-56.jpg" length="61028" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 04:57:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
