<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 03:53:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤝Варшава передає Києву 90 гене</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86952</link>
      <description>🤝Варшава передає Києву 90 генераторів у відповідь на російські атаки, - мер Варшави

оголосили про нові пакети гуманітарної допомоги, зокрема: 

Партнери передали значні пакети гуманітарної допомоги: США — понад $400 млн, Німеччина — €60 млн, Велика Британія та Нідерланди — по €23 млн, Італія — €10 млн

У січні надано значну практичну допомогу — генератори, котли, модульні котельні, трансформатори та фінансування від країн Європи й Японії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_18-31-31.jpg" length="113022" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Герой росії командир полку вия</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86953</link>
      <description>Герой росії командир полку виявився садистом, який особисто гнав палками в бій своїх підлеглих, - заявив щойно захоплений полонений.

Олексій Зеліков, один з операторів БПЛА, був нещодавно захоплений в районі Куп’янська.

Стверджує, що хотів би застрелили власного командира полку підполковника Андрія Сиротюка, який над ним знущався.

Андрій Сиротюк, позивний «Орел», герой росії, командир 121-го мотострілецького полку 68-ї мсд 6-ї загальновійськової армії, був офіційно звинувачений СБУ в розстрілах цивільних в районі Купʼянська.

Отримав звання героя росії від російського міністра оборони Белоусова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5512.MP4" length="3134490" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:43:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Зеленській домовився зі США </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86955</link>
      <description>‼️Зеленській домовився зі США про постачання ракет для Patriot</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_19-13-44.jpg" length="32454" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:13:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зʼявилися кадри з тристоронн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86956</link>
      <description>⚡️Зʼявилися кадри з тристоронніх переговорів України, США та рф в Абу-Дабі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-23_19-27-30.mp4" length="1107473" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:27:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ℹ️ Умєров назвав зустріч в Абу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86957</link>
      <description>ℹ️ Умєров назвав зустріч в Абу-Дабі не «переговорами», а словом «консультація».

📌 З боку США в консультаціях взяли участь спеціальний посланник Стів Віткофф, Джаред Кушнер, Джош Груенбаум, а також генерали Деніел Дрісколл і Алекс Гринкевич, — повідомив Умєров 

📌 Російську сторону представляли посадовці воєнної розвідки та армії. Переговори були присвячені параметрам завершення повномасштабної війни рф проти України та подальшій логіці переговорного процесу з метою досягнення «гідного і тривалого миру». 

📌 Очікується, що консультації продовжаться: до української делегації мають приєднатися начальник Генштабу ЗСУ генерал Андрій Гнатов і заступник начальника ГУР МО генерал-лейтенант Вадим Скібіцький. 

📌 За підсумками кожного етапу перемовин українська сторона доповідає Зеленському. У делегації підкреслюють, що діють узгоджено в межах завдань, визначених главою держави, і готові працювати в різних форматах залежно від перебігу діалогу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_20-17-06.jpg" length="168734" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:17:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️До 40 Шахедів з Сумщини та Ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86958</link>
      <description>⚡️До 40 Шахедів з Сумщини та Чернігівщини на Київщину

10 Шахедів з Харківщини на південь Полтавщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-23_21-03-02.jpg" length="201872" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:03:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Висадка французьких військових</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86959</link>
      <description>Висадка французьких військових на танкер «Grinch», який використовує російський «тіньовий флот»</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:15:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
