<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 12:32:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Вночі Повітряні Сили збили  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88162</link>
      <description>⚡️Вночі Повітряні Сили збили  2 російські ракети «Циркон» та 54 БпЛА, якими рф атакувала Україну.

У ніч на 16 лютого противник атакував територію України ракетами та БПЛА:

▫️ 4 протикорабельні ракети «Циркон»;

▫️ 1 балістична ракета «Іскандер-М»; 

▫️ 1 авіаційна ракета Х-31П;

▫️ 62 ударні БПЛА «Shahed», «Гербера», «Італмас» та безпілотники інших типів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_07-38-10.jpg" length="99836" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:38:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Соловйова "розірвало" від спі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88164</link>
      <description>🤡Соловйова "розірвало" від спільного німецько-українського виробництва дронів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-16_09-31-11.mp4" length="2261125" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:31:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Під час підготовки російської </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88165</link>
      <description>Під час підготовки російської атаки на Одесу контррозвідкою затримано 48-річну жінку, яка проводила розвідку енергетичної інфраструктури.

Контррозвідники Служби безпеки вважають, що головним завданням фігурантки було знайти і передати координати трансформаторних підстанцій у мікрорайонах, а також об’єктів високої напруги, що живлять обласний центр.

Також вона обходила периметр електропідстанцій, щоб виявити пошкодження і з’ясувати технічний стан після нещодавніх обстрілів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_09-49-48.jpg" length="57290" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:49:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡На переговорах у Швейцарії ко</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88169</link>
      <description>🤡На переговорах у Швейцарії коло питань буде ширшим, ніж у Абу-Дабі, повідомив прес-секретар, -  Пєсков

 За його словами, буде обговорюватися, зокрема, питання територій

Крім Мединського до складу російської делегації у Женеві увійдуть заступник міністра закордонних справ Михайло Галузін і глава ГРУ Ігор Костюков, додав Пєсков. За його словами, спецпредставник Путіна Кирилл Дмитрієв також проведе зустрічі у Женеві, але він займається виключно питаннями економічної взаємодії з США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_10-00-46.jpg" length="31113" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:00:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚠️Спробуй себе у IT. А раптом </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88170</link>
      <description>⚠️Спробуй себе у IT. А раптом це «твоє» ?

🔼Середня зарплата спеціаліста складає $1600, працювати можна віддалено і заробляти не в гривнях, в EUR або USD.

За 8 днів ти не просто подивишся, "як воно там".
Ти створиш свій перший реальний проєкт, пройдеш повний цикл роботи IT-команди — і знатимеш, яка роль саме твоя.

🔥 Це не просто відео-урок. Це можливість спробувати себе сучасним ІТ спеціалістом:
UX/UI дизайнер
Веброзробник
QA спеціаліст
Дата аналітик
Проєктний менеджер

Ти побачиш, де твоє, не витрачаючи роки й тисячі гривень.

🎁 Та саме для тебе, ми підготували бонус: Штучний інтелект в IT. Як використовувати AI у 5 ключових ІТ-професіях?.

💥 Участь безкоштовна, але місця обмежені — групи невеликі.
Реєструйся зараз і створи свій перший ІТ-проєкт уже цього тижня:👇
https://i.goit.global/Daw8t</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_10-01-39.jpg" length="125780" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:01:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UPD Квартири, які знаходяться </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88171</link>
      <description>UPD Квартири, які знаходяться у приватній власності не передаватимуть іншим!

Порожні квартири комунальної  та державної власності без спадкоємців передаватимуть для розселення ВПО

Мінрозвитку громад запускає механізм передачі житла, у якому роками ніхто не проживає та яке не має спадкоємців, для внутрішньо переміщених осіб. Їдеться лише про квартири, які не знаходяться у приватній власності!

Проєкт уже стартував на Київщині, Івано-Франківщині та Полтавщині. Згодом його планують поширити на всю країну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_10-30-12.jpg" length="28532" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:30:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Підсумки Мюнхена-2026: як Єв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88172</link>
      <description>❗️Підсумки Мюнхена-2026: як Європа готується до нападу Росії, відвертається від США та "заграє" з Китаєм.

Світового порядку, заснованого на правилах, більше не існує. Ба більше - США не вважають Росію загрозою, тож оборона Європи - це проблема самої Європи, американці збережуть лише ядерну парасольку. 

Київ же отримав підтвердження, що американці готові ратифікувати гарантії безпеки в Конгресі, АЛЕ все залежить від досягнення мирної угоди. Росіяни, як відомо, вимагають від України здачі територій, а американці, очевидно, не проти.

➡️ Про ТРИ головні для України підсумки закритих обговорень у Мюнхені, і до чого тут "Чорна скринька страху" - читайте детально на ТСН.ua

🔗 Сайт | Facebook | YouTube</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_10-37-09.jpg" length="108595" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:37:09 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
