<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 18:11:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Британія, США  і Франція зня</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74717</link>
      <description>⚡️Британія, США  і Франція зняли обмеження і дозволили бити вглиб рф далекобійною зброєю, - канцлер Фрідріх Мерц про перспективу поставок Taurus в Україну

Очікують, що Німеччина передасть Україні від 100 до 150 крилатих ракет Taurus, - Clash

Це німецький аналог британських Storm Shadow та французьких SCALP-EG, але більш потужній і технологічний. Якщо передадуть, то це буде найбільш далекобійна ракетна зброя в українській армії, яка битиме на понад 500 км, і теоретично може долетіти до Москви. 

В України зараз є: 
• Storm Shadow – дальність у 250 км;
• Український "Нептун" - дальність 280 км;
• ATACMS – дальність 300 км;
• Покращений наземний варіант ракети «Нептун» - дальність до 400 км</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_12-14-17.jpg" length="124646" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:14:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський відвідає Берлін вже</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74718</link>
      <description>Зеленський відвідає Берлін вже у цю середу, — Spiegel 

Він разом з канцлером Німеччини мають обговорити можливі кроки для подальших переговорів між Україною та рф

Також Мерц поінформує президента про плани щодо нового пакета санкцій ЄС проти рф. У Берліні Зеленський також зустрінеться з президентом країни Штайнмаєром.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_12-31-22.jpg" length="90507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:31:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Розвідгрупи з ударною компонен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74719</link>
      <description>Розвідгрупи з ударною компонентою прикордонної бригади «Гарт» уразили транспорт, дві гармати та точки запуску дронів окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7002.MP4" length="16759776" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:53:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп нарешті зрозумів, що п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74720</link>
      <description>❗️Трамп нарешті зрозумів, що путін йому бреше, — BFMTV цитує президента Франції Еммануеля Макрона</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_13-46-15.jpg" length="142528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 13:46:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США не хочуть безоплатно пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74721</link>
      <description>❗️США не хочуть безоплатно передавати Україні системи Patriot, але готові їх продати, — The Washington Post

За гроші чомусь теж не продають..</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_13-57-25.jpg" length="191548" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 13:57:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Паніка на Сувалкському коридо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74722</link>
      <description>😳Паніка на Сувалкському коридорі — поляки й литовці готуються до вторгнення рф. Про це пише німецьке видання BILD

▪️Жителі регіону масово виїжджають — бояться, що росія атакує одночасно з боку білорусі й Калінінграда
▪️Сувалкський коридор — це вузька смуга довжиною 65 км, яка з’єднує Польщу й Литву, але розділяє білорусь і Калінінград
▪️Це — найслабше місце східного флангу НАТО, яке може стати першою мішенню
▪️Артилерія рф уже зараз може дістати будь-яку точку регіону — а росТВ прямо погрожує «прорубати» шлях до Калінінграда</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-26_13-59-34.jpg" length="107074" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 13:59:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росію буквально змусили розп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74724</link>
      <description>🤬 росію буквально змусили розпочати «СВО» і її змушують почуватися винною, — путін

Це ж не ми організували державний переворот в Україні.

Кремлівський вбивця вчергове намагається виправдати свої злочини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-26_15-09-17.mp4" length="9448912" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 15:09:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Повітряну тривогу в російські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74725</link>
      <description>💥Повітряну тривогу в російській Кінешмі увімкнули лише після третього прильоту по хімзаводу, - народний російський кореспондент зняв сьогодні відеопідтвердження ударів дронів по підприємству «Дмитрівський хімічний завод»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-26_15-18-43.mp4" length="11921082" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 15:18:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новий полонений з найскладнішо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74729</link>
      <description>Новий полонений з найскладнішого напряму - Покровського 

Новик Костянтин Миколайович 21.08.1977 , Томська обл. с. Кожевнікова, 15 бригада

З його села 47 людей пішли за мобілізацією, чоловік 30 вже на сільському цвинтарі, каже, по телевізору розповідають про "братський" народ, а стравив нас проклятий Захід, ось так, а ще казали, що хохли їдять дітей, а військовополонених із 15-ої бригади відправляють на органи.

І вони цій безумній маячні вірять.

Бо інакше пояснити, чому вони лізуть, неможливо.</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:42:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23-24 травня ворог вкотре здій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74730</link>
      <description>23-24 травня ворог вкотре здійснив спроби штурму позицій у зоні бойової відповідальності 31-ї ОМБР, застосовуючи комбіновану бронетехніку, колісну вантажну техніку й піхоту. 

Перші спроби штурму наших позицій противник, застосувавши димову завісу, здійснив ввечері 23 травня з напрямку Старомайорськ–Рівнопіль–Зелене Поле. 

Вся техніка – п’ять ББМ – була виявлена на дальніх підступах до наших передових позицій та ліквідована. 

Окупанти, вочевидь сприйнявши свою поразку як випадковість, наступного дня тим самим маршрутом посунули в напрямку українських позицій. 

Але цього разу вантажною колісною технікою, обвареною решітками. 

Техніку бійці 31 ОМБр також виявили й знищили.

Ввечері того ж дня ворог вирішив вдатися до хитрощів. 

Застосувавши димову завісу на одному напрямку, рушив до наших позицій з іншого – Нескучне–Рівнопіль–Зелене Поле.

Та вся техніка бронетехніка й колісна вантажна – знов була виявлена на дальніх рубежах і знищена. 

На відео – знищення ворожої техніки 31-ою ОМБР.</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 17:18:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
