<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:37:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇩🇪 Не бачу майже жодних шансів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88311</link>
      <description>🇩🇪 Не бачу майже жодних шансів на швидке завершення війни шляхом переговорів, - Мерц зробив песимістичну заяву щодо закінчення війни в Україні

⚖️ Мерц вважає, що війна закінчиться лише тоді, коли одна з двох сторін буде виснажена.

🇪🇺 Думку Мерца поділяють керівники розвідок 5 європейських держав, які поспілкувались з Reuters на умовах анонімності.

💵 Четверо з них заявили, що Москва використовує переговори за участю США для просування теми зняття санкцій і встановлення бізнесових відносин.

🎭 Те, що відбувалося в Женеві цього тижня, є не переговорами, а «театром переговорів», заявив один із керівників європейської розвідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_10-51-24.jpg" length="20964" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:51:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ розвідки «Аскольд» з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88312</link>
      <description>Підрозділ розвідки «Аскольд» знищив щонайменше два ворожих укриття, один склад з боєприпасами й чотирьох окупантів на Курському та Північно-Слобожанському напрямках.

В нас був досвід роботи з «Аскольдом» під час активізації бойових дій на Півночі.

Як працює підрозділ в складі бригади ДПСУ «Сталевий кордон», можна подивитись за посиланням https://m.youtube.com/watch?v=i11FfxjL9ZE&amp;pp=0gcJCb4JAYcqIYzv</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6304.MP4" length="18712778" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:37:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський піхотинець близько </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88313</link>
      <description>Російський піхотинець близько пів року перебував у Куп'янську. 

Не дочекавшись від командування забезпечення та підтримки, вирішив добровільно вийти в полон. 

Для цього росіянин скористався чат-ботом «Хочу жить», а начальник розвідки батальйонної тактичної групи «Хартія» забезпечив його виведення з міста.

⏯️ https://youtu.be/u4fz3FwOwpk?si=5eqz43ObnbKTulC5</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6305.MP4" length="20222274" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:02:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нарешті, трушний канал, де про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88314</link>
      <description>Нарешті, трушний канал, де простими словами пояснюють про бізнес, гроші та економіку. Підписуйтесь, щоб стати багатшим та освіченішим: t.me/business_ua</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-19_13-24-37.jpg" length="67709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:24:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 «Молоді та красиві чоловіки </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88320</link>
      <description>😳 «Молоді та красиві чоловіки мені не до вподоби», — Трамп на першому засіданні своєї «Ради миру».

Путін, Лукашенко та Сі на зустріч не прибули, як і більшість європейських лідерів, окрім Угорщини та Туреччини. Серед учасників — лідери Вірменії, Єгипту, Пакистану, ОАЕ, Аргентини та Індонезії, всього близько 20 країн.

🇫🇷 Франція – відмовилась приєднуватись. 
🇬🇧 Велика Британія – не приєдналась. 
🇩🇪 Німеччина – прибула лише як спостерігач. 
🇮🇹 Італія – також в статусі спостерігача або утрималась. 
🇨🇦 Канада – не бере участі. 

Трамп зібрав Раду миру напередодні військової операції проти Ірану, до якої готуються, і яка може розпочатися в найближчі вихідні.

Символічно.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_15-28-46.mp4" length="1193148" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:28:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ почали контратакувати, щ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88323</link>
      <description>❗️ЗСУ почали контратакувати, щоб зупинити просування ворога в бік Дніпропетровської області, - спікер Сил оборони півдня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-19_15-52-30.mp4" length="166313" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:52:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇰🇪 Близько 1000 кенійців воюют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88324</link>
      <description>🇰🇪 Близько 1000 кенійців воюють проти України, - сенсаційні цифри оприлюднив депутат кенійського парламенту Кімані Ічунгʼва, спираючись на дані розвідки.

🪖 Серед завербованих є колишні військові, поліцейські а також цивільні громадяни Кенії.

🕸️ В Кенії діє розгалужена мережа вербувальників, які направляють найманців до російської армії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6318.MP4" length="5216990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Командир роти іноземних лег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88325</link>
      <description>⚔️ Командир роти іноземних легіонерів в ЗСУ, дівчина з чоловічим позивним «Джефрі», пообіцяла мені, що після трансформування «Інтернаціонального Легіону» її бійців не будуть посилати «на мʼясо».

❗️ Що насправді відбувається з «Інтернаціональними Легіонами» в штурмових полках, куди їх передали, можна дізнатися за посиланням 

⏯️ https://m.youtube.com/watch?v=S50umaVOC5A</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6319.MP4" length="3610274" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:28:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
