<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 18:12:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Заявлено, як проліт українсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82136</link>
      <description>❗️Заявлено, як проліт української ракети в напрямку Криму.

Групи реактивних/звичайних БпЛА рухаються по рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_14-50-16.mp4" length="383290" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:50:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На початку XVII століття украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82138</link>
      <description>На початку XVII століття українські козаки вже мали чітке уявлення про власні кордони 🇺🇦

У листах і присягах вони писали про землі від Могилева до Чорного моря, від Любліна до Дону — саме так виглядала карта України в їхній свідомості.

📚 Усе це тепер зібрано у двотомнику «Документи українського козацтва XVI – першої половини XVII ст.: універсали, листування, угоди, присяги» від видавництва РВВ. Це сотні сторінок справжніх свідчень — голоси старшин, отаманів і писарів, які вперше перекладені українською.

«Козаки чітко усвідомлювали, у яких межах має бути їхня земля — і ці уявлення передували державним картам.»

Територія — це не лише земля. Це уявлення про себе ❗️І те, що козаки вже тоді бачили Україну від Могилева до Чорного моря, означає:
ми — не випадковість історії. Ми — продовження тієї ж лінії, яку вони проклали пером і шаблею. У час, коли знову доводиться захищати межі, варто перечитати, як їх визначали ті, хто називав себе Військом Запорозьким.

↘️Замовити в подивитися зміст можна тут https://rvv.com.ua/product/dokumenty-ukrayinsqqkogo-kozacztva-xvi-persh-pol-xvii-st-universaly-lystuvannya-ugody-prysyagy-2025</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:59:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥СБУ знищила легкомоторні літ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82141</link>
      <description>💥🔥СБУ знищила легкомоторні літаки рф, які перехоплювали далекобійні українські дрони

Спецпризначенці Центру спеціальних операцій «А» СБУ в черговий раз успішно знищили ворожі цілі на тимчасово окупованих територіях.

Цього разу ЦСО «А» ліквідував два легкомоторні літаки, які окупанти розмістили на аеродромах та використовували для збиття українських далекобійних дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2467.MP4" length="21174078" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:31:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️⚠️Ракети і дрони продовжують</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82144</link>
      <description>❗️⚠️Ракети і дрони продовжують летіти в бік країни-лайна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_16-00-29.mp4" length="400696" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:00:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Ми припинили 8 війн і 9-та на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82147</link>
      <description>🙄Ми припинили 8 війн і 9-та наближається, — Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_16-50-55.mp4" length="1205420" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:50:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На території росії було підірв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82148</link>
      <description>На території росії було підірвано важливу залізничну лінію «Псков-Санкт-Петербург», яка забезпечувала логістичні потреби окупаційних військ, - пише «Мілітарний».

Видання посилається на джерела в Головному управлінні розвідки.

За даними розвідки, у ніч на 21 жовтня на одному з перегонів цього сполучення стався вибух, що пошкодив залізничні колії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_17-11-18.jpg" length="121694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:11:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як українська ракета</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82149</link>
      <description>Заявлене, як українська ракета над Брянською областю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_17-33-29.jpg" length="11870" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:33:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Україна та ЄС готують план з </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82150</link>
      <description>🤔Україна та ЄС готують план з 12 пунктів на випадок, якщо росія погодиться припинити війну по ліній фронту, — Bloomberg

Передбачається, що план має вступити в дію після того, як і Україна, і росія припинять вогонь і візьмуть на себе зобов'язання зупинити територіальне просування. Ключові пункти пропозиції: 

Реалізацію перемир’я контролюватиме рада миру на чолі з Дональдом Трампом.

Повернення всіх депортованих дітей в Україну та обмін полоненими. 

Україна отримає гарантії безпеки та відкритий шлях до швидкого вступу до ЄС.

Україна отримає кошти на відновлення збитків від війни.

Санкції з росії будуть поступово зняті, однак близько $300 млрд заморожених резервів РФ будуть повернуті лише після того, як Москва погодиться зробити свій внесок у післявоєнне відновлення України. 

Україна та ЄС юридично не визнаватимуть жодну окуповану територію російською.

Київ і Москва розпочнуть перемовини щодо управління окупованими територіями. 

Деталі плану доопрацьовуються і все ще можуть змінитися. Будь-яка пропозиція також потребуватиме підтримки з боку Вашингтона, і європейські чиновники можуть відвідати США цього тижня для обговорень плану.

Гарний план, але кацапи, вже заявили, що зупиняти війну по нинішній лінії фронту вони не збираються</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-21_18-08-08.jpg" length="195736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:08:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Удар ворожого дрону по Сумах </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82151</link>
      <description>💥Удар ворожого дрону по Сумах сьогодні вдень, коли на вулицях максимальна кількість перехожих</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-21_18-11-00.mp4" length="699513" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
