<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 02:28:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬 «Будеш служити там, де обере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82653</link>
      <description>💬 «Будеш служити там, де обереш, і тим, ким вибереш особисто,- слово командира», - так обіцяє командувач СБС Роберт Бровді

📝 «Мадяр на звʼязку.
Досить бігати від армії- час літати!

Оголошую набір до складу Сил Безпілотних Систем.

15000+ вакансій, половина з яких- спеціальності з мирного життя. 

‼️Будеш служити там, де обереш і тим, ким вибереш особисто,- слово командира. 

Набирай у інтернеті - СБС. Або за посиланням: https://usforces.army/?utm_source=tg_magyar#application-form

12 підрозділів Птахів чекають на Тебе!

Дрон чекає на пілота, а не навпаки- цей клопіт лиши мені. 

Угрупованню СБС днями 5 місяців. Результат на табло: 30 тис відспіваних та звільнених з СВО хробаків, понад 100 тис знищених/уражених ворожих цілей протягом 150 діб. Це рівно два Армійських штурмових корпуси окупантів в утиль.  

Нас стане 5% від загальної чисельності Сил оборони України. 

Приєднуйся, війна у розпалі. 

Слідкуй результати наживо тут:

https://sbs-group.army/

«ПІДРАХУЙКА», онлайн-табло СБС».</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:03:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Так зараз виглядає шахта «Покр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82655</link>
      <description>Так зараз виглядає шахта «Покровська», стратегічний пункт в битві за місто, - підрозділ «Гострі Картузи».

В грудні 2024 року керівництво шахти заявило про часткове призупинення роботи шахти у селі Піщане через наближення лінії фронту до Покровська.

В січні 2025 року було оголошено про зупинення роботи шахт Покровської вугільної групи.

В березні 2025 року були знищені головний ствол та підйомна установка шахтоуправління «Покровське».

На сьогодні 2 комплекси шахти повністю зруйновані та не підлягають відновленню.

Один з пускових комплексів знаходиться під окупацією. Інший під контролем Сил оборони України, але противник кожного дня робить штурмові дії в спробах захопити і другий комплекс.

Шахта є стратегічно важливою у битві за Покровськ, адже вона стоїть на шляху до розширення плацдарму на лівому фланзі міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_17-28-49.jpg" length="321764" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:28:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦✈️🇺🇦 Канада має намір переда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82660</link>
      <description>🇨🇦✈️🇺🇦 Канада має намір передати Україні затриманий російський літак Ан-124 

Вантажний літак Ан-124 «Руслан» належить російській компанії «Волга-Дніпро», яка за свою участь в підтримці війни знаходиться під санкціями. 

Лайнер залишається в аеропорту Торонто з лютого 2022 року. Тоді Канада закрила своє небо для російських літаків та заарештувала Ан-124.

Міністр закордонних справ Канади Аніта Ананд заявила, що уряд подав позов про конфіскацію літака, і якщо суд винесе позитивне рішення, Ан-124 буде передано Україні. 

У разі відмови суду уряд Канади планує ухвалити окремий закон для передачі лайнера Ан-124 Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_17-36-10.jpg" length="124553" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:36:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни вдарили по магазину н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82661</link>
      <description>🤬росіяни вдарили по магазину на Дніпропетровщині, він повністю згорів: є загиблі і поранені, — ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_17-53-30.jpg" length="109103" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:53:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Окупанти заявили, що вдарили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82663</link>
      <description>🤡 Окупанти заявили, що вдарили по 16-ій бригаді ЗСУ, але такої бригади в Збройних Силах України немає, - ОТУ «Харків»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_19-51-07.jpg" length="32789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:51:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сирський, Буданов, інші україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82664</link>
      <description>Сирський, Буданов, інші українські командувачі та військові начальники проводять нараду на Покровському напрямку з організації подальшої оборони міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2796.MP4" length="5948814" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:55:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩Невідомі дрони помітили над в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82665</link>
      <description>💩Невідомі дрони помітили над військовою базою в Бельгії, де зберігають американську ядерну зброю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_20-41-08.jpg" length="131892" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 20:41:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Моя зустріч із Сі Цзіньпіном </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82666</link>
      <description>🥴Моя зустріч із Сі Цзіньпіном була відмінною для обох наших країн. Ця зустріч приведе до вічного миру та успіху. Нехай Бог благословить як Китай, так і США, – Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-01_21-11-42.jpg" length="70687" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:11:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
