<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 14:13:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Верховний лідер Ірану Алі Хаме</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85850</link>
      <description>Верховний лідер Ірану Алі Хаменеї розглядає можливість втечі з країни у випадку, якщо протести вийдуть з-під контролю і силові структури перестануть підкорятися наказам, - The Times з посиланням на дані розвідки США і Великої Британії

За інформацією джерел видання, 86-річний Хаменеї має "план Б". У випадку дезертирства або розколу в армії та силах безпеки він готовий покинути Тегеран разом з вузьким колом - до 20 найближчих соратників і членів сім'ї, включаючи сина Моджтабу, якого вважають його можливим наступником. Основним напрямком втечі називають Москву - як найбезпечніше і лояльне місце.

План евакуації, за даними розвідки, включає заздалегідь підготовлені маршрути, готівку, закордонні активи і нерухомість. За оцінкою Reuters, вартість активів Хаменеї може досягати 95 мільярдів фунтів стерлінгів.

У матеріалі зазначається, що Хаменеї орієнтується на приклад Башара Асада, тобто розглядає його втечу до Москви в момент краху режиму як робочу модель порятунку себе і найближчого оточення. Також вказується, що з минулого року (після війни з Ізраїлем) він став помітно слабкішим фізично і психологічно, майже не з'являється на публіці і під час нинішніх протестів фактично зник з публічного простору.

Нагадаємо, протести в Ірані тривають вже більше тижня. Вони почалися через високу інфляцію та інші економічні проблеми в країні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_08-11-29.jpg" length="89723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:11:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У російському Єльці після чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85851</link>
      <description>🔥У російському Єльці після чергового удару БПЛА горить завод "Енергія", що виробляє продукцію для армії рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_08-18-40.jpg" length="55099" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:18:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі російська армія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85852</link>
      <description>Сьогодні вночі російська армія «перемогла» ще одну лікарню – у Києві – з діючим стаціонаром - Зеленський

Пацієнтів довелося евакуювати. Є постраждалі. На жаль, одна людина загинула.

Треба не забувати нашим партнерам, що ППО потрібна щодня, кошти на виробництво дронів-перехоплювачів – щодня, обладнання для енергетики – щодня. Працюватимемо на тижні з європейськими та американськими партнерами, щоб Україна була з необхідною допомогою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-05_08-22-56.mp4" length="10737128" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:22:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Місто Славутич повністю зне</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85858</link>
      <description>❗️ Місто Славутич повністю знеструмлене після російської атаки та влучання в «обʼєкт енергетики», - мер Фомічев

💬‎ «Критична інфраструктура на резервних джерелах живлення: працюють генератори, сонячні станції та акумулятори».

💬‎ «Можливі перебої з водопостачанням, будемо перемикатися на інше резервне живлення».

💬‎ «Також маємо влучання ворожого дрона в житловий будинок. Без жертв. Дивом не вибухнула бойова частина».
‎</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_10-15-14.jpg" length="43968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:15:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬В Дніпрі після атаки БпЛА мас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85859</link>
      <description>🤬В Дніпрі після атаки БпЛА масштабна пожежа, - місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-05_10-40-44.mp4" length="315517" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:40:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По Харкову ударили балістикою:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85860</link>
      <description>По Харкову ударили балістикою: декілька прильотів підряд в одному районі, — мер Терехов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4818.MP4" length="533508" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:07:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Дніпрі шахед «знешкодили» др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85861</link>
      <description>У Дніпрі шахед «знешкодили» дроти.

Безпілотник летів настільки низько, що вибухнув після того, як зачепився за лінії електропередач на вулиці.

Відео публікують місцеві ЗМІ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4819.MP4" length="1156601" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:11:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ «Йду з посади», - Малюк осо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85863</link>
      <description>⚡️ «Йду з посади», - Малюк особисто повідомив, що залишає посаду голови СБУ, але продовжуватиме брати участь в проведенні спецоперацій.

💬 «Йду з посади Голови Служби безпеки. Залишаюсь в системі СБУ реалізовувати асиметричні спецоперації світового рівня, які й надалі будуть завдавати ворогу максимальної шкоди», - цитують звернення Малюка інформаційні ресурси СБУ.  
 
Кілька спецоперацій, які провела СБУ під керівництвом Малюка

▫️ Спецоперація «Павутина», уражено стратегічні літаки на 4 аеродромах. 
 
▫️ Три атаки на Кримський міст, вантажівка з вибухівкою (2022), морські дрони (2023), підводний підрив (2025).
 
▫️ Ураження 14 бойових кораблів морськими дронами «Sea Baby».

▫️ Ураження субмарини класу «Варшавянка» у порту Новоросійська підводним дроном «Sub SeaBaby», перше в морській історії.
 
▫️ Викрито 128 агентурних мереж ворога, до яких входило 563 агенти. 

▫️ ЦСО «А» СБУ стабільно входить до ТОП-3 за обсягами знищеного безпілотними засобами особового складу та техніки противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_11-59-18.jpg" length="102346" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:59:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Євгеній Хмара, начальник ЦС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85864</link>
      <description>❗️ Євгеній Хмара, начальник ЦСО «Альфа», стане тимчасово виконуючим обов’язки голови СБУ, – повідомив радник Президента України Дмитро Литвин

ℹ️ Євгеній Хмара з 2011 року проходив військову службу у Центрі спецоперацій «А» СБУ, у 2023 році був призначений начальником «Альфи».

▫️ Брав участь у звільненні Київщини, воював на Донеччині.

▫️ На рахунку ЦСО «А» підбитої ворожої техніки на понад 5,5 мільярда доларів США: танки, бойові машини, системи ППО, РЕБи та інше обладнання. 

▫️ Оператори дронів ЦСО «А» рали безпосередню участь в спецоперації «Павутина». 

▫️ Станом на 1 січня 2026 року СБУ уразила 2194 російських танків, 1805 із яких - на рахунку саме ЦСО «Альфа». 

▫️ Також спецпризначенці «А» підбили 3267 бойових броньованих машин, 3468 артилерійських систем, 540 засобів ППО, 454 засобів РЕБ.

▫️ Бійці ЦСО «А» СБУ також проводять спецоперації з ураження військових обʼєктів у глибокому тилу рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_12-17-00.jpg" length="21680" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:17:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мадуро може отримати смертний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85866</link>
      <description>Мадуро може отримати смертний вирок, якщо суд в США визнає його винним, — NYP.

Його підозрюють в організації масштабної наркомережі.

Судовий процес стартує о 19:00 за київським часом, на відео — лідера Венесуели доправляють до будівлі, де буде відбуватися суд.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:50:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡росіяни розбомбили американсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85867</link>
      <description>😡росіяни розбомбили американський завод у Дніпрі: на дороги міста вилилося близько 300 тонн олії, — мер

Борис Філатов повідомив, що внаслідок атаки російських дронів по Дніпру було знищено цивільне виробництво, яке належить американській компанії Bunge зі Сент-Луїса, штат Міссурі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-05_13-34-54.jpg" length="168363" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:34:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Знов «спецоперація Труба».
</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85868</link>
      <description>⚡️ Знов «спецоперація Труба».

📍 На Харківщині в районі Куп’янська росіяни спробували використати для просування газогін «Союз», - 77-а ОАЕМБР зупинила ворога 

➡️ Противник діяв в напрямку Нової Кругляківки та Загризового. 

🪖 До спроби прориву рф залучила близько 50 військових. Ліквідовано щонайменше 40 окупантів.

💥 За результатами операції, ворог не досяг поставлених завдань.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:50:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
