<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 13:25:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Для оточення Покровської агл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82514</link>
      <description>‼️Для оточення Покровської агломерації окупанти задіяли близько 11 тис осіб, на карті — ймовірний план противника, — 7 корпус ДШВ

Ворожі групи, яким вдалося інфільтруватися у місті, планують просунутися на північний захід та північ від Покровська. 

У смузі відповідальності 7 корпусу окупанти зосередили близько 27 тис. військових, 100 танків, до 260 бойових ББМ та до 160 гармат та мінометів. За два дні українські захисники «задвохсотили» 90 окупантів, 42 — поранили, знищили 1 бронетранспортер, 3 бойові машини піхоти, 3 автомобіля, 1 мотоцикл, а також збили та посадили 158 дронів різних типів. Безпосередньо у Покровську Сили оборони знищили 18 окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-29_10-27-42.jpg" length="180142" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:27:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 ЗСУ отримали сучасні катери</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82515</link>
      <description>🇺🇦 ЗСУ отримали сучасні катери Combat Boat 90 від Швеції та Норвегії, - ВМС України

Combat Boat 90 входять до числа найкращих у світі та використовуються у багатьох країнах, зокрема в державах-членах НАТО. Вони швидкісні, маневрові та надійні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-29_10-46-45.jpg" length="148245" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:46:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збили російський триколор, яки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82516</link>
      <description>Збили російський триколор, який окупанти причепили до стели перед Покровськом, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2663.MP4" length="1559438" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:12:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Контррозвідка та слідчі Служби</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82517</link>
      <description>Контррозвідка та слідчі Служби безпеки затримали у Києві іноземного агента фсб. 

Завербований росіянами колишній військовий інструктор із однієї з європейських країн в Україні займався тактичною підготовкою майбутніх військових. 

Іноземець передавав ворогу службову інформацію про Сили оборони України та готувався до вчинення терактів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-29_11-17-47.jpg" length="114988" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:17:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В селищі Новорайськ на Херсонщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82519</link>
      <description>В селищі Новорайськ на Херсонщині окупанти спробували атакувати вежу стільникової телефонії.

FPV-дрон, на щастя, було подавлено засобами РЕБ.

Він впав і після того здетонував перед приватним будинком по вул.Південна, 2. В результаті детонації в будинку пошкоджено шибки. Постраждалих не було.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2660.MP4" length="2363920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:37:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нічне полювання в Криму, - уда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82522</link>
      <description>Нічне полювання в Криму, - ударні безпілотники СБУ уразили зенітний комплекс «Панцир-С2», дві нафтобази та дві РЛС

Ударні безпілотники ЦСО «А» СБУ цієї ночі провели вдале полювання на російські військові та інфраструктурні об’єкти у тимчасово окупованому Криму.

Росіяни недорахувалися зенітно-ракетного комплексу «Панцир-С2» вартістю близько $20 млн. Він є однією з ключових ланок протиповітряної оборони ворога. 

Також у противника стало менше на дві РЛС. Кожна така знищена або виведена з ладу система ППО суттєво ослаблює оборону рф на кримському напрямку.

Окрім цього, безпілотники ЦСО «А» СБУ вразили нафтобазу у селищі Гвардійське, де зберігалося пальне. На об’єкті розпочалася масштабна пожежа, підіймається величезний стовп чорного диму. Зафіксовано також приліт безпілотника по нафтобазі «Комсомольська».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2667.MP4" length="325595" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:41:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці Департаменту активний ді</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82523</link>
      <description>Бійці Департаменту активний дій ГУР підірвали колії та пустили військовий потяг окупантів під укіс під Токмаком.

Деталі

Перед світанком 26 жовтня 2025 року на залізничній ділянці між тимчасово окупованими населеними пунктами Чернігівка та Стульневе Бердянського району Запорізької області пролунав вибух. 

Результатом операції, спрямованої  проти військової логістики, також стало пошкодження близько 70 метрів колій.

Уздовж і поперек покручених колій опинились: один локомотив, три залізничні платформи та щонайменше дев’ять вантажних вагонів ворожого військового поїзда.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-29_11-48-02.jpg" length="83045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:48:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 росія - найбільша терористич</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82525</link>
      <description>😡 росія - найбільша терористична організація у світі, - Зеленський

Сьогодні російська армія вдарила по дитячій лікарні в Херсоні. Вони не могли не знати, куди б’ють. Це свідомий удар РФ саме по дітях, саме по медичному персоналу, саме по базових гарантіях життя в громаді. Лікарня пошкоджена, є постраждалі серед персоналу та дітей, які лікувалися. Наймолодшій пораненій дитині вісім років, був поранений і сам хлопчик, і його мама з братом. У момент удару близько сотні людей були в лікарні, Росія навіть не соромиться, що розглядає такі об’єкти як мішень. 

"Росія – найбільша терористична організація у світі, яка не просто затягує цю свою терористичну війну, але й старається зробити все, щоб не спрацювала жодна можливість закінчити війну. росія свідомо підриває кожне змістовне дипломатичне зусилля, дискредитує тих, хто допомагає в захисті життя, намагається створювати нові джерела дестабілізації у Європі, щоб ускладнити європейцям можливості допомагати Україні", - заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-29_13-01-20.mp4" length="1731322" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:01:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺Американські санкції проти р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82527</link>
      <description>🇷🇺Американські санкції проти рф почали діяти  ще до їх офіційного введення. Танкер з роснафтою, що прямував до Індії, через санкції США змінив курс, а потім зупинився в Бплтійському морі - Bloomberg

Згідно з даними системи відстеження суден, танкер Furia, що перебуває під санкціями ЄС і Великої Британії,  прямував на захід протокою між Данією та Німеччиною, але у вівторок розвернувся і різко знизив швидкість.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-29_13-21-21.jpg" length="54614" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:21:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
