<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 16:11:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Пара операторів дронів букваль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77019</link>
      <description>Пара операторів дронів буквально взяла у «кліщі» російського штурмовика, - 414-а бригада СБС «Птахи Мадяра».</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 10:07:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни цілеспрямовано завдают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77020</link>
      <description>росіяни цілеспрямовано завдають ударів по ТЦК для зриву мобілізації.

Про це заявив Лавров.

На фоні російських ударів Вінницький міський Територіальний центр комплектування та соціальної підтримки призупиняє свою діяльність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_10-14-05.jpg" length="34851" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 10:14:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни вбили свого ж військов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77021</link>
      <description>Росіяни вбили свого ж військового за спробу здатися в полон. 

Орда, позбавлена емпатії до своїх власних солдатів.

В районі Оріхова один з них вирішив підняти руки і, виконуючи інструкції, пішов за українським дроном.

Його командування побачило, що солдат з піднятими руками здається українцям, і наказало відкрити вогонь.

Спочатку по росіянину прилетіло кілька мін, але вони його не зачепили, тож російський солдат продовжив рух.

І тоді по своєму бійцю росіяни запустили безпілотник типу «Молнія», який керується так само, як і FPV-дрон.

Українські аеророзвідники спостерігали за тим, як поруч із людиною, яка йшла здаватися, прилітають снаряди, а потім влучає дрон, але нічим в цій ситуації допомогти не змогли.

Тому росіянам, які хочуть безпечно здатися в полон, варто заздалегідь контактувати із центром прийому звернень військовослужбовців про здачу в полон українцям.

Telegram і WhatsApp:

+380956886888
+380936886888
+380976886688

Link:

https://share.google/gwcE5StzLiFqKg0ik</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8666.MP4" length="7576644" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 11:43:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Все ж таки російські війська п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77022</link>
      <description>Все ж таки російські війська прямують до Вірменії, - в ГУР оприлюднили телеграму з наказом підібрати відповідних військовослужбовців та збільшити російське угруповання на базі у вірменському місті Гюмрі. 

Спочатку МЗС Вірменії спростовував заяви українських розвідників.

Але після публікації російського наказу це робити складніше.

Головне управління розвідки оприлюднило документ, що свідчить про активну підготовку Росії до нарощування військової присутності на території Вірменії.

За даними розвідки, до 11 червня 2025 року передбачено відбір особового складу з-поміж військовослужбовців 8-ї, 18-ї, 49-ї та 58-ї загальновійськових армій Південного військового округу для направлення до Вірменії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_12-01-04.jpg" length="56219" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:01:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>БПЛА «Вампір» вже навіть на гр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77023</link>
      <description>БПЛА «Вампір» вже навіть на грошах.

НБУ випустив монету номіналом ₴5, присвячену дронові «Вампір»

Випуск монети приурочений до третьої річниці першого польоту
«Вампіра».

Ворог, добре знаючи міць «Вампіра», прозвав його «Бабою Ягою» — за характерний звук у небі та руйнівну силу
ударів.

На аверсі монети зображено понівечену вибухами землю з характерними кратерами, оборонні споруди, підбитий та охоплений вогнем ворожий танк, а також силует дрона «Vampire» в польоті. 

На реверсі написано «Vampire» та зображено безпілотник в момент скидання боєприпасу на фоні хмари з блискавками.

Автори дизайну – відомі українські художники Володимир Таран, Олександр та Сергій Харук.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_12-49-19.jpg" length="280156" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 12:49:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російського міністра транспорт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77025</link>
      <description>Російського міністра транспорту Романа Старовойта знайдено мертвим в Одинцово, - росЗМІ

Сьогодні зранку його звільнили нібито за транспортний колапс в аеропортах.

Повідомляють про самогубство, але потребує верифікації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_13-16-37.jpg" length="5694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:16:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія вдарила по Харкову 10 др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77026</link>
      <description>росія вдарила по Харкову 10 дронами: 71 поранений, серед них є діти

📝 «Відомо про щонайменше 71 постраждалих, серед яких 7 дітей. Цифра змінюється, бо люди продовжують звертатися по допомогу медиків», - керівник ОВА Синєгубов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-07_13-40-55.jpg" length="287575" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:40:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сан Дієго віце-президента СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77030</link>
      <description>В Сан Дієго віце-президента США, схоже, не люблять.

Проїжджаючи кортежем, Джей. Ді. Венс напевно, побачив людей з непристойними жестами та почув багато слів на літеру «F», - така вона, свобода слова. 

Віце-президент Сполучених Штатів брав участь у заходах як голова фінансового відділу Республіканської партії, а також отримав нагороду від Клермонтського Інституту. 

Ведучим на заходах був праворадикальний активіст Чарлі Кірк.

Вартість квитків починалася від $2500 за місце.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8676.M4V" length="4822878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 13:58:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Група ССО зайшла з тилу та про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77032</link>
      <description>Група ССО зайшла з тилу та провела успішний наліт на позицію російських військових в районі державного кордону з рф

Завдяки ретельній підготовці, злагодженості та професіоналізму воїни досягли поставленої мети.

Результат — знищення живої сили противника та захоплення трофеїв.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:05:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні контратаки бригади Н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77033</link>
      <description>Повітряні контратаки бригади НГУ «Хартія» по російських окупантах, які пробують просуватися вперед в районі села Глибока на Харківщині, ефективно зупиняють наступальні дії ворожих штурмовиків.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:27:48 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
