<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 20:08:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Співробітники розвідки в Києві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73862</link>
      <description>Співробітники розвідки в Києві висловили занепокоєння, що росія може завдати нових авіаударів по українській столиці найближчими днями, що було б зневажливою відповіддю на мирні зусилля західних партнерів, - Politico</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_16-45-09.jpg" length="118016" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 16:45:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прямо зараз Зеленский, Макрон,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73865</link>
      <description>Прямо зараз Зеленский, Макрон, Мерц, Стремер і Туск гуляють центром Києва і спілкуються з людьми.

Тим часом, NYT пише, що Президенти України та Франції стали близькими друзями, а не просто політичними союзниками, і давно не користуються офіційними каналами. Вони спілкуються і просто 
дзвонять один одному, пише видання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_16-56-44.mp4" length="2027195" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 16:56:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Гострі Картузи» блокували див</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73866</link>
      <description>«Гострі Картузи» блокували диверсантів.

Російське перемирʼя закінчилось швидко.

Окупанти пішли в наступ.

Ворожа ДРГ проникла вночі в село поруч з Кураховим і почала вести вогонь по українських військових.

Група з чотирьох окупантів була повністю розбита за допомогою кількох дронів.

Один окупант, почувши дрон вирішив сховатись в зруйнованому будинку але боєприпас «Foot Crusher» прилетів точно під двері, завдавши фатальні ураження. 

Другий російський диверсант не дійшов до гаража, спіймав «скид», і на цьому його місія завершилася. 

Третій чомусь перейшов з гарного укриття під дерево, де й познайомився з подвійним «скидом».

І останній штурмовик зрозумів, що йому тут не раді, тож вирішив просто накивати п'ятами в бік своїх, але був добряче нагодований уламками від «скидів».

Так, за допомогою декількох дронів, була відбита атака противника та зупинена спроба подальшого просування.

Робота операторів підрозділу «Гострі Картузи» 2-го окремого загону ЦСП «Омега» Нацгвардії.</description>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 16:59:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️СБУ затримала кримінального </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73868</link>
      <description>❗️СБУ затримала кримінального авторитета «Умку» з Дніпра

Кілька місяців тому його бачили на вечірці з особами, пов’язаними з підсанкційним гральним бізнесом. Його затримали, помістили до СІЗО в Києві, провели «виховну бесіду» з ним та його охоронцями, а також демонтували незаконні маячки з броньованого автомобіля</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_18-25-08.mp4" length="312879" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 18:25:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Бережіть себе і будемо на зв'</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73871</link>
      <description>"Бережіть себе і будемо на зв'язку. Якщо захочете, ви завжди можете зателефонувати" , - Мерц на прощання Зеленському після сьогоднішньої зустрічі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_18-30-26.mp4" length="1355637" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 18:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США схвалили передачу Україні </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73872</link>
      <description>США схвалили передачу Україні далекобійних ракет та Patriot від Німеччини, — NYT

Вашингтон погодив постачання 125 ракет для систем MARS II та HIMARS, а також 100 перехоплювачів Patriot. За даними видання, боєприпаси вже прямують до Німеччини, звідки їх передадуть Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_19-01-36.jpg" length="99469" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 19:01:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Угорські спецпризначенці виріш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73873</link>
      <description>Угорські спецпризначенці вирішили, що настав час продемонструвати силу, тож в повній викладці, на бронеавтомобілях, за підтримки поліції впіймали власника двох ресторанів в Будапешті.

Сказали, що Сергій Александров глибоко законспірований український шпигун, і вислали його з країни.

Перебування Орбана при владі все більше стає схожим на те, що називається словом «режим».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6447.MP4" length="1966307" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 19:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇳↔️🇵🇰 На кордоні між Індією і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73874</link>
      <description>🇮🇳↔️🇵🇰 На кордоні між Індією і Пакистаном знову стріляють, - схоже, з Нобелівською премією миру в Трампа не дуже виходить</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6448.MP4" length="2808072" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 19:56:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
