<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 21:07:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪 У операції "Павутина" Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75042</link>
      <description>💪 У операції "Павутина" Україна використала дрони з ШІ, — ЗМІ. 

Штучний інтелект "вчили", використовуючи 3D-скани радянських літаків, що зберігаються у Полтавському музеї дальньої та стратегічної авіації — зокрема, Ту-95МС і Ту-22М3.  Він здатний розпізнавати їх особливості та автоматично виконувати алгоритми пікерування — тобто цілеспрямовані атаки на вразливі місця авіаційної техніки.

На оприлюднених у Мережі відео видно, як ШІ розпізнає місце для ураження</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-01_16-09-59.mp4" length="19446709" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 16:09:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Оленєгорськ, Мурманська обла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75043</link>
      <description>🔥🔥Оленєгорськ, Мурманська область. Масштаби пожежі на авіабазі.

А казали в нас карт нема😍</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-01_16-28-39.mp4" length="1404482" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 16:28:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Також Україна сьогодні влучила</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75045</link>
      <description>Також Україна сьогодні влучила ракетою SCALP по складу боєприпасів на території окупованого міста Краснодон в Луганській області, стверджують інформаційні ресурси противника, демонструючи частини французької ракети.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-01_17-13-02.jpg" length="175674" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 17:13:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥 5 бомбардувальників Ту-95МС</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75048</link>
      <description>🔥🔥 5 бомбардувальників Ту-95МС, 2 бомбардувальники Ту-22М3, 1 військово-транспортний літак Ан-12 — орієнтовні втрати росії внаслідок ударів українських безпілотників ЛИШЕ по авіабазах «Бєлая» та «Оленья»

Рівень пошкоджень на інших об’єктах поки що не встановлено. Подальша оцінка втрат буде здійснена за допомогою супутникових знімків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-01_17-26-42.jpg" length="100966" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 17:26:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ця операція точно залишиться в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75049</link>
      <description>Ця операція точно залишиться в історії, — Зеленський.

Рік, шість місяців і дев’ять днів від початку планування до реалізації. Найбільш далекобійна наша операція, – Зеленський

Була доповідь голови СБУ Малюка: «абсолютно блискучий результат, це українські дії, які точно будуть у підручниках історії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-01_18-10-39.jpg" length="124884" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 18:10:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Офіс» нашої операції був на т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75052</link>
      <description>«Офіс» нашої операції був на території росії, поруч з управлянням ФСБ, було використано 117 дронів, відповідна кількість операторів працювала, уражено 34% носіїв крилатих ракет, — Зеленський.</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 18:35:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱 У Польщі відбувся другий ту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75055</link>
      <description>🇵🇱 У Польщі відбувся другий тур президентських виборів

Згідно з даними екзитполів, попередньо перемагає кандидат від опозиції:

🔹 Рафал Тшасковський — 50,3%.
🔹 Кароль Навроцький — 49,7%.

Виборча явка склала 72,8%, один із найвищих показників.

Результати не включають голоси польської діаспори за кордоном, які можуть вплинути на фінальний результат.

Офіційні результати
Очікуються 2 червня після завершення підрахунку всіх бюлетенів.

Кароль Навроцький вважається прихильником Трампа і політиком правих консервативних поглядів, кандидат в президенти виступає категорично проти України в НАТО, допоки українці не визнають відповідальність за злочини під час Другої світової війни, які в Польщі називають «Волинською різаниною». 

Рафал Тшасковський політолог, доктор гуманітарних наук, фахівець у галузі європейських справ, мер Варшави, позиціонує себе, як центрист і опозиціонер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-01_20-26-18.jpg" length="82762" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 20:26:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
