<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 07:07:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Ватикан порушив протокол, що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73117</link>
      <description>❗️Ватикан порушив протокол, щоб посадити Зеленського поруч із Трампом і Макроном, – The Telegraph

Світових лідерів садили за назвами їхніх країн в алфавітному порядку французькою мовою. За правилами Зеленський мав сидіти десь у третьому ряду, але його посадили в перший – зовсім поруч із Трампом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_15-54-00.jpg" length="222152" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 15:54:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ У Святошинському районі Киє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73120</link>
      <description>❗️ У Святошинському районі Києва завершили ліквідацію наслідків ракетного удару

Внаслідок атаки російської ракети загинули 12 людей. Від удару постраждали 54 багатоквартирних будинки, пошкоджено 723 квартири різного ступеня руйнування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_16-10-01.jpg" length="299979" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 16:10:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>фсб заявила, що затримала Ігна</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73121</link>
      <description>фсб заявила, що затримала Ігната Кузіна, якого вважає агентом українських спецслужб і виконавцем ліквідації генерала Ярослава Москалика, одного з тих, хто планував військові операції на території України.

Відомо, що Ігнат Кузін у січні поточного року придбав автомобіль, в якому пізніше була встановлена вибухівка, а в березні орендував квартиру в тому ж під'їзді будинку № 2 по проспекту Нестерова в Балашисі, де проживав Москалик.

Де саме та за яких обставин відбулося затримання, цього в повідомленні немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_16-26-12.jpg" length="66834" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 16:26:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А ще СБУ росіянам спалила три </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73122</link>
      <description>А ще СБУ росіянам спалила три танки.

Бійці ЦСО «А» СБУ атакували кілька одиниць російської бронетехніки. Операторами дронів було знищено три танки супротивника, один із них здетонував.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5892.MP4" length="12104079" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 17:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳 Китай захопив безлюдний остр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73125</link>
      <description>😳 Китай захопив безлюдний острів за 5 км від військової бази Філіппін, – FT

Тепер Китай може впливати на рух біля філіппінської бази саме тоді, коли США і Філіппіни проводять спільні навчання

Острів Сенд-Кей у Південно-Китайському морі належить В'єтнаму, там розташовані риболовні об'єкти - повідомляє FT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-26_19-12-05.jpg" length="133009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 19:12:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Сенатор Ліндсі Грем заявив, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73127</link>
      <description>❗️Сенатор Ліндсі Грем заявив, що Сенат США готовий запровадити нові санкції проти росії, якщо путін не погодиться на мир.

Вже підготовлено двопартійний законопроект, який передбачає додаткові тарифи на країни, які купують російські нафту, газ та уран.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-27_03-54-45.jpg" length="177887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:54:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В Павлограді на Дніпропетровщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73128</link>
      <description>💥В Павлограді на Дніпропетровщині внаслідок атаки російських безпілотників загинув чоловік та постраждала 14-річна дівчина, повідомив очільник обласної військової адміністрації Сергій Лисак.

У місті пошкоджені два багатоквартирні будинки. Займання сталося в одній з будівель. 
За словами Лисака, вночі ворог вкотре скерував на область безпілотники. 13 шахедів були знищени ППО</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-27_05-05-47.jpg" length="150329" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 05:05:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили ППО знищили 57 з 149 воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73130</link>
      <description>Сили ППО знищили 57 з 149 ворожих БпЛА, ще 67 безпілотників – локаційно втрачені</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-27_06-11-00.jpg" length="92965" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 06:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ ЗСУ просунулися під Покровс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73131</link>
      <description>⚔️ ЗСУ просунулися під Покровськом, окупанти тиснуть на 5 напрямках, - ISW</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-27_06-17-45.jpg" length="265449" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 06:17:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️рф готує на літо моторизован</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73132</link>
      <description>❗️рф готує на літо моторизовані прориви — щоб обійти українські дрони, — ISW

окупанти массово проводять навчання на мопедах та мотоциклах, невеликими групами, відпрацьовують маневреність та швидкість.

 Така тактика штурмів  дозволяє силам ворога швидко проходити "kill-zone" українських дронів. Саме це зараз значною мірою забезпечує просування ворога на сході і потребує швидких і ефективних рішень від ЗСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-27_06-28-50.jpg" length="33919" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 06:28:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
