<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 02:44:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>російський окупант в полоні у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77121</link>
      <description>російський окупант в полоні у прикордонників

На Вовчанському напрямку бійці бригади «Форпост» взяли в полон російського військового. Він два роки воює проти України, раніше брав участь у боях в Запорізькій області. Тепер його перекинули в піхоту до штурмової групи «Шторм». 

На позицію окупанта відправили самого, без прикриття, а його маршрут коригував ворожий дрон.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 13:54:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дикуни вкотре обстріляли вокза</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77122</link>
      <description>Дикуни вкотре обстріляли вокзал в Херсоні

Пошкоджено будівлю багажного відділення, вибито вікна. Під час обстрілу в укритті вокзалу знаходилось 8 людей, ніхто не постраждав.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-09_17-29-23.jpg" length="96288" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 17:29:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Серебрянського лісниц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77125</link>
      <description>В районі Серебрянського лісництва поруч з містом Лиман бійці 63-ої бригади вивели з ладу 15 гармат противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8755.MP4" length="19085782" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:12:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Україна запросила «Патріоти».</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77126</link>
      <description>«Україна запросила «Патріоти». Я розгляну це питання. Але вони дуже дорогі», – Трамп, по суті, уникнув відповіді на запитання, чи дасть він Україні ці протиповітряні системи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8756.MP4" length="8678417" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:20:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇺🇸 Обговорили постачання збр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77127</link>
      <description>🇺🇦🇺🇸 Обговорили постачання зброї та посилення ППО, - Зеленський про зустріч із Кітом Келлогом у Римі 

Також йшлося про закупівлю американської зброї, спільне оборонне виробництво з локалізацією в Україні. 

Детально сфокусувалися на санкційному тиску проти російської енергетики та на вторинних санкцях проти покупців російської нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8757.MP4" length="5705825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 18:35:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Авіаудар по Костянтинівці, тро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77128</link>
      <description>Авіаудар по Костянтинівці, троє загиблих, один поранений,- ДСНС

Сьогодні вдень противник завдав авіаударів по місту Костянтинівка на Донеччині. 

Внаслідок атаки пошкоджено 21 приватний житловий будинок, інфраструктурний об’єкт, а також повністю зруйновано одноповерхову адміністративну будівлю.

Під завалами адмінбудівлі перебували люди. Під час проведення аварійно-рятувальних робіт рятувальники дістали тіла двох загиблих чоловіків. 

Для цього було розібрано понад 20 тонн зруйнованих будівельних конструкцій. 

Роботи завершено.

Також рятувальники ДСНС ліквідували пожежі у чотирьох приватних будинках на загальній площі 270 квадратних метрів.

Загалом унаслідок ворожої атаки загинули троє людей, ще одна людина отримала поранення.

📷 Diego Herrera/Anadolu Ajansi</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-09_19-22-29.jpg" length="239952" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:22:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кожна третя ціль уражена минул</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77132</link>
      <description>Кожна третя ціль уражена минулого місяця Силами Безпілотних Систем, - каже Сирський

За попередній місяць угруповання Сил БПС уразило понад 19,6 тис. цілей, знищило – 5024:
▫️ 88 російських танків;
▫️ 129 ББМ;
▫️ 427 артилерійських систем;
▫️ 31 РСЗВ. 

Серед найбільш дієвих підрозділів: «Птахи Мадяра», «Фенікс», «Ахіллес», «Nemesis», «Степові хижаки», «Рарог».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-09_19-32-47.jpg" length="74662" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:32:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Спікер Джонсон про жорсткі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77135</link>
      <description>🇺🇸 Спікер Джонсон про жорсткі санкції США проти росії: ми маємо послати путіну сигнал

"путін продемонстрував небажання бути розумним і серйозно обговорювати питання посередництва в досягненні миру, і я вважаю, що ми повинні послати йому сигнал - така моя думка", - зазначив він, маючи на увазі законопроєкт про санкції</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-09_20-21-29.jpg" length="40546" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 20:21:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
