<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 08:26:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🙈Майдан в Україні коштував $5 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68275</link>
      <description>🙈Майдан в Україні коштував $5 мільярдів і фінансувався США, -  Кеннеді-молодший 

Американський політик заявив, що США через USAID нібито фінансували Майдан у 2014 році, вклавши $5 млрд. у протести в Києві. За його словами, це призвело до «держперевороту» проти «демократично обраного уряду».

Раніше цей самий Кеннеді розповідав  про «біолабораторії США в Україні», де начебто збирають ДНК росіян і китайців для створення етнічної зброї.

Залишається додати, що Кеннеді свідомий антивакцинатор і головний претендент на місце міністра охорони здоров'я в США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-04_07-05-47.mp4" length="5201847" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:05:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рятувальники ліквідували наслі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68276</link>
      <description>Рятувальники ліквідували наслідки російського удару на Сумщині, 1 будинок зруйновано, 4 пошкоджено.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:23:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 37 з 65 ворожих БпЛА, 28</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68277</link>
      <description>Збито 37 з 65 ворожих БпЛА, 28 дронів «локаційно втрачено».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_07-24-56.jpg" length="76380" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:24:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Шольц розкритикував ідею Тра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68278</link>
      <description>⚡️Шольц розкритикував ідею Трампа допомагати Україні в обмін на корисні копалини

Він вважає, що було б «дуже егоїстично та егоцентрично» використовувати ресурси України для фінансування її оборони, доки там триває війна.
🗣«Йдеться про те, щоб Україна могла фінансувати свою відбудову. Це головне завдання, якщо врахувати величезні руйнування. Тому ресурси України потрібно використати для фінансування всього, що необхідно після війни».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_08-17-30.jpg" length="41519" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Термоплащ та шапка-невидимка н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68279</link>
      <description>Термоплащ та шапка-невидимка не допомогли окупанту залишитися непомітним.

Оператори дронів підрозділу «Арей» зі 114-ої бригади винесли йому сувору догану за погане маскування.

Антитепловізійні плащі та пончо використовуються як окупантами, так і українськими військовими, але, як доводить робота «Арея», вони не є стовідсотковою гарантією успішного маскування в складних умовах.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:24:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
