<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 18:12:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Швеція не тільки постачає найс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Швеція не тільки постачає найсучасніші зразки зброї до України. Громадяни країни синьо-жовтих кольорів, таких, як і в нас, їдуть добровільно захищати українців. 

Один з них – цей легендарний боєць, позивний «Вікінг», легенда 1-го Інтернаціонального легіону оборони України.

Воює від початку російського широкомасштабного вторгнення. Три бойові поранення та безліч контузій. Легіонер володіє різними видами озброєння. Він виходив переможцем із, здавалося, безвихідних ситуацій. «Вікінг» вивчив багато військових спеціальностей, був піхотинцем, штурмовиком, кулеметником, розвідником, оператором високо-технологічної техніки, і в кожній справі проявив себе блискуче. І, головне, він мотивує своїх побратимів з різних країн, демонструючи їм, що тут вони захищають всю західну цивілізацію від орди. 

Дізнатися більше про «Вікінга» та про Інтернаціональні легіони оборони України можна за посиланням: https://ildu.mil.gov.ua/uk/news/pamyat-pokolin-rodu-vikinha</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 12:22:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Легіон «Свобода Росії» відзвіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73364</link>
      <description>Легіон «Свобода Росії» відзвітував про свою бойову роботу на фронті.


Підрозділ росіян, який воює за українців, в квітні відзначився:
▪️Мінометна батарея 1-го механізованого батальйону ЛСР веде постійну вогневу підтримку підрозділів ЗСУ, ліквідовуючи бронетехніку та штурмовиків противника.
▪️Оператори безпілотних систем взяли дроном в полон військовослужбовця сил противника, а рота ударних БПЛА в квітні ліквідувала кілька десятків одиниць ворожої техніки.
▪️Штурмові роти ЛСР кілька разів проводили зухвалі операції.</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 16:04:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Справа про 120 тисяч браковани</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73365</link>
      <description>Справа про 120 тисяч бракованих мін: на 2 місяці без права застави заарештовано посадовця оборонного заводу 

В Шевченківському районному суді Києва  обрали запобіжний захід Олексію Кириченку - першому заступнику гендиректора оборонного заводу на Дніпропетровщині.

Підозрюваному обрали запобіжний захід у виді тримання під вартою до 27 червня без права внесення застави.

Вчора Шевченківський райсуд Києва ухвалив рішення відправити під варту директора Павлоградського хімзаводу Леоніда Шимана, який проходить третім підозрюваним у справі постачання бракованих мін.

Суддя постановив, що Шиман пробуде в СІЗО два місяці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_16-55-57.jpg" length="62369" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 16:55:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Репортер: Чи була розмова у Ва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73366</link>
      <description>Репортер: Чи була розмова у Ватикані вирішальною в угоді?

Мінфін Бессент: Ви знаєте, як президент Трамп сказав в Овальному кабінеті Зеленському: "У вас немає карт". 

Ну, знаєте що? Тепер Трамп роздав йому "роял флеш".

Тепер ми можемо взяти ці карти і показати російському керівництву.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-01_17-05-28.mp4" length="3646573" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 17:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські пабліки розганяють і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73367</link>
      <description>Російські пабліки розганяють інформацію про те, що американці передають Україні списані, а не нові, винищувачі  F-16.

Дійсно, Ан-124 «Руслан» вивіз з бази Дейвіс-Монтен кілька фюзеляжів старих F-16 до польського міста Жешув, де знаходиться логістичний хаб допомоги Україні.

Але, скоріше за все, літаки, які точно вже злетіти не зможуть, будуть використовуватись в якості «донорів» запчастин для діючих машин.

Тім більше, що Україна отримує флот бойових F-16 не від США, а від європейських партнерів.

На одному з літаків під чохлом, ймовірно, помітно антену передавача APX-119, а на сусідньому вона в робочому вигляди на фюзеляжі італійського F-16ADF.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_17-19-14.jpg" length="34185" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 17:19:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український «шахед» вже старту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73371</link>
      <description>Український «шахед» вже стартує.

Випробування вітчизняної копії «шахеда» (його в мережі називають «Batyar») приносять результат.

Втім, сам «шахед» є копією ізраїльського безпілотника IAI Harop, а той, в свою чергу, перейняв риси німецького перспективного БПЛА під назвою  DAR, тобто, Die Drohne Antiradar, компанії Dornier. 

Оригінальний варіант, включно з концепцією запуску кількох апаратів з однієї вантажівки, був запропонований Dornier ще у 1980-ті роки.

Для України є складним завданням не стільки вдало зробити копію, скільки масштабувати виробництво і зробити дрон максимально дешевим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6081.MP4" length="1910458" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 17:41:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Стів Віткофф не хоче обійма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73376</link>
      <description>❗️ Стів Віткофф не хоче обіймати замість Майка Волтца посаду радника президента США з нацбезпеки, — CNN

📝 «Він говорив своїм наближеним, що не хоче обіймати цю посаду, і вони не очікують, що його зрештою оберуть», — так передає канал точку зору близьких до Віткоффа чиновників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_18-04-08.jpg" length="90555" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 18:04:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
