<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 09:17:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп може почати нехтувати Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Трамп може почати нехтувати Україною, — The Guardian 

В разі, якщо Київ займе жорстку переговорну позицію, або якщо президент США відчує, що путін виграє війну, то Трамп може втратити інтерес до України.

Ще більша загроза нависне, якщо Трамп таки вестиме переговори, а потім втратить обличчя перед путіним, наприклад, якщо президент рф публічно відхилить його мирний план або здійснить масштабний наступ під час переговорів.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна фактично погодилась </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️Україна фактично погодилась передати США рідкоземельні метали на суму 500 мільярдів доларів як оплату за військову допомогу, яку Вашингтон надав Києву, — Трамп

Трамп наполягає, що США мають отримати доступ до природних ресурсів України незалежно від того, чи буде досягнута мирна угода з Росією. 

«Вони можуть укласти угоду. Вони можуть не домовитися. Вони можуть колись бути росіянами, а можуть колись не бути росіянами. Але ми будемо мати всі ці гроші в Україні, і я кажу, що хочу їх повернути», — сказав президент. 

Трамп заявив, що продовжувати надавати допомогу Україні за безцінь було б нерозумно.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:09:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентів рф, які </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68655</link>
      <description>СБУ затримала агентів рф, які намагалися встановити GPS-маячок на спецтранспорт, що супроводжує колони ЗСУ на фронт

Костянтин Соловей — 20-річний безробітний з Київської області, завербований окупантами через Телеграм. За завданням росіян зрадник прибув на Кіровоградщину, де мав зібрати дані про бази та рух військових колон ЗСУ. 

До «халтури» залучив 17-річного мешканця регіону, якого використав втемну.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_08-11-25.jpg" length="90284" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 08:11:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡Українці зараз є найбагатшими</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68660</link>
      <description>🤡Українці зараз є найбагатшими у світі. Вони витрачають в Альпах мільйон доларів на день, — Такер Карлсон

Минулими вихідними я відвідав найдорожчий гірськолижний курорт у світі — там усе місто заповнене українцями. Вони витрачають там один мільйон доларів щодня. І так по всій Європі, — заявив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-11_09-12-14.mp4" length="3960730" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:12:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Українські захисники віднов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68661</link>
      <description>⚔️ Українські захисники відновили положення у Піщаному. 

Армія рф просунулась біля Свердлікового та Миколаїво-Дар'їного в Курській області, а також біля Великої Новосілки на Донеччині, — Deep State</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_09-15-19.jpg" length="48349" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:15:19 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
