<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2025 09:16:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>✈️Літак, який мав везти держсе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68828</link>
      <description>✈️Літак, який мав везти держсекретаря США Марко Рубіо в Європу, розвернувся через технічну несправність, - повідомляє АР.

Свою поїздку він мав продовжити іншим літаком, тож наразі невідомо, чи встигне він до Німеччини на заплановану на сьогодні ранкову зустріч з віце-президентом США Джей Д. Венсом і президентом України Володимиром Зеленським.

👉Нагадаємо, сьогодні у Мюнхені розпочнеться міжнародна безпекова конференція і перша
велика зустріч української влади із командою Дональда Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_06-43-43.jpg" length="103376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 06:43:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський доходяга-штурмовик </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68829</link>
      <description>Російський доходяга-штурмовик кидається своїми милицями в дрон. 

Йому це не допомагає. 

Таких, як він, «джонів сільверів» російське командування відправляє на штурм, щоб українці просто витратили на них боєприпаси. 

Сотні тисяч бомжів, «зеків», наркоманів та просто людей з депресивних регіонів, - ось в чому секрет російського просування. 

Їм обіцяють золоті гори в обмін на ризик, а насправді їхнє життя коштує доларів 500 - приблизно стільки, скільки коштує один FPV-дрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3071.MP4" length="4181044" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 07:12:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬☢️російській дрон з фугасною </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68830</link>
      <description>🤬☢️російській дрон з фугасною бойовою частиною вдарив в укриття зруйнованого 4-го енергоблоку ЧАЕС, — Зеленський

Саме це укриття береже світ від радіації. 

На місці виникла пожежа, яку вже загасили. 

Радіаційний фон поки не підвищується, за цим постійно стежать. 

Попередньо, пошкодження укриття суттєві.

Путін хоче показати, що він ні перед чим не зупиниться.

Мерзенна тварина, з якою Трамп веде «довгі і продуктивні розмови».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-14_07-25-35.mp4" length="3535733" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 07:25:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Україна посіла 3 місце у рей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68833</link>
      <description>🔥 Україна посіла 3 місце у рейтингу використання криптовалюти у світі 

Але попри це майже 80% українців не вміють на цьому заробляти, хоча це можливо майже всім.

Спеціально для всіх, у кого немає досвіду в криптовалютах, освітня компанія Crypto Crew* створила навчальний марафон.

За 5 днів ви:
☑️ Отримаєте базове розуміння трейдингу;
☑️ Спробуєте тест-драйв трьох концептів торгівлі;
☑️ 5 відео, 3 торгових стріми;
☑️ У лайв-форматі поставите питання трейдерам.

✔️ Безкоштовно ✔️ Для людей без досвіду в трейдингу 
✔️ У live-форматі ✔️ З підтримкою практиків

👉🏻 Реєстрація тут: https://cutt.ly/5rqhoFxH

*Про Crypto Crew писали Forbes, Дія Бізнес, Мінфін, Fintech Insider, Vector, Hackernoon, Be in crypto тощо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_08-00-14.jpg" length="196612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Наскрізна діра у саркофагу ЧА</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68835</link>
      <description>🤬Наскрізна діра у саркофагу ЧАЕС і поруч двигун від шахеда.

Це те, що путін думає про мирні переговори.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_08-31-48.jpg" length="145438" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 08:31:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пожежу на «саркофазі» погасили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68837</link>
      <description>Пожежу на «саркофазі» погасили, але станом на десяту ранку рятувальники намагались побороти тління під обшивкою «Укриття», - стверджують наші інформатори.

Обшивка являє собою щось схоже на сендвіч, між шарами якого ще є тління матеріалів конструкції, кажуть вони.

Інформацію перевіряємо.

Витоку радіації не спостерігається.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_08-48-44.jpg" length="13406" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 08:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європа може дати до 25 тис. </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68841</link>
      <description>❗️Європа може дати до 25 тис. солдатів для розміщення в Україні після мирного врегулювання, однак потрібно щонайменше 120 тисяч, – WELT з посиланням на чиновників ЄС і НАТО.

Кілька високопоставлених військових чиновників зазначили виданню, що така стабілізаційна місія не матиме сенсу, якщо солдатам не дадуть права втручатися із застосуванням важкого озброєння</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-14_09-14-29.jpg" length="175368" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:14:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
