<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 15:09:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Термоізоляційні «антидронові» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74028</link>
      <description>Термоізоляційні «антидронові» плащі так і не зробили штурмовиків противника невидимками, і оператори дронів 63-ої бригади це влучно довели.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6563.MP4" length="24835348" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 08:24:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Торецьк наш хочеш переймену</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74029</link>
      <description>💬 «Торецьк наш хочеш перейменувати? Не дозволю!» - так командир першої сотні 49-го ОШБ «Карпатська Січ», позивний «Бандера», спілкується з полоненим російським військовим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6564.MP4" length="22216738" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 08:48:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Був ворожий, став наш: трофейн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74032</link>
      <description>Був ворожий, став наш: трофейний російський бронеавтомобіль «Тигр» на службі в прикордонників</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 12:33:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Москві приземлився бразильсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74033</link>
      <description>В Москві приземлився бразильський спецборт - ймовірно, знов до путіна прилетів Лула да Сілва 

Борт ВПС Бразилії прибув до аеропорту «Внуково», повідомляють російські пропагандисти. 

Президент Бразилії раніше заявляв, що спробує переконати очільника Кремля поїхати на переговори із Зеленським до Стамбула 15 травня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6566.MP4" length="1698661" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 12:43:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агента фсб, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74034</link>
      <description>СБУ затримала агента фсб, який допомагав рашистам прориватися до Дніпропетровської області

Відомо, що людину, яку звинувачують у шпигунстві на користь росіян, зовуть Олег Москаленко, він шпигував для ворога на найгарячішому напрямку, в районі Покровська. 

Його інформацію використовували для спроб прориву української оборони і виходу на адмінкордон Дніпропетровської області.

Москаленко, якому 52 роки, мешканець фронтового селища у Покровському районі. 

Агента завербували через його родичку, яка проживає на території рф і співпрацює з окупантами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_12-50-48.jpg" length="130489" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 12:50:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Атака ракети по передмістю Сум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74035</link>
      <description>Атака ракети по передмістю Сум близько 14:45, одна людина загинула, семеро – поранені внаслідок ракетного удару росіян по обʼєкту промисловості у Сумській громаді, – ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_13-05-59.jpg" length="99693" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 13:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15-та бригада «Кара-Даг», яка </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74036</link>
      <description>15-та бригада «Кара-Даг», яка увійшла до 1-го корпусу Нацгвардії «Азов», зупинила спробу ворожих «байкерів» прорватися в районі Купʼянська.

Бійці злагоджено відпрацювали по російській мотопіхоті і відбили штурм.

Противник вважає атаки на мотоциклах ефективними, можливо, це дійсно так, якщо не рахувати людей, адже з десяти мотоштурмовиків дістається укриття і має шанс закріпитися лише один.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6569.MP4" length="7102917" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 13:19:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовослужбовець</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74037</link>
      <description>Російський військовослужбовець знімає результат удару БПЛА по ЗРК «Тор»

Зенітна установка стояла неподалік Каховки в окупованій частині Херсонської області.

ЗРК «Тор» призначений для прикриття перших ешелонів сухопутних військ від літаків, ракет, коригованих бомб і БПЛА, його вартість $25 млн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6570.MP4" length="9059361" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 13:27:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Рада Європи офіційно розпоч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74038</link>
      <description>❗️ Рада Європи офіційно розпочала процес створення Спецтрибуналу щодо злочинів рф, рішення ухвалили у Люксембурзі в рамках щорічного засідання Комітету міністрів Ради Європи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_13-38-45.jpg" length="132062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 13:38:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сполучені Штати і Європа мають</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74040</link>
      <description>Сполучені Штати і Європа мають діяти разом, щоб запровадити щодо рф руйнівні санкції, «задушити» мілітаризовану економіку росії і, таким чином, примусити Кремль припинити війну в Україні, - міністр закордонних справ Франції Ж.Н. Барро.

🎙️ В цьому зв'язку глава французького МЗС повідомив, що планує зустрітися в четвер в Туреччині з американським  сенатором Ліндсі Гремом, який виступив з пропозицією щодо санкцій.

💬 «Він розробив надзвичайно потужний пакет санкцій, який включає митні збори в розмірі 500% на імпорт російської нафти і 500% на країни, які сьогодні продовжують імпорт російської  нафти», - каже Барро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_14-07-47.jpg" length="120163" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 14:07:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
