<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 17:18:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>📡 В Україні зараз тестують кіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86711</link>
      <description>📡 В Україні зараз тестують кілька зразків вітчизняної мікрохвильової зброї проти російських дронів, -  так сказав кервіник Brave1 Андрій Гриценюк для «Мілітарного»

Це вид зброї, який використовує потужне електромагнітне випромінювання в мікрохвильовому діапазоні для ураження техніки, зокрема дронів.

Такі системи зброї можуть одночасно уражати кілька дронів, пропонуючи низьку вартість «пострілу» і потенційно «безмежний боєкомплект». 

Вони спрямовують електромагнітні хвилі, порушують роботу електроніки дронів і фактично випалюють її зсередини.

ℹ️ До речі, в Харкові ще до повномасштабної війни «Інститут електромагнітних досліджень» працював над так званою «електромагнітною гарматою» або, правильніше, «генератором електромагнітних імпульсів». 

Експерименти показували, що «електромагнітна гармата» нейтралізувала як дрони військового призначення, так і звичайні «мавіки».

⏯️ На відео група експериментаторів емоційно реагує на те, як падає цілий рій дронів після одного «пострілу» такої «гармати».</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:10:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тварі в російському Петербурзі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86713</link>
      <description>Тварі в російському Петербурзі відправили дитину за ґрати.  

17-річну Єву Багрову, яка повісила фото бійців РДК на шкільному стенді, засудили до чотирьох років колонії.

Суд у Петербурзі виніс дівчині вирок ще в жовтні 2025 року, але про це стало відомо лише зараз. Тоді їй було 16 років.

У квітні 2025 року Багрову відпустили з СІЗО. У червні стало відомо, що вона перебуває під домашнім арештом.

Школярку визнали винною у «виправданні тероризму та сприянні терористичній діяльності», розповів адвокат.

Багрову заарештували в грудні 2024 року після того, як в освітньому центрі на стенді «Інформація інспектора ВСН» вона повісила фотографії засновника «Російського добровольчого корпусу» Дениса Капустіна та бійця Олексія Льовкіна.

Обидва знімки були підписані «Заслужений герой Росії». Сама дівчина і є справжнім героєм, адже там, де панує темрява, лише одиниці мають сміливість стати на бік світла.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_13-36-47.jpg" length="48515" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:36:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>210-ий полк в Запорізькій обла</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86714</link>
      <description>210-ий полк в Запорізькій області за один день знищив одразу три одиниці ворожої техніки, - танк, САУ та баґґі.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:01:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російська пропаганда заявила п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86715</link>
      <description>Російська пропаганда заявила про нібито захоплення села Новоплатонівка на Харківщині.

Насправді населений пункт перебуває під контролем Збройних Сил України, - заявляє 10-ий армійський корпус

Військовослужбовець 115-ї ОМБр із позивним Пума розповідає про зачистку позицій, спілкування з місцевими мешканцями та реалії існування людей, які залишилися у прифронтовому селі. «Бл@ді, розх@ярили мені хату всю», - відповідає літня жінка на запитання військового, чи не заходили сюди російські окупанти. Ситуація на місці повністю спростовує «фейки» пропаганди.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:11:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 «Я скажу вашою мовою, презид</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86716</link>
      <description>🔥 «Я скажу вашою мовою, президент Трамп — fuck off», — данський депутат Європарламенту Андерс Вістісен сміливо послав Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-20_14-35-21.mp4" length="18501584" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:35:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥На окупованій Луганщині приле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86717</link>
      <description>💥На окупованій Луганщині прилетіло і горить</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_14-37-41.jpg" length="86066" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:37:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☢️❗️⚡️ Внаслідок російської ат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86718</link>
      <description>☢️❗️⚡️ Внаслідок російської атаки 20 січня Чорнобильська АЕС повністю втратила зовнішнє електроживлення, - МАГАТЕ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_15-16-14.jpg" length="115079" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:16:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У видавництва «Стилет і стилос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86720</link>
      <description>У видавництва «Стилет і стилос» вийшли друком «Порівняльні життєписи» Плутарха. 

Це одна з найважливіших книг античної літератури: автор пише про видатних політиків, полководців та ораторів, порівнюючи біографії давніх греків та римлян. 

З цих історій ми дізнаємося про Александра та Цезаря, про греко-перські війни та війну Риму проти Карфагену, про жорсткий устрій Спарти та розквіт демократичних Афін.

«Життєписи» Плутарха є обов'язковим читанням для кожного, хто цікавиться історією та політикою.  

Придбати можна як окремо кожен том (ціна — 500 грн), так і тритомник (1350 грн). 

А з промокодом «Цаплієнко» на сайті видавництва ви отримаєте знижку 15%!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_16-06-57.jpg" length="216602" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:06:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Якутії 16-річного росіянина </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86721</link>
      <description>У Якутії 16-річного росіянина вбило механікою трофейного українського танка Т-72, — росЗМІ.

Під час виставки трофейної техніки він заліз усередину броні через нижній люк і випадково активував аварійний механізм відпускання ствола гармати. Це призвело до обвалу внутрішніх елементів танка. Підліток зазнав тяжкої травми голови й помер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_16-25-19.jpg" length="120921" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:25:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іще один новітній повітряний з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86722</link>
      <description>Іще один новітній повітряний засіб для вбивства українців запустили росіяни на фронті.

На щастя, зенітники 63-ої бригади знищили черговий російський винахід у повітрі. 

Дрон V2U це автономний баражуючий боєприпас зі штучним інтелектом, який може самостійно шукати, розпізнавати та атакувати цілі без постійного зв'язку з оператором, працюючи в умовах РЕБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5296.MP4" length="9798017" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:51:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😞через відключення електроенер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86723</link>
      <description>😞через відключення електроенергії у столиці почали закриватися "МакДональдси</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-20_16-52-21.mp4" length="259211" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:52:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇱 НАТО обмежує обмін розвідда</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86724</link>
      <description>🇬🇱 НАТО обмежує обмін розвідданими з США через Гренландію

➡️ Чиновники НАТО відмовляються ділитися розвідувальною інформацією з США після заяв президента Дональда Трампа про можливе придбання Гренландії, - «The I Paper»

🏰 Десь в Кремлі потирають руки і заливаються шампанським</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-20_17-15-21.jpg" length="118439" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:15:21 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
