<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 21:07:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👀Замість далекобійних ракет To</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84133</link>
      <description>👀Замість далекобійних ракет Tomahawk Віткофф запропонував Україні вимагати звільнення від мит ​​на 10 років, — The Wall Street Journal.

«Що хорошого може дати жменя ракет?» — цитує WSJ  Віткоффа. Спецпредставник США вважає, що відтермінування мит додатково стимулювало б українську економіку🙄</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_15-02-31.jpg" length="57789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:02:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💔Так рятували хлопчика зі зруй</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84134</link>
      <description>💔Так рятували хлопчика зі зруйнованої квартири сьогодні в Києві

Патрульна поліція показала перші хвилини з місць російських ударів у Києві з бодікамер поліцейських</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-29_15-11-00.mp4" length="5352059" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Діра на місці квартири - Київ,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84135</link>
      <description>Діра на місці квартири - Київ, лівий берег, - так виглядає зараз, вдень, столичний житловий комплекс «Комфорт-Таун» після атаки «шахедів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_15-36-11.jpg" length="120460" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:36:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Зеленський був моїм другом до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84136</link>
      <description>«Зеленський був моїм другом до цієї роботи, і я вважатиму його таким після», — Андрій Єрмак прокоментував своє звільнення для Financial Times.

«У будь-якому разі, президент попри тиск не підпише і не схвалить нічого, що суперечить інтересам України», — додав він.є</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_16-00-35.jpg" length="76111" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:00:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📜 Вінницький ґродський суд. По</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84137</link>
      <description>📜 Вінницький ґродський суд. Поточна актова книга за 1769  – 1770 роки відкриває доступ до джерела, яке фактично формує наше розуміння Коліївщини та життя Правобережжя у 1769–1770 роках.

Вінницький ґродський суд  фіксував кожен конфлікт, напад, втрату, втручання гарнізонів і реакцію громад у момент, коли все це відбувалося. ⚔️

Саме тому ця книга стала базовим джерелом для істориків, архівістів, дослідників Брацлавського воєводства та всієї Правобережної України.

У ній зібрано:
● маніфести міст і кагалів про події Коліївщини;
● опис татарських рейдів, ясиру, спалених поселень та масштабних збитків 🔥;
● інформацію про пересування російських військ і гарнізонів;
● цивільні та кримінальні справи шляхти, селян і міщан ⚖️;
● повну картину соціально-політичної динаміки Брацлавщини у межах сучасних Вінницької, Черкаської, Кіровоградської, Одеської, Миколаївської областей.

А тепер головне, чому купувати саме зараз 👇

🔥 ЧОРНА П’ЯТНИЦЯ У РВВ: мінус 100 грн НА КОЖЕН ЛОТ лише 4 ДНІ за промокодом rvv100

💸Алгоритм дуже простий:
● Обираєте будь-яку книгу або лот РВВ
● Додаєте її в кошик (можна одну, можна хоч десять – знижка буде на кожен лот)
● На етапі оформлення замовлення вводите промокод rvv100
● Система автоматично зменшує ціну на –100 грн за кожен лот 💸

🔗 Купуйте за посиланням https://rvv.com.ua/product/vinnyczkyj-grodskyj-sud-potochna-aktova-knyga-za-1769-1770-roky-podokumentnyj-opys-ukladach-petrenko-o-s/

➕на сайті відкриєте для себе ще десятки унікальних видань РВВ, які варто додати до своєї бібліотеки 💥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_16-01-47.jpg" length="220821" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти ще не відмовились від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84138</link>
      <description>Окупанти ще не відмовились від РСЗВ на Покровському напрямку, але після того, як дрони 55-ої ОАБР підсмажили їм БМ-21 «Град», напевно, змінять свій погляд на ситуацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-29_16-31-46.mp4" length="10541264" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:31:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💩рф витратить на війну з Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84139</link>
      <description>💩рф витратить на війну з Україною щонайменше $166 млрд у 2026 році: путін підписав закон про бюджет. 

За даними росЗМІ, це третина всього бюджету росії на рік і, ймовірно, найбільші військові витрати з часів срср. При цьому рф скоротила соціальні витрати і планує суттєвоипідвищити податки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_16-59-57.jpg" length="66808" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:59:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЖК «Комфорт Таун» в Києві. Нас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84140</link>
      <description>ЖК «Комфорт Таун» в Києві. Наслідки прильоту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_18-44-02.jpg" length="287244" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:44:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔Я хочу нагадати нашим союзник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84142</link>
      <description>🤔Я хочу нагадати нашим союзникам, що НАТО було створено для захисту Заходу від радянської агресії, тобто від Росії. І його основою була солідарність, а не егоїстичні інтереси. Сподіваюся, що нічого не змінилося, — Туск</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_18-45-22.jpg" length="59620" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:45:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль таємно веде переговори </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84143</link>
      <description>Кремль таємно веде переговори з Вашингтоном про спільний бізнес після укладання миру з Україною.  Білому дому ідея подобається, - пише WSJ 

Є докази, що спецпосланець президента США Стів Уіткофф і представник президента рф Кирило Дмитрієв не лише ведуть неформальні переговори про врегулювання російсько-української війни вже дев'ять місяців, з лютого 2025 року. Справа у тому, що російська сторона системно просуває розширену концепцію «мир через бізнес», що цілком зацікавило Білий дім та американські корпорації, - пише видання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_18-52-30.jpg" length="55534" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:52:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⁉️Нам пропонують мирний план з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84144</link>
      <description>⁉️Нам пропонують мирний план за схожим сценарієм. Перемир'я між Ізраїлем і ХАМАС Трамп вважає своєю найбільшою геополітичною перемогою і обіцяє так само примирити нас з російськими терористами. 

Яка ціна крихкого миру на Близькому Сході і чому Ізраїль закриває очі на явну підтримку Кремлем ХАМАС та жодного разу офіційно не засудив російську агресію в Україні.

Ми знайшли відповіді. Документальний фільм «Дуже Близький Схід». Варто подивитися аби нагадати собі, як влаштований світ.

https://youtu.be/T-u3beMEUk4?si=PQlVVk33g9BZKjCM</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_19-48-58.jpg" length="62456" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 19:48:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥А ось і фото танкера Virat, у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84146</link>
      <description>💥А ось і фото танкера Virat, ураженого морськими дронами. Його відбуксовують до Туреччини</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-29_20-52-15.jpg" length="174699" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:52:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💪ЗСУ зачистили Іванівку Дніпр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84148</link>
      <description>🔥💪ЗСУ зачистили Іванівку Дніпропетровської області, - Deep State Лікаїдовано 53 окупанти. Ще 19 – взято в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-29_20-59-16.mp4" length="3044364" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:59:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
