<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 16:10:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Києві на цей момент відомо п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85430</link>
      <description>В Києві на цей момент відомо про одного загиблого.

Внаслідок атаки 27 людей постраждали, зокрема двоє дітей.

Наслідки по районах.

Дніпровський: влучання в кілька житлових багатоповерхівок, одна з них 25-поверхова будівля загорілася, пожежу ліквідували.

Дарницький: влучання БпЛА в житлову та приватну забудову, згоріли два приватні будинки, пошкоджено 24-поверхівку, ще одну пожежу ліквідовують.

Деснянський: влучання БпЛА в житлову дев’ятиповерхівку, пожежу загасили. 

Оболонський: падіння уламків на триповерховий житловий будинок, пожежу ліквідовано.

Шевченківський: влучання безпілотника в 10-поверхівку виникла пожежа, її ще гасять і шукають імовірних постраждалих.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_11-36-21.jpg" length="9434" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:36:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЗБИТО/ПОДАВЛЕНО 503 ЦІЛІ ПРО</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85431</link>
      <description>⚡️ЗБИТО/ПОДАВЛЕНО 503 ЦІЛІ ПРОТИВНИКА
          
У ніч на 27 грудня (з 18:00 26 грудня) противник завдав комбінованого удару по об'єктах критичної інфраструктури України із застосуванням ударних БпЛА, ракет повітряного, морського та наземного базування.

❗️Основний напрямок удару – Київщина.

Загалом радіотехнічними військами Повітряних Сил виявлено та здійснено супровід 559-ти засобів повітряного нападу – 40 ракет та 519 БпЛА різних типів:

- 519 ударних БпЛА типу Shahed, Гербера (безпілотники інших типів) із напрямків Курськ, Орел, Міллерово, Шаталово, Приморсько-Ахтарськ – рф, Гвардійське – ТОТ АР Крим (близько 300 із них – «шахеди»);
- 10 балістичних/аеробалістичних ракет Іскандер-М/Х-47М2 «Кинджал» (райони пусків – Рязанська, Брянська обл. – рф);
- 7 крилатих ракет Іскандер-К/Калібр (район пуску – Ростовська область, акваторія Чорного моря);
- 21 крилатої ракети Х-101 (райони пусків – повітряний простір Вологодської обл. - рф);
- 2 крилатих ракет Х-22 із повітряного простору над акваторією Чорного моря.

Повітряний напад відбивали авіація, зенітні ракетні війська, підрозділи РЕБ та безпілотних систем, мобільні вогневі групи Сил оборони України.

💥За попередніми даними, станом на 13.00, протиповітряною обороною збито/подавлено 503 повітряні цілі:

- 474 ворожих БпЛА типу Shahed, Гербера (безпілотників інших типів);
- 6 балістичних/аеробалістичних ракет Іскандер-М/Х-47М2 «Кинджал»;
- 4 крилаті ракети Іскандер-К/Калібр;
- 19 крилатих ракет Х-101.

Зафіксовано влучання 10 ракет та 25 ударних БпЛА на 30-ти локаціях, падіння збитих (уламки) – на 16 локаціях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_11-37-51.jpg" length="116428" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:37:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп з оптимізмом очікує фін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85432</link>
      <description>🥴Трамп з оптимізмом очікує фінальноЇ домовленості щодо укладення мирної угоди під час візиту Зеленського, — New York Post</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_12-22-03.jpg" length="155126" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:22:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кілька збитих російських «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85433</link>
      <description>Кілька збитих російських «шахедів» вночі на рахунку мобільних вогневих груп Держприкордонслужби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4507.MP4" length="5044392" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:27:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Її квартиру російський «шахед»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85434</link>
      <description>Її квартиру російський «шахед» пробив наскрізь, - вона врятувалась просто дивом</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:40:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>➡️💥 «Ціль знищена! Є збиття!» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85436</link>
      <description>➡️💥 «Ціль знищена! Є збиття!» - так сьогодні авіація, ППО та мобільні вогневі групи прикривали українців від сотень дронів і ракет, які нелюди випустили по Україні.

Нагадаємо, що 503 з 559 цілей збито.

Дякуємо Повітряним Силам та іншим складовим Сил оборони за врятовані життя українців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4510.MP4" length="27634259" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:49:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Пошкоджено одну з адмінбудів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85437</link>
      <description>‼️Пошкоджено одну з адмінбудівель Міністерства освіти у Києві через повітряну атаку рф, - заступник міністра Андрій Вітренко.

Серед працівників міністерства та відвідувачів постраждалих немає. На місці працюють усі служби, триває розбір завалів та ліквідація наслідків влучання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_14-01-34.jpg" length="224497" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:01:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡В Києві «шахед» зачепився за </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85438</link>
      <description>😡В Києві «шахед» зачепився за лінію електропередач і вибухнув</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-27_14-19-13.mp4" length="737937" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:19:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Київська ТЕЦ-5 після комбінов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85439</link>
      <description>🤬Київська ТЕЦ-5 після комбінованого удару ракетами та БпЛА, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-27_15-00-26.mp4" length="1753317" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мобілізаційний план набрати в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85441</link>
      <description>Мобілізаційний план набрати в 2025 році 403 тисячі до війська росіяни виконали вже на початку грудня, - Буданов для «Суспільного».

На 2026 рік вони планують рекрутувати до армії 409 тисяч на контракт. При цьому для того, щоб мати таку кількість бажаючих підписувати контракт, росія просто збільшує виплати.

«Звичайно, проблеми є. Тому періодично вони збільшують рівень одноразових виплат: він коливається залежно від регіону, але це значні суми. Так вони заманюють людей до війська».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_15-18-13.jpg" length="21410" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:18:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Друкуй і бомбардуй», - мережа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85442</link>
      <description>«Друкуй і бомбардуй», - мережа з 12 відчайдушних болгарських волонтерів за півтора року виготовила на 3D-принтерах та доставила до України щонайменше 70 тисяч боєприпасів. 

Болгарською ця група називається «Принтирай и бомбардирай».

Вироби доходять до кінцевих отримувачів, підрозділів Сил оборони України, через канали, інформацію про які група обіцяє не розкривати до завершення війни.

Учасники спільноти «Принтирай и бомбардирай» фактично є частиною глобальної тенденції, тобто мережі активістів.

Так що нас підтримують люди навіть в тих країнах, в яких є сильний російський вплив, причому, їхня підтримка не абстрактна, а досить конкретна.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-27_15-53-35.jpg" length="224116" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️💥  В Курській області прикор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85443</link>
      <description>❗️💥  В Курській області прикордонники-оператори БпЛА «Vampire» та FPV-дронів бригади «Сталевий Кордон» знищили чотири ворожі укриття, автомобіль, склад боєприпасів та позицію, з якої росіяни запускали дрони по Сумщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4519.MP4" length="24391914" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:04:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
