<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 20:10:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ У путіна попри зливи телефо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83953</link>
      <description>❗️ У путіна попри зливи телефонних розмов чекають на подальші  «детальні контакти» з Віткоффом

Кремлівський прессекретар Пєсков не бачить «нічого страшного» у зливах записів в тому числі розмов Стіва Віткоффа в американській пресі. 

Зазначимо, згідно з розшифровками, виглядає так, що Віткофф просував «мирний план», розроблений у Кремлі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_15-56-43.mp4" length="8685911" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:56:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Книга, яку чекали всі, хто пра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83954</link>
      <description>Книга, яку чекали всі, хто працює з історією Поділля 📚 Нарешті передзамовлення відкрито!

Є видання, які просто поповнюють полицю. А є ті, що закривають цілі прогалини в історії регіону. Саме таким став перший том “Південні околиці Вінниці у XIV–XVII століттях”.

⚡️Перед вами — 247 років живої історії, відтвореної за оригінальними актами 1392–1639 років. Це матеріали, які рідко де побачиш — ні в мережі, ні в довідниках.

У томі зібрані документи з архівів:
📍Києва, Львова, Вінниці
📍Варшави, Кракова, Любліна, Москви
📍а також матеріали, оригінали яких нині втрачені

Тут — історія зем’янських родів, селян, міщан, козацтва, монастирів; заснування сіл і містечок, перші конфлікти, земельні суперечки та економіка регіону, яка формувала Поділля на століття вперед. Це справжній корпус джерел, який зазвичай лишається недосяжним дослідникам.

🎁 Передзамовлення від РВВ: 599 грн замість 810 грн.
Ціна діє лише до моменту виходу книги.

І так — ви отримаєте видання першими.
⚠️ Наклад обмежено. Хто працює з історією — бере такі книги одразу. Другого шансу не буде.

Подивитися і замовити можна за посиланням ▶️

https://rvv.com.ua/product/pivdenni-okolytsi-vinnytsi-u-xiv-xvii-stolittiakh-tom-1-akty-za-1392-1639-roky-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_16-02-00.jpg" length="243205" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Послу рф в Молдові принесли пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83955</link>
      <description>Послу рф в Молдові принесли під ніс російський «шахед», який залетів на територію Молдови і там впав.

В якості відповіді старий російський дипломат Олег Озеров зробив те, чому його навчили ще в 70-ті роки в інституті міжнародних відносис.

А саме почав нести явну маячню, що цей БПЛА до того збили в Харківській области.

Напевно, він натякає, що нібито Україна відремонтувала і відправила його.

Цікаво, яка частина молдавського населення проковтнула відверті побрехеньки цього персонажа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3527.MP4" length="6391637" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:32:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺російське співаюче чмо  Григ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83956</link>
      <description>🇷🇺російське співаюче чмо  Григорій Лепс пропонує перейменувати Покровськ в путінград🤡

Просто подивіться на рівень деградації</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_16-56-32.mp4" length="830040" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:56:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Горить багатоповерхівка після </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83957</link>
      <description>Горить багатоповерхівка після російської атаки по Костянтинівці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/AQM0V3a0inaQ7Oy7s0Y7FTwStgaDoTOK56R2jgzzEQ4tU_UJH2Ke5ic7xekzZNL.mp4" length="3606400" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:17:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воїни 8-го полку ССО на Донечч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83958</link>
      <description>Воїни 8-го полку ССО на Донеччині виявили диверсійно-розвідувальну групу противника.

Під час стрілецького бою  1 військовослужбовець рф був знищений. Також 2 противника взято в полон.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:53:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жінка з 6-річною дитиною загин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83960</link>
      <description>Жінка з 6-річною дитиною загинула в Херсоні внаслідок атаки російського безпілотника</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_19-03-23.jpg" length="139599" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:03:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✅Франція запроваджує нову форм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83962</link>
      <description>✅Франція запроваджує нову форму добровільного призову на тлі підготовки до війни з Росією, — La Tribune

Добровольці віком 18 років проходитимуть військову службу протягом 10 місяців з можливістю продовження терміну. Вони також отримуватимуть освітні кредити ECTS, що дасть змогу перевестися до будь-якого ВНЗ після завершення служби без втрати навчального року. 

Добровольці отримуватимуть від €900 до €1,000 на місяць. До 2035 року планується залучити 50 тис. осіб за цією формою служби. Планується, що чоловіки та жінки, які пройдуть добровільну службу, будуть розгортатися лише на території Франції у випадку війни. 

Наразі збройні сили Франції налічують 200 000 військовослужбовців і 40 000 резервістів, але лише 77 000 з них придатні до розгортання. Цього достатньо, щоб розгорнутися ЛИШЕ НА 80 км українського фронту, вважає колишній французький генерал Вінсан Деспортес.

Нагадаємо, раніше глава Генштабу Франції попепедив, що країна має бути готова до війни з Росією через 3-4 роки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_19-26-14.jpg" length="158535" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:26:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 1,5 (!) км залишилося до пов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83963</link>
      <description>🤬 1,5 (!) км залишилося до повного «кільця» в Мирнограді, у районі Покровська, — дані DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_19-27-00.jpg" length="62899" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:27:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Для виживання нам потрібні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83964</link>
      <description>❗️ «Для виживання нам потрібні єдність і взаємодопомога», - в прифронтовій смузі командири чотирьох штурмових полків, які воюють на Куп'янському та Покровсько-Добропільському напрямках, провели зустріч для узгодження тактики ведення бойових дій. Закликають всіх українських воєначальників забути про чвари і конфлікти, щоб працювати заради однієї мети. На фото командир 225-го ОШП Олег Ширяєв, командир 425-го ОШП «Скеля» Юрій Гаркавий, командир 1-го ОШП «Да Вінчі» Дмитро Філатов, командир 475-го ОШП «Code 9.2» Олександр Настенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-26_19-54-43.jpg" length="202582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:54:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝путіну треба продемонструвати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83965</link>
      <description>🤝путіну треба продемонструвати, що він не виграє цю війну, - Мерц

Угода між рф та США без участі України та Європи «не буде основою для міцного миру», а ЄС «не потрібен мир в Україні ціною її капітуляції».

«Ми не хочемо миру ціною капітуляції. Ми хочемо співіснування європейських народів у мирі на основі наших демократичних і ліберальних цінностей. Угода, укладена між великими державами без згоди України та європейців, не зможе стати основою для реального та стійкого миру», - заявив канцлер ФРН під час виступу в Бундестазі.

Також Мерц зазначив, що Німеччина продовжить допомагати Україні стільки, скільки буде потрібно, бо путіну необхідно продемонструвати, що у нього немає шансів виграти цю війну. За словами німецького канцлера, Європа не є іграшкою для маніпуляцій, а суверенним гравцем, тому рішення з європейських питань можуть прийматися лише за згодою з Європою.

«Європа не іграшка і не об’єкт маніпуляцій. Європа — суверенний гравець, що діє заради власних інтересів і цінностей. У цей доленосний момент для України, для Європи і для нашого союзу з США хочу сказати чітко: рішення з європейських питань можуть прийматися лише за згодою з Європою», - підкреслив Мерц.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-26_20-00-19.mp4" length="2255637" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:00:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Поруч з Білим домом сталася ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83966</link>
      <description>Поруч з Білим домом сталася стрілянина, кілька військовослужбовців Нацгвардії поранено, - ABC News

Затримано одного підозрюваного, повідомляють американські медіа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3528.MP4" length="9627328" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:06:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
