<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 14:09:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вони всі МЕРТВІ зараз — і буде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75752</link>
      <description>Вони всі МЕРТВІ зараз — і буде ще гірше, — Трамп анонсує наступні атаки Ізраїлю на Іран, які будуть ще жорстокіші

За його словами, Тегеран не скористався численними шансами укласти угоду, а тепер зіткнеться з жорсткими наслідками.

Я сказав їм у найрішучіших словах — just do it, але вони не змогли. І тепер усе буде набагато гірше.

Він наголосив, що США володіють найсучаснішим і найсмертоноснішим озброєнням у світі, а Ізраїль — його надійний союзник, який також добре озброєний і готовий до дій.

Деякі іранські радикали говорили хоробро, але вони не знали, що їх чекає.

Трамп закликав Іран негайно укласти угоду, щоб уникнути повного знищення:

Іран має укласти угоду, поки ще не пізно. Більше ніякої смерті, більше ніякого руйнування — JUST DO IT, BEFORE IT IS TOO LATE.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_10-07-57.jpg" length="209681" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:07:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російського військового, який </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75754</link>
      <description>Російського військового, який здався в полон українцям на території Курської області, прооперували українські медики.

Євгеній Размислов узятий в полон в Тьоткіно. Зараз в українському шпиталі, без ноги. Скоріше за все, втратить і другу.

Група військових з 1427-го полку російської армії йшла на штурм Тьоткіного. 

Поранений росіянин стверджує, що троє непідготовлених бійців не витримали навантаження і застрелилися. Іншого нібито розстріляли свої ж, бо, за словами полоненого, він «збожеволів». Що це означає, незрозуміло.

Сам полонений, як зазначають, спочатку просив, щоб його пристрелили. Українські  військові відреагували фразою, яка літературним аналогом звучить «ти що, дурень?», і евакуювали його під вогнем противника в безпечне місце.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:29:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ізраїль ліквідував щонайменше </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75755</link>
      <description>Ізраїль ліквідував щонайменше 20 іранських воєначальників і планує, що операція триватиме не менше 14 днів, — Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_11-03-08.jpg" length="43578" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:03:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇪🇺 Євросоюз продовжить особл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75756</link>
      <description>🇺🇦🇪🇺 Євросоюз продовжить особливий статус для українських біженців до березня 2027 року,  - комісар ЄС із внутрішніх справ та міграції Магнус Бруннер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_11-06-10.jpg" length="5843" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇱 Ізраїль закриває свої дипмі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75757</link>
      <description>🇮🇱 Ізраїль закриває свої дипмісії по всьому світу, консульські послуги не надаватимуться.

ℹ️ Про це повідомляє Посольство Ізраїлю в Україні.

📝 «У світлі останніх подій ізраїльські місії по всьому світу будуть закриті, а консульські послуги не надаватимуться».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_11-31-18.jpg" length="110742" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 11:31:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колумбієць відбивається від ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75758</link>
      <description>Колумбієць відбивається від російського дрона. Але не в нас, а вдома. Колумбійців, сотні яких воюють на боці України, так само почали діставати російські або іранські безпілотники.

Розвідка Колумбії підтвердила, що росія стоїть за розповсюдженням іранських безпілотників, а також за навчанням операторів дронів для угруповання FARC-EP у Венесуелі на військових базах у цій південноамериканській країні. 

Терористичні атаки, здійснені 10 червня партизанами FARC-EP в департаментах Каука та Вальє, відбувались за використання таких БПЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7818.MP4" length="17398675" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 12:01:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нові повітряні атаки Ізраїлю в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75759</link>
      <description>Нові повітряні атаки Ізраїлю в районі міста Тебриз. В аеропорту Тебриза пролунали вибухи. Місто має важливе логістичне значення та захищені ППО обʼєкти військового призначення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7819.MP4" length="492392" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 12:28:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росіяни прорвались на Дніпро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75760</link>
      <description>‼️росіяни прорвались на Дніпропетровщину та стягують сили — NYT

Українські офіцери, на яких посилається The New York Times, повідомляють про прорив ворога в регіоні та ймовірне подальше просування вглиб Дніпропетровської області.

Окупанти активно перекидають резерви та техніку, що може свідчити про нову фазу наступу. Ситуація напружена.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_12-37-46.jpg" length="242633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 12:37:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥀 В Україну повернули тіла ще </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75761</link>
      <description>🥀 В Україну повернули тіла ще 1200 загиблих , - Координаційний штаб.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_13-02-19.jpg" length="167016" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:02:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Відео, зняте повстанцями Мал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75763</link>
      <description>🔞 Відео, зняте повстанцями Малі, як заявлене, після атаки на солдатів урядових сил та російських найманців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7821.MP4" length="5165483" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:25:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Супутникові знімки іранського </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75764</link>
      <description>Супутникові знімки іранського ядерного комплексу в Натанзі після удару ізраїльських сил.

На найбільшому уранозбагачувальному комплексі Ірану масштабні пошкодження. Авіація Ізраїлю зруйнувала підземну частину комплексу, де розміщувались уранові центрифуги, підстанції та інша критична інфраструктура.

Повітряні удари знищили ключові елементи, які дозволяли Ірану продовжувати ядерну програму в комплексі у Натанзі, де, за словами ізраїльських фахівців, роками збагачувався уран до військового рівня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_13-31-42.jpg" length="109739" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:31:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Хортиця» спростовує інформ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75765</link>
      <description>❗️ «Хортиця» спростовує інформацію The New York Times та ISW

🎙️ Андрій Задубінний, речник ОСУВ «Хортиця» наполягає на відсутності російських військ на території Дніпропетровщини.

💬 «Проникнення ворога на територію Дніпропетровської області не зафіксовано. Ми спростовуємо цю інформацію. Можливо, вони [ISW] аналізують якісь російські джерела, можливо, якісь ще. За нашими даними, не зафіксовано, що вони (проникли на Дніпропетровщину», - цитує речника «Суспільне»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-13_13-41-57.jpg" length="37575" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 13:41:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
