<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 15:09:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Російські штурмові підрозділи </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74860</link>
      <description>Російські штурмові підрозділи щонайменше чотири рази спробували зайти на околицю села Миропілля на Сумщині. за менш, ніж кілометр від кордону з Курською областю.

Всі чотири групи знищені, загалом до 20 штурмовиків, також ліквідовані кілька бліндажів та укрить, з яких працювали ворожі розрахунки операторів FPV-дронів.

На відео активна бойова робота
РУБпАК the Ravens 248 батальйону 129 бригади, який працює саме в тому районі на стику Сумщини і Курщини.</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 10:32:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина вкладає €400 млн. за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74861</link>
      <description>Німеччина вкладає €400 млн. закупівлю українських ракетодронів «Барс», ударних безпілотників «Лютий» і БПЛА «Фламінго», - Die Welt із посиланням на джерела в німецькому уряді.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_11-33-01.jpg" length="99823" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:33:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Напевно, так має виглядати іде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74862</link>
      <description>Напевно, так має виглядати ідеальна операція з відбиття штурмових дій. Український дрон залетів до укриття з російською технікою. Окупанти нікуди не поїхали.

Бойова робота РУБпАК «SPEAR Group B» 118-ої бригади ТРО.

Знищено мінімум 4 квадроцикли окупантів, а також склад боєприпасів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7116.MP4" length="13802200" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:47:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «рф поки що не отримала від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74864</link>
      <description>❗️ «рф поки що не отримала відповіді України на пропозицію провести переговори у Стамбулі 2 червня- пєсков

Тим часом глава українського МЗС Андрій Сибіга запропонував Кремлю не чекати на понеділок, а опоказати свій варіант меморандуму про припинення вогню прямо зараз.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_12-55-09.jpg" length="35098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 12:55:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Наступ рф на Сумщині посилює</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74865</link>
      <description>❗️Наступ рф на Сумщині посилюється: окупанти просунулися біля Новосілки, Водолагів, у Локні та Біловодах, — DeepState

Сіра зона наближається до Юнаківки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-29_13-09-20.mp4" length="209299" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:09:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Хлопці з 47-ої бригади, які зн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74866</link>
      <description>Хлопці з 47-ої бригади, які знаходяться в обороні на північ від Сум, дякують вам, шановні підписники, за допомогу в придбанні двох дуже ергономічних турелей під кулемети.

Одна з них сьогодні вже встановлена на машині та працює.

Переможемо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7123.MP4" length="2764784" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:22:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Працівник ТЦК був важко поране</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74867</link>
      <description>Працівник ТЦК був важко поранений внаслідок вибуху невідомого пристрою, не виключений теракт, — так повідомив Харківський ТЦК</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_13-25-34.jpg" length="118069" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:25:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китай припинив постачання дрон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74868</link>
      <description>Китай припинив постачання дронів до України та Європи, але продовжує експортувати їх до рф, - Bloomberg цитує Зеленського

💬 «Китайський [дрон] «Mavic» відкритий для росіян, але закритий для українців. 

На території росії працюють виробничі лінії, на яких присутні китайські представники», - так завив Зеленський.л</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_13-45-46.jpg" length="39938" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:45:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський блогер і кримський </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74869</link>
      <description>Російський блогер і кримський зрадник Борис Рожин почав розганяти «зраду» про те, що Сербія нібито постачає боєприпаси Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_13-59-21.jpg" length="68825" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 13:59:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Україна вперше застосувала "</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74871</link>
      <description>🔥 Україна вперше застосувала "материнський безпілотник"з штучним інтелектом: дальність на фронті — до 300 км, навігація — без GPS: міністр цифрової трансформації Михайло Федоров оприлюднив відео бойового застосування

Апарат здатен доставляти два ударні FPV-дрони на відстань до 300 км, де вони автономно виявляють і знищують цілі — від ворожих літаків і систем ППО до об'єктів критичної інфраструктури. На відстані до 100 км дрон-носій може повертатися для повторного використання. Вартість однієї бойової місії — близько 10 тисяч доларів, що у сотні разів дешевше запуску ракети.

Унікальність технології — у повній відмові від GPS. Система SmartPilot використовує візуально-інерційну навігацію, орієнтуючись за допомогою камер, а точність забезпечує LIDAR. Штучний інтелект не лише керує польотом, а й самостійно розпізнає та обирає цілі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-29_14-31-45.mp4" length="2181222" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:31:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Війна дронів. Український безп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74872</link>
      <description>Війна дронів. Український безпілотник літає поруч з російським FPV-дроном на оптоволокні. Оператор наближає український БПЛА до російського і перерубає гвинтом оптоволоконний кабель. 🎥 Сергій "Флеш".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/FDownloader_Net_AQMotkfYh_nFMcFhCPR_AtJKSKAB8TVXYsB2HbnX9Dy0i_X.mp4" length="22521397" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:53:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Делегація росіян в Стамбулі, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74873</link>
      <description>Делегація росіян в Стамбулі, як кажуть, нахабно заявила українцям, що забере Сумську та Харківську області, — The Financial Times

Видання посилається на чиновників з рф. путін, перебуваючи на Курщині, теж нібито видав месидж, що «Суми мають бути російськими».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-29_15-01-42.jpg" length="131488" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 15:01:42 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
