<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 10:11:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Reuters опублікувало ще одну</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83807</link>
      <description>‼️Reuters опублікувало ще одну версію мирного плану ЄС щодо України. Він відрізняється від тексту, опублікованого раніше газетою The Telegraph

📍Кількість ЗСУ - 800 тисяч (у плані, опублікованому The Telegraph, обмежень не було)

📍ЗАЕС перезапустять під наглядом МАГАТЕ, а енергію порівну розділять між Україною та рф (у The Telegraph - ЗАЕС залишиться за Україною)

📍НАТО погоджується не розміщувати свої війська в Україні на постійній основі у мирний час (у The Telegraph - Україна сама приймає рішення щодо розміщення іноземних військ)

📍росія зможе повернутися до G8 (The Telegraph цей пункт не згадує)

📍Вибори в Україні пройдуть одразу після підписання мирної угоди (у The Telegraph пункту про вибори немає)

📍Україна не буде відновлювати контроль над окупованими територіями силою (у The Telegraph - відмова від застосування сили передбачається лише після того, як Київ і Москва погодять усі територіальні питання)

Раніше держсекретар США Марко Рубіо заявив, що не бачив жодного європейського «зустрічного плану».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_20-25-36.jpg" length="134376" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 20:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Високопосадовці України та </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83808</link>
      <description>⚡️ Високопосадовці України та США обговорюють потенційний візит Зеленського до Вашингтону, — CBS News 

За даними американського телеканалу, питання візиту президента України до США залежить від того, як пройдуть перемовини у Женеві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_21-02-17.jpg" length="153556" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:02:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Тим часом у соцмережі Трампа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83810</link>
      <description>🙄Тим часом у соцмережі Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-23_21-25-22.jpg" length="76883" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:25:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За даними ОВА, в Харкові внасл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83811</link>
      <description>За даними ОВА, в Харкові внаслідок масованої атаки рф загинуло четверо людей, 15 постраждалих, троє госпіталізовано.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-23_21-50-07.mp4" length="3627409" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:50:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬З'явилось відео підриву грана</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83814</link>
      <description>🤬З'явилось відео підриву гранати мобілізованим в одеському ТЦК, — місцеві ЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-24_07-18-08.mp4" length="2072353" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:18:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😢 На підконтрольній Україні те</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83815</link>
      <description>😢 На підконтрольній Україні території залишилося близько 30,5 млн людей, - Forbes

Аналітики Forbes Україна дійшли висновку, що загальна чисельність населення країни в міжнародно визнаних кордонах зараз становить 35-35,5 млн. Це рівень, близький до показників 1920-х років.

Для порівняння: у 2001 році перепис зафіксував 48,46 млн жителів, а наприкінці 2019-го - 37,29 млн (без окупованих територій).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_08-52-14.jpg" length="128037" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤 Трамп не заглиблювався в дет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83816</link>
      <description>🫤 Трамп не заглиблювався в деталі «мирного плану» його адміністрації щодо України. У підрозділах Білого дому не знають, що відбувається, – WP. 

Неназваний американський посадовець описав це так: «Ви кажете Трампу: «Я постараюся укласти угоду». Він відповідає: «Чудово, подивіться, що можна зробити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-24_09-21-19.jpg" length="108355" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:21:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«А путін хто, цар?»
«Під@р, по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83819</link>
      <description>«А путін хто, цар?»
«Під@р, получається»
«Нагодували, перевиховали»

Українські бійці годують своїм пайком російського штурмовика, який добровільно здався в полон східніше Добропілля.

Зверніть увагу на гуманне поводження з полоненим бійців батальйону «Сила Свободи».

Більше про бої на Добропільському напрямку тут.

https://m.youtube.com/watch?v=LLa-R4KYf5c</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3355.MP4" length="1953752" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:36:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Успішний рейд на позиції проти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83820</link>
      <description>Успішний рейд на позиції противника. Взяли полоненого. Розблокували наших.

Група спецпризначенців 3-го полку ССО отримала задачу провести наліт на противника, який заблокував евакуацію евакуацію поранених українців.

Оператори загону SWORD GROUP зайшли в зону бойового зіткнення, ліквідували 2-х окупантів, один російський військовослужбовець вирішив здатись в полон. 

Полоненому надали медичну допомогу та евакуювали. 

Позицію суміжників розблокували та допомогли вивезти трьох поранених піхотинців.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:08:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
