<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 18:14:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сили оборони провели спецопера</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85097</link>
      <description>Сили оборони провели спецоперацію зі знищення масового скупчення ворожої броньованої техніки біля Покровська

Техніку ворога виявили розвідники 7-го корпусу ДШВ та 8 батальйону 414 ОБрБпС «Птахи Мадяра» у взаємодії з Угрупованням ДШВ та 425-им  ОШП «Скеля».

За результатами вогневого ураження ударні борти ОЗСП «Lasar’s Group» Нацгвардії України знищили:

❌Зенітно-ракетний комплекс 9К33 "Оса" (SA-8) – 1 од.
❌Танк – 2 од.
❌Бойова броньована машина – 1 од.
❌Військовий автотранспорт з боєкомплектом – 1 од.

Також борти «Lasar’s Group» уразили:
🛠️Танк – 5 од.
🛠️Бойова броньована машина – 6 од.
🛠️Військовий автотранспорт – 2 од.
🛠️Легкий автотранспорт – 4 од.

7-ий корпус Десантно-штурмових військ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ДБР оприлюднило нові дані по к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85098</link>
      <description>ДБР оприлюднило нові дані по корупційній справі, за якою ще в грудні 2024-го року був затриманий заступник командира з матеріального забезпечення 110-ої бригади. По-старому, «зампотил».

На аудіозапису чутно, як фігуранти, ймовірно, обговорюють «спецоперацію» з повернення великої суми грошей, яку «скрисив» один з учасників «схеми». Причому, вони погрожують розправою його родині.

Іменя заступника комбрига та його «групи» не називаються, але, очевидно, йдеться про Руслана Шелеста, а також начальника групи матеріального забезпечення майора Олега Синяговського та ще чотирьох військових.

Шелест сидить з грудня 24-го, Синяговського «закрили» в січні 25-го, з того часу командування бригади помінялося кілька разів.

Поява нових матеріалів, швидше за все, повʼязана з тим, що один з фігурантів скоїв самогубство, залишивши прощальну записку, в якій стверджує, що пішов на злочин не з власної волі.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:52:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Новорічний сейл в самому розпа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85102</link>
      <description>Новорічний сейл в самому розпалі! 🎄
Знижки до -5️⃣0️⃣% на топові позиції в ІБІС прямо зараз!

На тебе чекають:
🔸 культові карабіни та патрони
🔸 оптика, тюнінг та засоби для догляду 
🔸 ножі та все для страйкболу
🔸 тактичний одяг та взуття

🔺 Більше інфо в нашому каналі ІБІС 2.0

Долучайся до нас 👉 https://t.me/+E0tytHHYyfU0YTUy</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:06:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Вночі по мосту в Маяках н Оде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85103</link>
      <description>🤬Вночі по мосту в Маяках н Одещині прилетіло 10 шахедів, ще до 5 сьогодні, – голова Центру радіотехнологій Сергій Флеш.

«І ось вдень по мосту вдарила балістика. На відео ви бачите, що заряд був касетний. Навіщо? Касета не пошкодить міст, касета вб'є мирних людей навколо мосту в черзі».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пошкоджений міст біля селища М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85104</link>
      <description>Пошкоджений міст біля селища Маяки на Одещині після удару російських ракет.

Маршрут Кишинів–Одеса тимчасово закритий. 

Об’їзд до Молдови через Вінницьку область, пункти пропуску «Мамалига», «Сокиряни».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:33:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Навроцький натякнув,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85105</link>
      <description>Президент Навроцький натякнув, що Польща не проти передати Україні до 8 літаків МіГ-29, але в обмін на антидронові технології</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇳 В Китаї вже відверто заявля</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85106</link>
      <description>🇨🇳 В Китаї вже відверто заявляють про те, що росія розпадеться, і треба забрати собі мінімум третину її території.

📰 «Китай має готуватися до найгіршого: якщо Росія розпадеться, цю територію площею 7 мільйонів км² не можна втратити», - така стаття вийшла на популярному китайському ресурсі NetEase

❗️ Кілька цитат.

📝 «Нині російська економіка перебуває у скрутному стані: ВВП поступається навіть одному китайському провінційному регіону, а інфляція стрімко зростає. Війна в Україні триває з 2022 року, основні сили армії перекинуті на захід, а на Далекому Сході залишилося менше ніж 50 тисяч військових — фактично порожня оболонка. Водночас регіон надзвичайно багатий на ресурси: золото, алмази, нафту, що становлять значну частку національних запасів Росії».

📝 «Якщо Росія справді розпадеться, 7 млн. км² Далекого Сходу не повинні бути втрачені даремно. Історія вже навчила Китай гірким урокам. Силовий захват неможливий — це спричинило б міжнародну ізоляцію, як у випадку з Кримом. Розумніша стратегія — діяти м’яко: інвестувати, укладати довгострокові контракти, підтримувати місцеві сили, дружні до Китаю».

📝 «Регіон малонаселений, холодний, з поганою інфраструктурою, і Росія не здатна ефективно ним управляти. Китай, допомагаючи закрити ці прогалини, поступово бере контроль над ключовими артеріями». 

📝 «Через депопуляцію регіон ризикує перетворитися на безлюдну зону; китайські мігранти вже працюють там, але важливо не викликати спротиву місцевого населення».

📝 «У разі розпаду Росії ризик фрагментації Далекого Сходу буде високим. Китай має готуватися заздалегідь».</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 16:14:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підірвали залізницю, - в ГУР п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85107</link>
      <description>Підірвали залізницю, - в ГУР показали спецоперацію, яку провів Легіон «Свобода Росії» в Запорізькій області.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:01:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Епічно розвалили спробу російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85110</link>
      <description>Епічно розвалили спробу російських штурмовиків прорватися до українських позицій в Запорізькій області.

Оператори дронів 110-ої ОМБР за підтримки 5 ОШБр, 1 ОШП та 142-ої бригади спалили техніку на марші, а зачищали населений пункт вже піхотинці «суміжників». 

Водночас ресурс DeepState повідомляє, що через «саботаж деяких офіцерів 102-ої бригади ТрО існує ризик втрати Гуляйполя, бійців підмовляють на самовільне залишення позицій».

Ситуацію намагаються виправити 1-ий ОШП, 225-ий ОШП, 33-ій ОШП, 154-а ОМБр та 25-ий Білгород-Дністровський прикордонний загін.

Офіцери кількох українських підрозділів на умовах анонімності інформацію DeepState підтвердили.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:26:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
