<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 06:00:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ЄС готує повну заборону на к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87892</link>
      <description>⚡️ЄС готує повну заборону на криптовалютні операції з росією для обходу санкцій

Брюссель має намір ввести повну заборону на всі криптовалютні операції з росією, щоб унеможливити використання цифрових активів для обходу санкцій. Європейська комісія пропонує заборонити будь-яку взаємодію з російськими постачальниками послуг у сфері криптоактивів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_19-32-31.jpg" length="53562" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:32:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Головний дипломат ЄС Кая Кал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87893</link>
      <description>❗️Головний дипломат ЄС Кая Каллас має намір вимагати від рф скоротити її армію в рамках врегулювання ситуації в Україні, - Reuters.

Зокрема, за її словами, список буде включати обмеження чисельності армії рф і повернення українських дітей, вивезених росіянами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_20-01-44.jpg" length="69499" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Серед фото на шоломі Гераскеви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87894</link>
      <description>Серед фото на шоломі Гераскевича — 9-річна дзюдоїстка Вікторія Івашко та 13-річний боксер Назар Зуй

Їх вбили росіяни. Вікторія загинула разом зі своєю матір'ю під час російського обстрілу Києва, життя Назара та його батьків забрала російська бомба, скинута на їхній будинок в Маріуполі.

Також на шоломі Гераскевича є світлина важкоатлета Олександра Пєлєшка, який загинув під час виконання бойового завдання в 2024 році. Там зображений майстер спорту, велогонщик Андрій Куценко, який служив у 47 окремій механізованій бригаді Маґура і загинув 2024 року. На війні також загинув хокеїст та ексворотар білоцерківського «Білого Барса» Олексій Логінов.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_20-09-02.jpg" length="83899" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:09:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Верховна Рада дозволила полі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87898</link>
      <description>‼️Верховна Рада дозволила поліції евакуйовувати дітей з територій активних бойових дій без згоди батьків, — МВС

Рішення про оголошення обов’язкової евакуації ухвалюють військові адміністрації за письмовим проханням військового командування і узгодженням із Координаційним штабом.

Якщо батьки відмовляються евакуювати дітей, це робить поліціянт без їхньої згоди. Далі правоохоронець повинен передати дитину органам опіки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_20-10-16.jpg" length="110267" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:10:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна створила лазерну сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87899</link>
      <description>⚡️Україна створила лазерну систему ППО "Sunray", — The Atlantic

"Лазер обертався, коли його камери слідували за ціллю. Оператор закричав: "Вогонь!" Протягом декількох секунд дрон почав горіти, ніби вдарила невидима блискавка, а потім впав на землю вогненною дугою", – пише журналіст Саймон Шустер.

Як зазначив автор статті, до українських винаходів відносяться: надрукований на 3D-принтері дрон-перехоплювач, клон ракети ППО РФ, колісні роботи, озброєні ланцюговими гарматними баштами, і більш екзотична зброя – лазер Sunray. 

"У сукупності траєкторія їх розвитку свідчить про те, що Україна незабаром зможе нейтралізувати одну з найбільших загроз своїй безпеці: рої російських безпілотників".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_20-59-03.jpg" length="54675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:59:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни вдарили по Запоріжжю, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87900</link>
      <description>росіяни вдарили по Запоріжжю, в місті сильні пожежі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_21-26-54.jpg" length="84451" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:26:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пошук вирішення проблеми «шахе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87902</link>
      <description>Пошук вирішення проблеми «шахедів» зараз триває в багатьох напрямках.

⚡️Дрон‑перехоплювач «P1SUN» запустили в серійне виробництво.  

Вже збито понад 1000 цілей, з них 700 шахедів.

Вартість одного дрона «P1SUN» близько $1000, заявляє виробник SkyFall.

Таким чином, по ціні перехоплювач не набагато дорожчий, аніж звичайний FPV-дрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6069.MP4" length="1557230" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:28:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Запоріжжі через атаку «шахед</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87903</link>
      <description>В Запоріжжі через атаку «шахедів» зараз 11 тисяч квартир без світла, - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-10_21-31-31.jpg" length="56443" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:31:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Троє дітей віком до двох ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87904</link>
      <description>❗️ Троє дітей віком до двох років та чоловік загинули сьогодні внаслідок російського удару по будинку в Богодухові на Харківщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6071.MP4" length="1070564" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 04:31:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президентські вибори в Україні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87905</link>
      <description>Президентські вибори в Україні: США вимагають їх провести до 15-го травня разом з референдумом щодо мирної угоди з росією.

Так стверджує The Financial Times.

Нібито адміністрація Трампа погрожує тим, що Україна, якщо не зробить цього, втратить гарантії безпеки від США, тож Зеленський оголосить про вибори та референдум 24-го лютого.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-11_05-56-00.jpg" length="83301" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:56:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
