<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 19:06:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥 На одному із ключових напрям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💥 На одному із ключових напрямків, які контролює ОСУВ «Хортиця», знищили ворожий ЗРК малої дальності «Тор-М2»

❗Завдяки майстерним діям розвідників бригади артрозвідки «Чорний ліс» вдалося виявити та скоригувати удар по російському ЗРК малої дальності «Тор-М2».🧨

📌Знищення важливих зразків озброєння окупаційної армії — це зниження спроможностей ворога на полі бою впродовж тривалого часу.

✍️Довідково: ЗРК малої дальності «Тор-М2» — призначений для завдань протиповітряної та протиракетної оборони, прикриття важливих військових об’єктів та наземних військ. Приблизна вартість комплексу $25 млн.

🎥 Відео: окрема бригада артилерійської розвідки «Чорний ліс»</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 13:02:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полонені з району Торецька.

З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Полонені з району Торецька.

Захоплені бійцями бригади «Азов».

Ворог ще сподівається захопити руїни міста Торецьк і розпочати оточення Костянтинівської агломерації.</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 15:13:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Чоловік у військовій формі в н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74970</link>
      <description>Чоловік у військовій формі в неадекватному стані стріляв з автомата біля дитячого майданчика в Харкові, - місцеві ЗМІ.

Чоловіка вже затримали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-31_15-54-09.mp4" length="1370532" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 15:54:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знищена внаслідок атаки безпіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74972</link>
      <description>Знищена внаслідок атаки безпілотника остання заправка OKKO в Костянтинівці.

«Біль. Закінчилась історія. Але люди живі, і це головне», - написали в компанії.

ОККО в Констасі дійсно була історією. Місце зустрічей. Точка відліку всіх фронтових маршрутів в Донецькій області. Ароматна кава «для-військових-безкоштовно», яка залишалась найсмачнишою на Донеччині навіть під час нескінченних бомбардувань КАБами. Сліди від ударів скрізь навколо заправки.  Те, що по ОККО щось прилетить, було питанням часу, і от прилетіло. Головне, всі живі. 

Шана мужнім працівникам заправки, які тримали, і не один рік, цей острівець стабільності серед жаху війни наперекор російським варварам.

Дяка компанії ОККО за віру в перемогу України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/FdJnS_iGfQ_XYuYk.mp4" length="14681363" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 15:55:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Тепер зрозуміло, що означає фр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74974</link>
      <description>Тепер зрозуміло, що означає фраза «локаційно втрачені».

Заявлене, як російські БПЛА, на які натрапили люди в лісі.

Вони були знешкоджені за допомогою засобів радіоелектронної боротьби і, не долетівши до цілі, впали серед дерев. Хто їх так акуратно розставив, невідомо. Торкатися «шахедів», як це роблять люди в кадрі, просто безглуздо, бо можуть спрацювати додаткові вибухові пристрої, які саме для цього і ставлять на дрони росіяни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/BAACAgIAAx0CQeG86AABAodSaDsyvTvvMlFCz75lFmn41q9EMkwAAqd0AAJVY9hJ.mp4" length="1322102" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 17:05:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Знову потужна пожежа біля Мос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74975</link>
      <description>🔥Знову потужна пожежа біля Москви. В Красногорську горить завод гумових виробів

Величезний стовп чорного диму видно за кілька кілометрів з різних районів міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/11.mp4" length="1681819" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 17:13:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BILD пише, що рф за тиждень ок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74982</link>
      <description>BILD пише, що рф за тиждень окупувала 18 населених пунктів у трьох областях України

Російські війська лише за тиждень окупувати 18 українських населених пунктів, захопивши майже 200 квадратних кілометрів території, - так пише німецький таблоїд BILD, посилаючись, очевидно, на карту DeepState.

Автори публікації уточнили, що в Сумській області росіяни з 23 травня захопили села Володимирівка, Біловоди та Локня. 

В Харківській області за цей час росіяни захопила село Строївка. 

На Донеччині за сім днів під контроль росіян перейшли села Рідкодуб, Зоря, Романівка, Правдівка, Гнатівка, Малинівка, Єлизаветинка, Троїцьке, Богданівка, Відрадне, Богатир, Вільне Поле, Зелене Поле і Новосілка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-31_18-03-53.jpg" length="154604" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 18:03:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
