<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 18:12:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇸 Прем'єр Іспанії Санчес заст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86591</link>
      <description>🇪🇸 Прем'єр Іспанії Санчес застеріг, що реалізація Трампом його зазіхань на Гренландію зробила би путіна "найщасливішим у світі", подарувавши одразу дві перемоги

"Вторгнення США на цю територію зробило би кремлівського диктатора найщасливішою людиною у світі. Чому? Тому що це легітимізувало би його вторгнення в Україну. Якби США застосували силу у Гренландії, це був би смертельний удар для НАТО. Путін отримав би подвійну причину радіти", – наголосив Санчес.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_13-42-19.jpg" length="152956" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:42:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Балістична ракета середньої да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86592</link>
      <description>Балістична ракета середньої дальності «Орешник», якою завдали удару по Львіщині, не має системи наведення бойових блоків, - «Мілітарний»

В новій модифікації відсутня система блоків індивідуального розведення, тобто, елемент, який відокремлюється від ракети, несе кілька бойових блоків і забезпечує їх розведення на задані траєкторії.

Самі бойові блоки, за наявними оцінками, подібні до класичних некерованих, однак виконують роль носіїв касет із бойовими елементами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_13-54-03.jpg" length="85887" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:54:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний робот батальйону Alte</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86593</link>
      <description>Наземний робот батальйону Alter Ego 93-ї бригади Холодний Яр знешкодив «ждунів» і став свідком евакуації важкопоранених бійців.

Повертаючись з місії на Костянтинівському напрямку, роботизований комплекс наткнувся на дрон-«ждун». 

Український робот почав їздити навколо «ждуна», і, ймовірно, гусянкою пошкодив оптоволоконний дріт, за допомогою якого керується дрон. Тож, він так і не здійснив атаку. 

Через деякий час НРК зустрів на шляху ще одного «ждуна» й повторив маневр з пошкодженням «оптики».

Попереду НРК бачить вибух. Він прямує на місце подій і бачить на шляху двох важкопоранених бійців. Він зупиняється коло них. 

Оператор допускає, що наземний дрон може стати у нагоді: він готовий вивезти поранених або, принаймні, передати інформацію про їхнє точне місце перебування. Оператор переконується, що обидва військові живі. Невдовзі за бійцями прибуває евакуація на квадроциклі. Поранених вантажать у корзину і швидко вивозять.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5244.MP4" length="17287725" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😉Військовослужбовці Бундесверу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86594</link>
      <description>😉Військовослужбовці Бундесверу залишили Гренландію згідно з планом, - повідомляє Bild з посиланням на Міністерство оборони ФРН.

Візит спочатку планувався на 15-17 січня, зазначили у відомстві. Поїздку планували продовжити до 18 січня, але цьому завадили погані погодні умови на острові.

У Бундесвері назвали візит військовослужбовців у Гренландію "успішним".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_14-26-57.jpg" length="52856" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:26:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Україна буде проводити наступ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86598</link>
      <description>🔴Україна буде проводити наступальні операції у 2026 році. В обороні перемоги не здобудеш, — Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_16-24-29.jpg" length="56672" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:24:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Міністр Бессент:  Краще зараз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86599</link>
      <description>😐Міністр Бессент:  Краще зараз мир через силу, зробити це частиною Сполучених Штатів, і конфлікту не буде, бо зараз США — найгарячіша країна у світі, ми найсильніша країна у світі. Європейці демонструють слабкість, США — силу.

Ведуча  поцікавилася в міністра Бессента, чим тоді анексія Гренландії відрізнятиметься від захоплення Криму Росією. NBC News цитує слова міністра:

«Я вірю, що європейці зрозуміють, що це найкраще для Гренландії, найкраще для Європи та найкраще для Сполучених Штатів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_16-29-25.jpg" length="22492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:29:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві ще залишається 30 буди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86601</link>
      <description>У Києві ще залишається 30 будинків, які не вдається підключити до тепла з 9 січня, — Мінрозвитку

Наразі у столиці триває відновлення тепла у 143 будинках. Із них більше 100 — це багатоповерхівки, де протягом доби сталися локальні аварії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-18_17-46-08.mp4" length="1959881" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:46:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇮🇷 В Ірані підтверджено загибе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86602</link>
      <description>🇮🇷 В Ірані підтверджено загибель 5 тисяч людей під час протестів, — Reuters 

Найжорсткіші зіткнення відбулися в курдських районах на північному заході країни. 

Іранська влада також визнала загибель близько 500 силовиків.

Окремо стало відомо про загибель 26-річного учасника протестів Ерфана Солтані.

Він став першим протестувальником, засудженим до смертної кари. Страту призначили на 14 січня, але її відклали. Тепер іранська опозиція повідомляє, що Солтані до смерті побили за ґратами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_18-00-21.jpg" length="106393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🧐Трамп та Рютте обговорили пит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86603</link>
      <description>🧐Трамп та Рютте обговорили питання безпеки в Гренландії та Арктиці

"Провів розмову з президентом США щодо ситуації з безпекою в Гренландії та Арктиці. Ми продовжимо працювати над цим, і я з нетерпінням чекаю на зустріч з ним у Давосі пізніше цього тижня", - повідомив генсек НАТО у Х.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-18_18-11-57.jpg" length="69303" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:11:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
