<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 17:08:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 Відповідь на запитання, чим </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75636</link>
      <description>🔞 Відповідь на запитання, чим мотивують в російських підрозділах людей йти на самогубні штурми, з яких повертаються одиниці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7720.MP4" length="4985338" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:31:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більшість росіян підтримує вол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75637</link>
      <description>Більшість росіян підтримує володимира путіна та війну проти України, - глава німецької розвідки Бруно Каль.

Нарешті про це заявляє не тільки Капітан Очевидність.

На Заході зручно вважають, нібито війна - це особиста ініціатива путіна, а не вибір народу.

«Ми маємо враження, що весь російський народ готовий слідувати за путіним, що ця війна необхідна, що злий НАТО є агресором», - заявив керівник BND.

Каль вважає, що ця підтримка є наслідком повної монополії Кремля на інформаційний простір.

Він також підкреслив, що організованої та впливової опозиції, здатної реально протистояти путіну, не існує.

Західні генерали почали дослуховуватись до Капітана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_11-31-16.jpg" length="4251" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Трофейна сталь рве русню» 

Т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75638</link>
      <description>«Трофейна сталь рве русню» 

Танковий батальйон 92-ої ОШБР лупить ворога з усього, що є в нього на озброєнні.

А є, крім своїх Т-64БМВ, певна кількість їхніх ж трофейних Т-72Б3М. 

Висновок.

Що принесли — те й отримують у відповідь.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7724.MP4" length="11159245" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:40:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приватні пілоти, ймовірно, змо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75639</link>
      <description>Приватні пілоти, ймовірно, зможуть допомагати українській ППО.

 Добровольців долучать до ППО, передбачає новий проєкт Кабміну

Коли проект затвердять, учасники ДФТГ,непридатні до мобілізації, та підготовлені фахівці з дронами зможуть офіційно допомагати виявляти та знищувати ворожі БПЛА, їм дозволять використовувати особисту зброю, безпілотники та навіть легку авіацію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_12-22-26.jpg" length="76228" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:22:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥У російському Енгельсі, де п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75641</link>
      <description>💥🔥У російському Енгельсі, де п'ятий день палає атаковага дронами нафтобаза, пролунав гучний вибух 

Як повідомляють росЗМІ,  зафіксовано великий стовп диму. Імовірно, вибух стався на 9-му Центральному автомобільному ремонтному заводі, що знаходиться біля нафтобази «Кристал».

Також є інформація, що займання сталось на підприємстві з виробництва трубопровідної арматури «РусКон-С»

Тепер замість одного стовпу диму в Енгельсі їх цілих три. Так тримати!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_13-50-02.jpg" length="165304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 13:50:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇬🇧🇺🇦Україна залучить майже £1.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75644</link>
      <description>🇬🇧🇺🇦Україна залучить майже £1.7 млрд від Великої Британії для додаткової закупівлі зброї, зокрема, зенітно-ракетних комплексів Rapid Ranger і легких ракет Marlet, — Шмигаль</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_14-53-52.jpg" length="118612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:53:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Узбекистані днями засудили 2</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75646</link>
      <description>В Узбекистані днями засудили 25-річного громадянина цієї країни до п’яти років позбавлення волі за участь у війні на боці росії проти України, кваліфікувавши його, як найманця, - видання Gazeta.uz</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_15-08-45.jpg" length="110695" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:08:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ знову здивувала сюрпризом:</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75647</link>
      <description>СБУ знову здивувала сюрпризом: агент СБУ працював в офісі Сівковича в Москві.
 
СБУ інфільтрувала агента в московський офіс, який очолював В.Сівкович, він проводив в Україні спецоперації та вербував шпигунів. 

Маючи посаду водія-помічника, агент увійшов у довіру до Сівковича.

«Серед задач офісу був пошук і вербування потенційних агентів, збір даних, інфільтрація агентів до різних держструктур в Україні. Фактично це була кротоферма, де вирощувалися агенти».
 
Він також розповів про роботу на рф екскерівника Кримського УСБУ О.Кулініча.
 
«О 03:00 черговий співробітник доповів, що підрозділи армії рф вже розгорнуті в бойовий порядок. Ця інформація не була, за вказівкою Кулініча, надана до Києва», – свідчить офіцер СБУ. 

«Кулініч топовий агенто рф. Після його арешту фсб звинуватила Сівковича в провалі наймасштабнішої операції, яку вони планували не один рік. СБУ активно очищається від кротів. В.Малюком проведена колосальна робота з очищення спецслужби».

Повне інтерв’ю тут.
 
https://youtu.be/k6HTv0oEYaQ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:42:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Російські війська заходять н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75648</link>
      <description>❗️Російські війська заходять на Дніпропетровщину (!) групами по 4-5 осіб — військовий «Алекс»

Він уточнює, що рашисти не закріплюються та знищуються FPV-дронами вже на території Дніпропетровської області на напрямку Новопавлівки.

❗️На підступах до Дніпропетровщини військ рф в 9 (!) разів більше ніж наших — воєнний оглядач Мирошников</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_15-53-14.jpg" length="52104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:53:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шана, вдячність і пам'ять — це</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75649</link>
      <description>Шана, вдячність і пам'ять — це те, що можуть зробити українці для тих, хто віддав життя у боротьбі за вільну Україну. 

Могилянська спільнота просить усіх небайдужих громадян підтримати ініціативу назвати безіменний сквер на Контрактовій на честь Героїв-Могилянців. Це пам'ять і про 27 могилянців, які загинули, захищаючи Україну. І глибше значення — спадкоємність боротьби могилянців за волю українського народу різних епох та поколінь. 

Просимо приділити хвилину часу і підтримати петицію в додатку Київ Цифровий та поділитись з друзями. Дякуємо всім, хто допомагає гідно вшанувати сучасних Героїв.

Голосувати можуть всі громадяни України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_15-54-59.jpg" length="237718" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:54:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британська громадськість закли</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75650</link>
      <description>Британська громадськість закликає передати БМП Warrior Збройним Силам України, про що зареєструвала відповідну петицію. 

Збройні сили Великої Британії на даний момент в своєму розпорядженні мають 359 бойових машин піхоти Warrior, які відслужили понад 40 років та поступово готуються до зняття з озброєння.

80 найбільш зношених БМП Warrior мають бути віддані на утилізацію, однак доля інших 279 бронемашин цього типу лишається поки невизначеною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_16-08-36.jpg" length="93109" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:08:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сербія готова відновити україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75651</link>
      <description>Сербія готова відновити українські міста або регіони, щоб продемонструвати свою підтримку українцям, - Вучич в Києві

Російські військові планують окупувати Одесу, і потім вийти до кордону з Молдовою та Румунією, — Зеленський.

Про це говорили на зустрічі з президентами Сербії та Румунії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-11_16-24-33.jpg" length="68541" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:24:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
