<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 19:06:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️росіяни вдарили по Синельник</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77570</link>
      <description>‼️росіяни вдарили по Синельниківщині: загинули двоє людей, — ДСНС

Унаслідок ракетного удару в Дніпропетровській області зайнялися автомобілі, пошкоджені житлові будинки, школа, амбулаторія та заклад культури.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_12-02-01.jpg" length="266764" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:02:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибух у тимчасово окупованому </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77571</link>
      <description>Вибух у тимчасово окупованому Донецьку, пишуть, що вдарили ракетою</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_12-14-46.jpg" length="183703" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:14:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зациклений на Україні: російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77572</link>
      <description>Зациклений на Україні: російський диктатор продовжує війну навіть в умовах, коли вона шкодить росії, - «The Washington Post»

Відмова путіна поступитися у питаннях вступу України до НАТО та продовженню окупації захоплених територій свідчить про те, що його рішучість продовжувати війну не зосереджена на захисті інтересів російської безпеки, а є емоційною зацикленістю для російського диктатора, - професор Майкл Кіммедж, експерт з питань росії.

«Кажучи відверто, ця війна величезна стратегічна помилка для росії. Це не та війна, яку росія може виграти в довгостроковій перспективі. Ціна війни неймовірна, йдеться приблизно про мільйон жертв до кінця цього року, і війна об'єктивно сприяє погіршенню геополітичного становища росії», - сказав він.

Експерт додав, що путін «мститься» Україні за те, що вона не є слухняною державою-клієнтом, як Білорусь.

«Це глибоко ірраціонально, навіть фанатично, але це одна з багатьох причин, чому путін просто не може відмовитися від цієї війни», - цитує WP Майкла Кіммеріджа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_12-31-42.jpg" length="89243" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 12:31:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Молдова вирішила «обнулити» мо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77575</link>
      <description>Молдова вирішила «обнулити» можливість проросійського держперевороту в країні.

Центрвиборчком Молдови не допустив до парламентських виборів проросійський блок «Победа». 

Його лідер — олігарх та шахрай Ілан Шор. 

Він живе в Росії та намагається шляхом різних маніпуляцій захопити владу в Молдові.

Комісія виявила порушення виборчого законодавства у передвиборчій кампанії блоку «Победа», наприклад, незадекларовані поїздки до Москви.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_14-57-16.jpg" length="125973" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 14:57:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вони ще не знали, що будуть пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77577</link>
      <description>Вони ще не знали, що будуть правити. Але вже не жили як прості люди.
«Кульгавець» — історичний роман Марії Букрій, який переносить читача в Русь XI століття — у час, коли язичництво ще не зникло, а християнство ще не перемогло. Де князі правлять племенами, а племена живуть за своїм.

Це історія двох хлопців із різних світів: 🔸 один — син червенського князя, що добровільно обирає гончарне коло замість меча; 🔸 другий — Ярослав, син Володимира і Рогніди, кульгавий, але з гострим розумом, якого відправляють “у глухомань” набираться досвіду.
«Світ тісний. Він пов’язує князів і ковалів, християн, юдеїв і язичників…»
Тут усе змішується — як у казані часу: влада, віра, кров, шлюбні союзи, політичні образи й народи, яких ми вже майже не пам’ятаємо.

Це не хроніка, не підручник, не прикрашена казка. Це жива, повнокровна історія — зі своєю мовою, внутрішнім динамізмом і правом на власний темп.

📘 Роман здобув премію конкурсу «Коронація слова» 📦 Велике видання, тверда палітурка 💰 Ціна: 760 грн (замість 900)
Подивитися і замовити раджу у видавництві РВВ https://rvv-kniga.com/product/kulgavecz-istorychnyj-roman-z-11-stolittya-mariya-bukrij/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-19_15-02-06.mp4" length="24512201" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:02:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22-річна донька настоятеля одн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77578</link>
      <description>22-річна донька настоятеля однієї з церков  УПЦ (МП) отримала 15 років вʼязниці за вироком суду.

Влітку 2024 року вона добровільно почала співпрацю з фсб рф і встановила відеокамеру під куполом храму для відстежування руху ЗСУ на Покровському напрямку.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_15-32-05.jpg" length="125690" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:32:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військові повідомляють, що в П</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77580</link>
      <description>Військові повідомляють, що в Покровську почали з'являтися ворожі ДРГ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_15-47-11.jpg" length="57958" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:47:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Від забороненої російської хім</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77581</link>
      <description>Від забороненої російської хімічної зброі на фронті загинув український протитанкіст Любомир Нідзельський. Його безпосередній командир Тетяна Чорновол на своїй сторінці в FB звинувачує в загибелі свого бійця не тільки російських воєнних злочинців, а й командування батальйону, до якого були придані її протитанкісти. Чорновол вважає, що командуванню простіше стирати «приданих» бійців, аніж своїх. Читати можна тут https://www.facebook.com/tchornovol</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-19_16-31-25.jpg" length="165864" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 16:31:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Молоді. Дорослі. Досвідчені.</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77582</link>
      <description>‼️Молоді. Дорослі. Досвідчені.

Вони обирають сучасну та технологічну війну - нищити ворога або бути очима при плануванні операцій. Будь пілотом, техніком або водієм у кращих підрозділах БПЛА.

Долучайся до стаї безпілотників 35 окремої бригади морської піхоти🫡🇺🇦⚓

+38095 530 56 52 - рекрутинг 35 ОБрМП</description>
      <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 17:12:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
