<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 02:23:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔞 Відео 18+ Численні самогубст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79706</link>
      <description>🔞 Відео 18+ Численні самогубства росіян на фронті вже нікого не дивують своєю масовістю. Але спроба окупанта вкоротити собі віку, свідками якої випадково стали бійці одного з підрозділів в районі Сіверська, шокувала навіть військових медиків, які бачили все, але такого не бачили. Випадок, який може підтверджувати версію про те, що російських піхотинців перед штурмом українських окопів накачують знеболювальними речовинами або іншими серйозними наркотиками.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 214-го батальйону OPFOR </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79707</link>
      <description>Бійці 214-го батальйону OPFOR демонструють, як проходить зачистка села Зелений Гай біля Новопавлівки штурмовою групою за підтримки дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/опфор.MP4" length="26387399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:41:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>По нафтопереробних заводах у К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79708</link>
      <description>По нафтопереробних заводах у Краснодарському краї та Самарській області рф вдарили цієї ночі Сили оборони, — Генштаб

Уражено «Краснодарський НПЗ», що виробляє пальне для армії агресора, та «Сизранський НПЗ», який забезпечує значні об’єми переробки. На обох об’єктах зафіксовані вибухи й пожежі.

Озвучка росіянки на відео безцінна🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_14-47-03.jpg" length="83281" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:47:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вікінги, яких ви не знали: арх</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79710</link>
      <description>Вікінги, яких ви не знали: архітектори середньовічної Європи 🏰

Є одна сторінка з історії вікінгів, яку зазвичай залишають «за кадром» 🛡️ — їхнє мистецтво фортифікації та містобудування. А дарма. Адже саме тут вони досягли вражаючих результатів і вплинули на вигляд Європи не менше, ніж своїми морськими походами ⚔️.

Вікінги відомі як безстрашні воїни та вправні мореплавці, але їхній спадок — це ще й сотні укріплених поселень. Деякі з них з часом виросли у великі міста 🏙️ та навіть стали столицями. Їхні вміння будувати та зміцнювати простір були універсальними: від Ютландського півострова й Англії до Ірландії та Русі вони створювали оборонні системи, що ідеально відповідали місцевості та обставинам.

Про цю маловідому, але надзвичайно захопливу сторінку історії розповідає нова книга 📚 одного з провідних українських дослідників фортифікації — Олександра Бондаря.

👌🏻Вже можна замовити через видавництво РВВ: https://rvv-kniga.com/product/mista-ta-forteczi-vikingiv-vid-irlandiyi-do-volgy-bondar-o-m-2025</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-30_15-01-48.mp4" length="24991919" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:01:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Кадри звільнення н.п. Зелений</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79711</link>
      <description>🔥Кадри звільнення н.п. Зелений Гай, Донецької області, в якому оператори БПЛА РУБпАК «Manticore» 214 ОШБ OPFOR надавали підтримку з повітря українським штурмовикам</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-30_15-33-54.mp4" length="16693735" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:33:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Тристороння зустріч із Зелен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79712</link>
      <description>❗️Тристороння зустріч із Зеленським, путіним і мною відбудеться, – Трамп у інтерв'ю для Daily Caller.

Коли це станеться, невідомо. При цьому він додав, що не знає, чи буде двостороння зустріч путіна із Зеленським

Можливо їм доведеться ще трохи посваритись, - додав
Трамп про перспективу завершення війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_16-26-56.jpg" length="182662" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 16:26:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ росіянам під Добропіллям ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79714</link>
      <description>⚔️ росіянам під Добропіллям відрізали "клешні" , вони там оточені, - ОСУВ "Дніпро"

"Зараз російські підрозділи, що пішли безпосередньо до Добропілля, ці "клешні краба", були відрізані та в оточенні. Тому їм там бути ще недовго", - повідомив речник ОСУВ "Дніпро" Віктор Трегубов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_17-12-41.jpg" length="75329" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 17:12:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗Біля палацу путіна під Геленд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79716</link>
      <description>❗Біля палацу путіна під Геленджиком вирує лісова пожежа через падіння українського дрона за 10 км від об’єкта, — росЗМІ

рф залучило 550 пожежників, 89 одиниць техніки та вертоліт</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-30_18-54-49.jpg" length="176689" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 18:54:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
