<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 08:11:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Українські зенітні дрони збили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Українські зенітні дрони збили два безпілотники «Форпост», зроблені за ізраїльською ліцензією, - Стерненко

📝 «ДЖЕКПОТ

Підрозділ Адлер збив 2 російських дрони Форпост-Р, вартість яких складає близько 7 000 000$ 

Цей БПЛА використовується для розвідки з вищої висоти, як засіб РЕР/РЕБ, для радіолокаційної розвідки, а також заявлено про можливість використання КАБ-20.

Форпост зʼявився у росіян за Ізраїльською ліцензією у 2012 році. В ньому використовуються деталі зі США, Великої Британії та Швейцарії».</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:41:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Милосердя під вогнем.

Бійці б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76514</link>
      <description>Милосердя під вогнем.

Бійці батальйону «Тавр» штурмової бригади Нацполіції «Лють» захопили окупантів, намагаючись врятувати їх під вогнем їхніх же підрозділів.

Під час запеклої оборони селища Яблунівка на Донеччині бійці Нацполіції провели 12 діб під безперервним вогнем. 

Щоденні ворожі мінометні обстріли та хвилі штурмів — і жодного кроку назад.

В один із таких днів почався ближній бій, окупанти, розуміючи, що шансів у них немає, склали зброю.

Вже за кілька годин — нова хвиля атаки. Під час наступного штурму один з ворогів був тяжко поранений. 

Наші бійці надали йому першу медичну допомогу просто під обстрілами, але поранення виявилось надто серйозним.

Вранці наші воїни, ризикуючи власним життям, евакуювали іншого полоненого з поля бою.

Бійці «Люті» — жорсткі до ворога в бою, але залишаються людьми навіть там, де інші давно б здичавіли.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 20:38:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі зафіксовано удар БПЛА </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76516</link>
      <description>В Одесі зафіксовано удар БПЛА по багатоповерхівці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8327.MP4" length="3200311" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 21:03:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Одесі внаслідок удару  росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76517</link>
      <description>В Одесі внаслідок удару  російського дрону по багатоповерхівці загинула сімейна пара, - Труханов</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-28_04-50-23.jpg" length="176712" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 04:50:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє загиблих і шестеро поране</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76518</link>
      <description>Двоє загиблих і шестеро поранених, серед них двоє дітей - наслідки удару російських вбивць по багатоповерхівці в Одесі, - ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-28_05-23-15.jpg" length="174595" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:23:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱 Президент Польщі Анджей Дуд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76522</link>
      <description>🇵🇱 Президент Польщі Анджей Дуда прибув до Києва.

Він святкуватиме з нами День Конституції України та зустрінеться з Володимиром Зеленським, - повідомили в МЗС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-28_07-18-23.jpg" length="142844" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:18:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В російському Брянську прилі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76523</link>
      <description>💥🔥В російському Брянську приліт і пожежа в промзоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-28_07-22-24.jpg" length="202706" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:22:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
