<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 09:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Зʼявився великий прогрес у з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78636</link>
      <description>❗️Зʼявився великий прогрес у закінченні війни: у Британії пройшла важлива зустріч високопосадовців США, Києва і Європи, — Axios з посиланням на чиновника США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_19-51-47.jpg" length="149878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 19:51:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Стало відомо, які російські</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78637</link>
      <description>⚡️ Стало відомо, які російські підрозділи беруть участь в навчаннях «Запад-2025» на території Білорусі.

Список, спираючись на отримані «з агентурних джерел» дані, оприлюднила спільнота «InformNapalm»:

▫️ 252-й мотострілецький полк (3-тя мотострілецька дивізія),  в/ч 91711. Дислокується в місті Богучар, Воронезька область;

▫️ 488-й мотострілецький полк (144-та мотострілецька дивізія), в/ч 12721 (до 2016 — в/ч 61423). Дислокується у м. Клинці Брянська область;

▫️ 15-й мотострілецький полк (2-га мотострілецька дивізія), в/ч 31134. Дислокується в селищі Калининець, Наро-Фомінського району Московської області;

▫️ 423-й мотострілецький полк (4-та танкова дивізія, 1-ша гвардійська танкова армія, ЗВО), в/ч 91701. Наро-Фомінськ Московської області.

➡️ Всі частини брали участь в агресії проти України.

📍 Підрозділи частин були помічені під час боїв в районі Купʼянська на Харківщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_20-13-51.jpg" length="147625" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 20:13:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія перекидає на фронт кол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78641</link>
      <description>❗️росія перекидає на фронт колони бронетехніки, танки та чисельну живу силу —Андрющенко

Судячи з напрямку руху —Запорізька та Донецька області, там можуть бути масовані штурмові дії з боку росіян найближчим часом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-10_06-20-43.mp4" length="1603706" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:20:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп знову дозволяє путіну ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78642</link>
      <description>Трамп знову дозволяє путіну маніпулювати собою. Чи призведе це до нової "Мюнхенської змови"? — WP

Нездорова одержимість Трампа перемогою в номінації на Нобелівську премію миру змусила його прийняти низку поспішних рішень, спрямованих на припинення війни в Україні. Останній приклад — призначення передчасного саміту з диктатором путіним на Алясці — наочний урок того, як не слід вести дипломатію.

Трамп прийшов до влади, обіцяючи закінчити війну в Україні за добу, можливо, думаючи, що путін зупинить російське вторгнення як особисту послугу йому. Спочатку він спробував тиснути на Зеленського, публічно висміявши лідера під час сумнозвісної зустрічі в Овальному кабінеті в лютому.

Але після того, як Зеленський погодився на перемир'я, Трамп почав розуміти, що проблема полягає в путіні. У червні він почав досить грубо висловлювати невдоволення своїм російським колегою. 

Новий гнів Трампа призвів до ще більш непередбачуваної поведінки. Погрожуючи ввести масштабні вторинні санкції проти країн, які ведуть бізнес з рф, він спочатку встановив крайній термін на початок вересня, а потім переніс його на минулу п'ятницю. Він оголосив про свій намір ввести додатковий 25-відсотковий тариф на Індію — важливого стратегічного партнера США в Азії — як покарання за купівлю та переробку російської нафти. Але таких погроз не було висунуто проти Китаю, головного конкурента Америки в Азії, який купує більше російської нафти, ніж Індія. 

Зрештою, у п'ятницю не було оголошено про введення широких санкцій. Натомість Трамп оголосив про «довгоочікувану зустріч» з путіним наступного тижня в Алясці. Відмовившись від своїх більш реалістичних останніх оцінок щодо підступності путіна, Трамп знову заявив, що «президент путін, на мою думку, хоче миру». Не зважаючи на триваючі повітряні та наземні атаки путіна на Україну, Трамп винагороджує його президентським самітом — і не де-небудь, а на території США.

Трамп згадав про можливість «певного обміну територіями» між рф та Україною, але не зрозуміло, які саме землі, якщо такі є, путін готовий передати Україні. Також немає жодних ознак того, що рф погодиться на будь-які гарантії безпеки, які Україна могла б отримати від США або Європи в обмін на відмову від частини території.

Останній хід путіна, здається, має на меті уникнути введення нових санкцій. З 2014 року рф намагається захопити весь Донбас, але їй це не вдається. Хоча російські війська захопили більшу частину Луганської області, їх зупинили в Донецькій, де Україна має міцний пояс фортець, закріплених містами Краматорськ, Слов'янськ, Дружківка, Олексієво-Дружківка та Костянтинівка. путін просто намагається досягти за столом переговорів того, чого його війська не змогли досягти на землі.

Якщо Трамп погодиться на умови путіна, це буде повторенням Мюнхенської угоди 1938 року, в якій британський прем'єр-міністр Чемберлен без консультацій з чехами передав Гітлеру Судети - регіон тодішньої Чехословаччини, який був сильно укріплений і захищений. Натомість Чемберлен отримав лише порожні обіцянки «миру для нашого часу». 

Небезпека «другого Мюнхена» дещо зменшується у випадку України, оскільки українці, на відміну від чехів, навряд чи погодяться на таку ганебну і руйнівну угоду. «Українці не віддадуть свою землю окупантам», – заявив Зеленський у відеозверненні в суботу вранці. Його рішучість відображає волю його народу. 

Поспішаючи на зустріч з путіним на Алясці — території, яка, що важливо, була продана рф США — Трамп ризикує знову дозволити собі бути маніпульованим хитрим російським диктатором. Але є кращий спосіб. Якщо Трамп дійсно хоче отримати Нобелівську премію миру, він повинен оголосити про введення численних санкцій проти рф, домогтися передачі заморожених російських активів Києву та різко збільшити поставки зброї в Україну. Такі кроки привернули б увагу путіна і, можливо, створили б умови для набагато більш плідних переговорів. Натомість Трамп швидко розтрачує перевагу, яку він здобув завдяки своїм погрозам про введення санкцій, і дозволяє путіну продовжувати свою невиправдану агресію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_06-33-51.jpg" length="77011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:33:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Завод в Саратові зустрівся з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78643</link>
      <description>💥🔥Завод в Саратові зустрівся з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-10_06-38-52.mp4" length="1512559" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 06:38:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️⚡️Сили оборони України звіль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78646</link>
      <description>⚡️⚡️Сили оборони України звільнили та повністю зачистили від росіян населений пункт Безсалівка Сумської області, – Генштаб.

В операції були задіяні підрозділи 33-го окремого штурмового полку та 24-го окремого штурмового батальйону. Знищено 18 окупантів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_08-07-16.jpg" length="24955" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:07:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Ранковий Саратов та влучна р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78648</link>
      <description>🔥💥Ранковий Саратов та влучна рецензія на роботу російської Пе-Ве-О в останньому відео</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_08-10-26.jpg" length="64459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:10:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Кремль не збирається повертат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78651</link>
      <description>😐Кремль не збирається повертати території на Херсонщині та Запоріжжі, де російські військові успіхи забезпечили собі цінний сухопутний міст до окупованого Криму — WP

«Це лише тимчасове припинення вогню в обмін на територію. Воно покликано дати путіну перевагу у довгостроковій перспективі проти України та Заходу» — заявив заступник голови Німецького інституту міжнародних відносин та безпеки Яніс Клюге в коментарі виданню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_08-32-17.jpg" length="140985" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:32:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Російські ДРГ зайшли в Покро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78652</link>
      <description>❗️Російські ДРГ зайшли в Покровськ з різних напряків, аби посіяти паніку серед українських захисників: зі 150 росіян – 120 ліквідовано, до міста дійшли ~30, — DeepState

Всього маршрут з Селидового до Покровська зайняв у русні 14 діб. 

Частина "диверсантів" здалася в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-10_08-52-44.jpg" length="132330" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2025 08:52:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
