<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 18:10:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Більшість європейців підтримую</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79831</link>
      <description>Більшість європейців підтримують розширення ЄС, зокрема за рахунок України

За це виступають 56% громадян ЄС, згідно з новим опитуванням Eurobarometer, проведеним на замовлення Єврокомісії. Особливо висока підтримка серед молоді — 2/3 людей віком від 15 до 39 років вважають, що потенційні кандидати мають вступити до Союзу, як тільки виконають умови.

Найбільше прихильні до розширення блоку Швеція (78%) та Данія (75%), найменше — Чехія та Франція (43%).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_13-47-32.jpg" length="109252" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:47:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ISW: Росія готує масштабний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79832</link>
      <description>❗️ISW: Росія готує масштабний наступ на Донеччині

   Аналітики повідомляють, що для спроби повної окупації регіону РФ перекинула туди елітні підрозділи, зокрема десантників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_13-48-10.jpg" length="65127" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 13:48:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воєнний злочинець став міністр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79833</link>
      <description>Воєнний злочинець став міністром в Дагестані.

Командир роти Темірлан Абуталімов призначений тимчасово виконуючим обовʼязки міністра у справах національностей та релігій в Дагестані. 

ГУР має докази, що Абуталімов брав участь в розстрілі чотирьох українських полонених біля села Роботине в 2024 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_14-15-58.jpg" length="7805" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:15:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЗБИТО/ПОДАВЛЕНО 48 ВОРОЖИХ Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79834</link>
      <description>⚡️ЗБИТО/ПОДАВЛЕНО 48 ВОРОЖИХ БПЛА
➖➖➖➖➖➖➖➖➖➖
Після атаки у ніч на 2 серпня, російські окупанти здійснили повторну атаку з північного напрямку, застосувавши 53 ударних БпЛА типу Shahed і безпілотників-імітаторів різних типів. Більшість – у напрямку столиці України.

Станом на 16.00 протиповітряною обороною збито/подавлено 48 ворожих БпЛА.

❗️Однак ворожа атака триває, станом на 16.00 в повітряному просторі України на Чернігівщині та Сумщині фіксуються нові групи російських безпілотників.

Дотримуйтесь заходів безпеки під час повітряної тривоги!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_14-18-59.jpg" length="91161" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:18:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Трампа не залишилося ідей що</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79836</link>
      <description>В Трампа не залишилося ідей щодо просування мирного процесу в Україні, закінчився його черговий «двотижневий термін», а про зустріч путіна і Зеленського так нічого і не вирішено, — The Times</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_14-53-45.jpg" length="72154" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:53:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Вони кидали виклик імперіям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79837</link>
      <description>⚔️ Вони кидали виклик імперіям.
Вони вирішували долі континентів.
Їх боялися навіть королі.

📚 У комплекті три книги Віктора Губарева — одного з найавторитетніших українських дослідників мореплавства XVI–XVIII ст.:

📖 Френсіс Дрейк — син простого моряка, який став кошмаром для іспанських колоній і лицарем англійської корони.

📖 Генрі Морган — легендарний капітан, чия біографія далека від усміхненого образу на пляшці рому.

📖 Вільям Кідд — пірат чи жертва інтриг? Його історія показує темний бік колоніальної політики та корумпованої влади.

🖼 Кожна книга щедро проілюстрована: класичні гравюри + нові роботи сучасних українських баталістів.

Цей комплект створений для тих, хто хоче бачити не міфи, а справжню історію морських авантюр.

🔥Замовити і подивитися можна лише у видавництва РВВ https://rvv-kniga.com/product/kopiyavydatni-moreplavczi-komplekt-treh-knyg-seriyi-martyn

💰 Знижка діє на комплект із трьох книг
🚚 Доставка БЕЗКОШТОВНА по Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_14-57-54.mp4" length="3888237" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:57:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡 Нібито «знищення 17 бійців А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79838</link>
      <description>🤡 Нібито «знищення 17 бійців Азову та американської техніки під Глущенковим», — дешевий  фейк російської пропаганди

Російські ЗМІ поширюють постановочне відео, де стверджують про ліквідацію 17 військовослужбовців полку «Азов» і двох американських бронемашин у районі Глущенкового на Харківщині. 

Насправді відео не підтверджує бою: немає слідів вибухів, ґрунт і рослинність неушкоджені, бліндажі цілі, обличчя «загиблих» закриті. Американська техніка на кадрах відсутня.

Глущенкове контролюють ЗСУ. Пропагандисти також плутають «Азов» і 3-тю окрему штурмову бригаду, намагаючись нівелювати досягнення українських підрозділів і створити картинку «перемог» російської армії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_15-32-14.mp4" length="10139753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:32:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Черги за пальним на окупованій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79839</link>
      <description>Черги за пальним на окупованій частині Луганської області. Можуть свідчити про те, що скорочення обсягів пального в першу чергу відчувають ті, хто знаходиться в окупації. Але такі черги незабаром можуть вишикуватись і в самій росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0965.MOV" length="6671760" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:24:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна стала першою країною, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79842</link>
      <description>Україна стала першою країною, яка застосовує в боях рої дронів з ШІ, - The Wall Street Journal 

Видання спирається на неназваного офіцера ЗСУ, який нібито поділився тим, що більше 100 разів Україна в бою використовувала рої дронів кількістю в 3-8 одиниць.

В перспективі рої кількістю до 100 дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_17-40-22.jpg" length="52927" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:40:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я дуже розчарований путіним, б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79843</link>
      <description>Я дуже розчарований путіним, буду щось робити, щоб допомогти людям, ця війна ніколи б не почалася, якби я був президентом, - Трамп озвучив все той же набір слів замість того, щоб пояснити, що він буде робити по завершенню чергових двох тижнів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0968.MP4" length="18148004" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:48:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Засоби радіоелектронної бороть</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79844</link>
      <description>Засоби радіоелектронної боротьби допомогли зупинити наступ росіян на Сіверськ.

Робота підрозділів РЕБ непомітна, але на ділянці лінії бойового зіткнення, яку утримує рота «Спектр» 54-ої бригади, фахівці приземляють до 100 ворожих БПЛА за день. 

А, значить, рятують сотню солдатських життів щодня.

Ми одними з перших побачили в деталях роботу окремої роти РЕБ, для фахівців якої абсолютно не проблема підключитись до відеокамер противника, а іноді і перехопити керування ворожого безпілотника.

Тут можна побачити повну версію матеріалу з Добропільського та Сіверського напрямків https://m.youtube.com/watch?v=X4ttkrECc8M</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
