<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 18:10:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Китай готовий відправити мирот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79293</link>
      <description>Китай готовий відправити миротворців в Україну під мандатом ООН, — Welt am Sonntag

За даними видання, у Брюсселі ініціатива Пекіна викликала змішану реакцію. Участь країн «глобального Півдня», зокрема Китаю, може прискорити розміщення міжнародних сил для спостереження за мирним процесом.

Водночас є побоювання, що Пекін використає місію для збору розвідданих і в разі загострення конфлікту стане на проросійський бік, зазначив високопоставлений дипломат ЄС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_09-11-01.jpg" length="113989" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 09:11:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💣ГУР: На Луганщині знищено 3-х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79294</link>
      <description>💣ГУР: На Луганщині знищено 3-х російських терористів, які у 2022 вчинили воєнних злочинів у Бучі 

22 серпня на території с. Калинове пролунав вибух на подвір’ї одного з будинків, де перебували 6 російських загарбників з їхнім військовим транспортом.

Внаслідок вибуху знищено 2 ворожі пікапи з кулеметами, УАЗ «буханку», завантажену боєкомплектом, а також троє російських окупантів. Ще двоє окупантів ― важкі «300»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-23_10-44-10.mp4" length="1450138" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:44:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Населення України зменшилося н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79295</link>
      <description>Населення України зменшилося на 10 млн через війну, — Frontliner

• Основна причина — масовий виїзд за кордон, особливо чоловіків, які рідше планують повертатися. 

• Смертність зросла через бойові дії, ослаблену медицину та стрес; у 2023 році зафіксовано близько 495 тис. смертей.

• Народжуваність на історичному мінімумі: близько 180 тис. дітей, частка дітей до 18 років — 15%, людей 60+ — 27%. Україна швидко старіє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_11-06-00.jpg" length="70736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:06:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Вже в найближчі дні будуть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79296</link>
      <description>⚡️ Вже в найближчі дні будуть готові напрацювання архітектури гарантій безпеки для України - Зеленський

За його словами, зараз команди України, США та європейських партнерів працюють над цим.

💬 Зараз є реальний шанс закінчити цю війну. Україна готова до конструктивних кроків, які можуть наблизити реальний мир. Утім Росія не демонструє жодних намірів до миру зі свого боку та продовжує обстріли наших міст. Потрібен тиск, який змінить їхню позицію, і зустріч на найвищому рівні, щоб обговорити всі питання</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_11-18-38.jpg" length="118081" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:18:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔9 з 10 людей, які отримали по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79297</link>
      <description>🤔9 з 10 людей, які отримали повістки від ТЦК, абсолютно спокійно їдуть в навчальний центр. Каламуть йде від 5-10%, які хочуть порєшать, ухилитись або заховатись, — заступник начальника 4 центру рекрутингу Сил тероборони ЗСУ Швайка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-23_12-24-07.mp4" length="1463578" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:24:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Командувач Сил Безпілотних Сис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79300</link>
      <description>Командувач Сил Безпілотних Систем відзвітував про спалені російські нафтопереробні заводи  та газогони за тиждень.

«🔥60+ годин горить екс-медведчуківське НПЗ у Новошахтинську (Ростовська обл).

🔥14 серпня- Лукойл Волгоградський НПЗ (колишній Сталінград)- пишуть, роботу зупинено. Пак увідіме.

🔥18 серпня- «Дружба» (Нікольскоє, Тамбовська обл)- угорці кажуть, відновили хробаки за 48 годин. Нема підтвердження запуску. 

🔥20 серпня-НПЗ «Новошахтинський завод нафтопродуктів» (Ростовька обл)- станом на 12:00 23 серпня пожежа ЗБІЛЬШИЛА площу

🔥21 серпня- «Дружба» (НПС Унеча, Брянська обл)- горіло файно, хробаки обіцяли за 5 діб запустити».

Операцію з ударів по НПЗ «Мадяр» назвав «Ruszkik Gaza», в перекладі з угорської «Йдіть додому, росіяни».

Воно працює. Кількість бензину в продажі скоротилась на 12%, зростання цін на пальне буде тривати і в наступному місяці, стверджують аналітики ринку нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0596.MP4" length="1607084" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:32:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇹🇷 Туреччина в межах безпекови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79301</link>
      <description>🇹🇷 Туреччина в межах безпекових гарантій допускає відправку своїх військових до України, - посол України Наріман Джелял</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-23_14-42-10.jpg" length="143781" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:42:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Екіпаж МіГ-29 ударом бомби GBU</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79302</link>
      <description>Екіпаж МіГ-29 ударом бомби GBU62 знищив пункт базування і підготовки розрахунків БпЛА окупантів на півдні України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0609.MOV" length="17836041" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 15:10:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні з нагоди Дня Державно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79304</link>
      <description>Сьогодні з нагоди Дня Державного Прапору морпіхи з 34 ОБр БО 30-го корпусу морської піхоти зуміли провести операцію зі встановлення синьо-жовтих стягів на окупованій частині Херсонщини. 

Дрони під вогнем російських окупантів пронесли державні прапори по вулицях окупованих населених пунктів.

Також хлопці запустили безпілотники з динаміками, з яких лунав Гімн України.

Окупантам нагадали, що земля буде горіти під їхніми ногами.

А українцям, які залишаються в окупації, дали надію, що одного дня сюди повернеться Україна.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 17:40:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
