<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 03:19:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🗿Трамп не вважає росію загрозо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69024</link>
      <description>🗿Трамп не вважає росію загрозою для НАТО і Європи і не вірить, що рф збирається напасти на одну з країн Альянсу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_17-47-35.jpg" length="73045" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 17:47:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 У мережі з'явилося відео зі </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69025</link>
      <description>🤯 У мережі з'явилося відео зі сценою побиття військового ТЦК, яку влаштували старшокласники в одній зі шкіл Києва

Наразі поліція спілкуються із адміністрацією навчального закладу, а також неповнолітніми "акторами". 

💬 "Якщо в головах наших дітей український військовий — ворог, а напад на нього — геройство, то всім нам величезна жирна двійка. Але війна оцінок не ставить", — відреагував на відео начальник управління комунікацій Сухопутних військ ЗСУ Віталій Саранцев.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_18-28-05.mp4" length="1498873" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 18:28:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Мінімум 5 років триватиме шл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69026</link>
      <description>⚡️Мінімум 5 років триватиме шлях України до ЄС (формально), за умови, якщо це не блокуватимуть інші країни-члени — Le Figaro</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_19-07-17.jpg" length="106785" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:07:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Головний підсумок Мюнхенської </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69027</link>
      <description>Головний підсумок Мюнхенської конференції - переможцем в новому світовому порядку після всіх рухів Трампа-Венса-Маска стане Китай.

Так вважає старший полковник Жао Бо, який часто представляє китайську армію на міжнародних майданчиках.

Інтервʼю полковника в кулуарах можна подивитись за посиланням.

https://youtu.be/DF4lfqbp71g?si=hHcfzfYLA7_q2EaD

Що думає Китай, послухавши епатажні промови американців та подивившись на сльози Крістофа Хойсгена.

▫️ Війна в Україні продовжиться ще якийсь час;
▫️ Зон впливу, можливо, і не існує, але якщо росія готова воювати за них, то, значить, така реальність;
▫️ Якщо Трамп звернеться за допомогою в вирішенні конфлікту в Україні до Китаю, то, значить, США не можуть нічого вирішити;
▫️ Китай з Індією можуть надати своїх миротворців в достатній кількості, на відміну від Європи, та й європейських миротворців росія не сприйме;
▫️ Китай готовий взяти на себе ключову роль у відновленні та модернізації української інфраструктури, адже інші країни не здатні конкурувати у цій площині;
▫️ Репутація американців різко погіршується через небажання підтримувати партнерів та виконувати міжнародні зобовʼязання.
▫️Тайвань буде китайським, мирним шляхом чи військовим. Штати самі війну проти Китаю не потягнуть. Але Трамп відвертається від всіх союзників. І союзники не хочуть воювати за Тайвань. Лише 11% японців за військову підтримку. Австралійці проти. Південна Корея зайнята Північною. А Філіппіни взагалі не мають стратегічного значення. Всі штабні розрахунки надають перемогу КНР, а не США
▫️ Китай модернізує свою «ядерку» по тій причині, що бачить на прикладі України ефект стримування, адже якщо б в росії не було ядерної зброї, то вона давно б програла свою війну, і Україна була б в НАТО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_20-03-30.jpg" length="32011" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:03:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡В київській квартирі обірвало</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69029</link>
      <description>😡В київській квартирі обірвало стелю від ударної хвилі 

В столиці працює ППО по шахедам</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-17_20-47-17.mp4" length="835983" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:47:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Святошинському районі столиц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69030</link>
      <description>В Святошинському районі столиці загорілося авто через падіння уламків дрона, — ЗМІ  

Сьогодні складніше виявляти «шахеди». Вони летять дуже низько та по заплутаних нових маршрутах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3198.MOV" length="603157" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:53:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Черговий воєнний злочин росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69032</link>
      <description>Черговий воєнний злочин росіян,  які захопили трьох українських солдатів, але двох з них наказав розстріляти командир нелюдів у російській формі.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:57:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЄС готовий і хоче гарантува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69033</link>
      <description>⚡️ ЄС готовий і хоче гарантувати безпеку Україні.
 Але слід обговорити всі деталі, заявив генсек НАТО Марк Рютте після зустрічі в Парижі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-17_21-46-08.jpg" length="112414" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 21:46:08 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
