<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 19:10:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Оператори дронів 427-го окремо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77746</link>
      <description>Оператори дронів 427-го окремого полку безпілотних систем «РАРОГ» знищили будинки у фронтовій зоні, які окупанти збирались використати для накопичення живої сили і подальших штурмів

Вони застосували досить нетипові боєприпаси, зібрані з вибухового пристрою та чотирьох півторалітрових баклажок, наповнених легкозаймистою сумішшю.

Боєприпас спричиняв пожежу та у деяких випадках чинив ефект подібний до «термобарів», завдаючи масштабних руйнувань.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9275.MP4" length="21675399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:39:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Царат. Шляхта. Народ. І тиха в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77747</link>
      <description>Царат. Шляхта. Народ. І тиха війна за Правобережжя.

«Трикутник Правобережжя» — це справжній прорив у розумінні української історії XIX століття.
Французький історик Даніель Бовуа показує, як Російська імперія після 1793 року почала системно переписувати правила життя на українських землях — Київщині, Волині, Поділлі. І як польська шляхта вперто намагалась зберегти тут свій вплив, використовуючи все: маєтки, костели, інтелігенцію, шлюбну політику і страх.

А посеред цієї боротьби — український селянин, за якого билися обидві сторони. Не з любові — а з користі. Бо хто контролює народ — той контролює край.

Це книга не лише про владу.
Це книга про панування без контролю, про асиміляцію, про щоденну політику в глибинці, про мову, церкву, землю і податки. І про те, що залишалося між рядками офіційних указів і парафіяльних звітів.

Бовуа працює з величезною кількістю джерел — але пише так, що читається на одному подиху.
📖 600 сторінок, велике документальне полотно
📚 Регіони: Київщина, Волинь, Поділля, частини Вінниччини, Хмельниччини, Рівненщини, Житомирщини, Тернопільщини
📦 Видано у РВВ
💰 Ціна: 900 грн (замість 1200)

Купити і подивитися можна тут https://rvv-kniga.com/product/trykutnyk-pravoberezhzhya-czarat-shlyahta-i-narod-1793-1914-rr-daniel-bovua/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_15-06-31.mp4" length="9362339" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одна жінка загинула та 10 люде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77748</link>
      <description>Одна жінка загинула та 10 людей отримали поранення внаслідок атаки рф по місту Суми сьогодні вдень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_15-39-02.mp4" length="4337530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:39:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Німеччина готова передати Укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77751</link>
      <description>Німеччина готова передати Україні дві системи Patriot хоч зараз, але за однієї умови, — так каже міністр оборони Борис Пісторіус

💬 «Ми можемо поставити дві наші системи, але лише за наявності надійних гарантій, що їх замінять протягом, наприклад, шести-восьми місяців».

Зрозуміло, що гарантію міністр вимагає в компанії Raytheon, яка виробляє ЗРК Patriot, а, відповідно, і від уряду США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_16-34-26.jpg" length="137093" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 16:34:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>До Києва прибув міністр закорд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77752</link>
      <description>До Києва прибув міністр закордонних справ Ізраїлю Гідеон Саар.

Деталі запланованих зустрічей не обговорюються відкрито, але візит дуже важливий.

Попередній міністр Елі Коен був в Україні майже два з половиною роки тому, тож, від початку вторгнення це другий візит ізраїльського високоропосадовця такого рівня.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_17-10-35.jpg" length="61730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:10:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5-та окрема штурмова Київська </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77753</link>
      <description>5-та окрема штурмова Київська бригада евакуювала пораненого бійця за допомогою наземного робота. Безпілотні платформи вже знайшли свою нішу на передовій. Вони вдосконалюються саме для таких гуманітарних та логістичних задач.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:27:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Києві зараз триває мітинг пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77754</link>
      <description>В Києві зараз триває мітинг протесту, причиною якого став щойно ухвалений нардепами законопроект №12414, який обмежує незалежність НАБУ та САП.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9281.MP4" length="1253938" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 17:31:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«InformNapalm» та хакери з гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77755</link>
      <description>«InformNapalm» та хакери з групи «256 КіберШтурмова» розкрили списки тіньових російських компаній, які працюють на окупованих територіях.

В 2-х таємних списках російських міністерств 194 компанії, які беруть участь в окупації, але не хочуть «світитися», щоб не потрапити під західні санкції.

Серед них фігурує АТ «ГК ЕКС», яка  має державних контрактів рф на понад $35 млрд. 

Раніше журналісти встановили, що її фактичним куратором є офіцер головного управління генштаба рф Олексій Власов.

Можливо, цей матеріал буде корисний РНБО для впровадження санкцій, національних та міжнародних, проти окупаційних компаній.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_18-09-52.jpg" length="42176" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:09:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯️ В одній з найкращих бригад </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77756</link>
      <description>🕯️ В одній з найкращих бригад в районі Торецька жахлива, непоправна і болісна втрата.

▪️ Сьогодні на Донеччині загинув командир Об'єднаної штурмової бригади Національної поліції України «Лють» Максим Казбан.

🔺 Причина - ДТП.

📝 «Людина честі та слова. Мужності та сили духу. Той, за ким йшли сотні у найтяжчі часи. Справжній воїн та патріот своєї країни. Невимовний біль та смуток», - так написали побратими Максима, бойові товариші та підлеглі в бригаді «Лють»

💔 Співчуття рідним, близьким комбрига, його побратимам та усій Нацполіції.

🙏 Світла памʼять і шана.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-22_18-33-08.jpg" length="116315" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:33:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️"Вето на закон" і "ми не лох</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77757</link>
      <description>❗️"Вето на закон" і "ми не лохи" скандують активісти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-22_18-34-30.mp4" length="831224" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 18:34:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
