<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 10:12:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ Шахеди зі Starlink більше н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87361</link>
      <description>‼️ Шахеди зі Starlink більше не битимуть по Україні: на швидкості 90 км/год вони вимикаються, — скаржаться росвоєнкори на неможливість користуватися сервісом під час польотів БПЛА 

Тим часом «Флеш» підтверджує перші контрзаходи SpaceX проти використання Starlink російськими дронами. Наразі рішення спрямоване на захист військових, цивільних та критичної інфраструктури. Проте на зміну прийдуть чіткі та системні рішення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_20-59-43.jpg" length="81932" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:59:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️рф поступово нарощує військо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87363</link>
      <description>⚡️рф поступово нарощує військову присутність у Сумській області та переміщує активність у бік лісистих територій, - УП з посиланням на розвідку.

Основний напрямок тиску - район між Олексіївкою, Яблунівкою та Юнаківкою. Звідти російські війська намагаються просунутися до Хотіні, Писарівки та Нової Січі одразу по кількох напрямках.

Видання пише, що можливий перехід бойових дій із населених пунктів у ліс може серйозно ускладнити оборону українських військ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_21-17-31.jpg" length="78950" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 21:17:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У путіна вичерпується час — ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87364</link>
      <description>У путіна вичерпується час — війна стає занадто дорогою для російського бюджету, — Bloomberg

Кремль дедалі гостріше відчуває економічний тиск, який може змусити рф шукати мирну угоду швидше, ніж очікувалося. 

Російські чиновники вже терміново шукають додаткові 1,2 трильйона рублів [$16 млрд], щоб покрити дефіцит. Якщо ціна на нафту Urals залишиться на рівні $55 [при закладених у бюджет $59], діра в скарбниці може зрости до 2,2 трлн рублів.

Путін не демонструє готовності відмовитися від своїх максималістських вимог щодо територій на сході України, і москва не бачить великих шансів на прорив у переговорах.

Аналітики вважають, що умови Трампа — найкращі, які путін може отримати. Якщо Трамп програє проміжні вибори в Конгрес у листопаді, його можливості можуть скоротитися</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-31_21-36-20.jpg" length="61468" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 21:36:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У Дніпрі через влучання воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87365</link>
      <description>⚡️У Дніпрі через влучання ворожого дрона загинули двоє людей: жінка і чоловік, - ОВА

Атака сталася вночі. Виникла пожежа, зруйнований приватний будинок, ще два – пошкоджені.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_06-26-32.jpg" length="210889" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Ми вже почали переговори щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87366</link>
      <description>🥴 Ми вже почали переговори щодо Гренландії і, думаю, все майже узгоджено, — Трамп 

Тобто, вони самі хочуть цього. Думаю, це буде вигідна угода для всіх. Дуже важлива угода, власне, з точки зору нацбезпеки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-01_06-30-39.mp4" length="11239032" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:30:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬За січень ворог запустив прот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87368</link>
      <description>🤬За січень ворог запустив проти нас більше 6000 ударних дронів, близько 5500 КАБів та 158 ракет різних типів, — Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-01_08-22-59.mp4" length="6624653" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:22:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥶Найтяжчі три дні. Люті морози</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87369</link>
      <description>🥶Найтяжчі три дні. Люті морози з середини тижня почнуть відступати, - синоптики

З 5–6 лютого морози в Україні суттєво послабшають - фактично холод потрібно витримати ще три дні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_09-36-28.jpg" length="303632" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:36:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Близько тисячі будинків у Киє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87370</link>
      <description>👀Близько тисячі будинків у Києві досі не підключені до тепла, - КМВА

Тим часом на Троєщині сформувалось так зване "тимчасове троєщинське плем'я"🔥</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-01_09-42-48.mp4" length="16119829" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:42:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Епштейн міг працювати на КДБ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87371</link>
      <description>❗️Епштейн міг працювати на КДБ і бути частиною масштабної операції шантажу: у матеріалах — тисячі згадок про Москву та Путіна, — Daily Mail

Джерела видання в розвідці заявляють, що Джеффрі Епштейн міг керувати однією з найбільших у світі операцій із компрометації впливових осіб, діючи в інтересах радянських і російських спецслужб, а також, імовірно, Ізраїлю. Про це свідчать понад три мільйони нових документів, оприлюднених у справі фінансиста.

У матеріалах також є також електронні листи, які вказують на можливі спроби Епштейна організувати зустрічі з Путіним. Прямих доказів зв’язку Путіна зі злочинами Епштейна немає, однак розвідка вважає, що це може пояснювати його незрозуміле походження статків і спосіб життя.

 Інші повідомлення свідчили про те, що Епштейн стверджував, що може надати Кремлю цінну інформацію про Дональда Трампа перед самітом з Путіним у Гельсінкі.

Окремо в матеріалі згадується роль медіамагната Роберта Максвелла, якого джерела називають агентом КДБ та посередником з відмивання російських грошей на Заході. Його донька Гіслен Максвелл нині відбуває 20-річний термін за торгівлю людьми разом з Епштейном.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_09-53-29.jpg" length="160730" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:53:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Знову прочистка дренажної сист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87372</link>
      <description>Знову прочистка дренажної системи принесла результат, - на цей раз, відео від «трубочистів» з 5-ої окремої штурмової бригади.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/ееее.mp4" length="5814120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:00:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬рф вдарили по пологовому буди</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87374</link>
      <description>🤬рф вдарили по пологовому будинку Запоріжжя. Наразі відомо про двох постраждалих, ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-01_10-03-04.jpg" length="265831" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:03:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
