<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 09:08:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Трамп фактично став на бік </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79035</link>
      <description>❗️ Трамп фактично став на бік путіна та почав тиснути на Україну, щоб вона погодилась на капітуляційну «мирну угоду», - FT

Після саміту на Алясці він різко змінив позицію, що українські чиновники назвали «ударом у спину».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_17-54-16.jpg" length="66346" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 17:54:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>47-а бригада «Маґура» разом із</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79036</link>
      <description>47-а бригада «Маґура» разом із суміжним підрозділом завдали удар по переправі через річку Сейм на території Курської області. Знищено російську вантажівку «Урал-4320» з причіпною гарматою «Мста-Б». Під час переправи розвідрота 47-ї ОМБр «Маґура» за допомогою безпілотника Shark виявила ціль, а дружній підрозділ знищив її крилатим баражуючим боєприпасом. Подія відбулася поблизу села Званне на Курщині. Мости через Сейм були тут знищені в ході наступальної операції в 2024-му році, і російська армія користується, як правило, тимчасовими переправами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0393.MP4" length="5858479" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 20:18:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британська розвідка прогнозує,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79037</link>
      <description>Британська розвідка прогнозує, що для захоплення всієї території чотирьох областей України військам путіна знадобиться 4,4 роки і ще майже 2 мільйони втрат живої сили

«Виходячи з темпів просування росії на полі бою у 2025 році, російським військам знадобиться приблизно 4,4 роки, щоб захопити 100 відсотків території чотирьох українських областей».

«Судячи з середньодобових втрат росії у 2025 році, про які повідомив Генеральний штаб України, ще 4,4 роки війни приведуть до приблизно 1 930 000 додаткових втрат із боку росії».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_20-42-25.jpg" length="156468" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 20:42:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Результат сьогоднішнього штурм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79039</link>
      <description>Результат сьогоднішнього штурму Покровська на мотоциклах, - підрозділ «Гострі Картузи»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0395.MP4" length="14808940" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 20:56:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Трамп і путін запропонували К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79040</link>
      <description>😐Трамп і путін запропонували Києву “жахливу” угоду, але кращої може не бути, — The Telegraph

Після переговорів на Алясці Трамп передав вимогу путіна: віддати решту Донбасу в обмін на мир та гарантії безпеки.

Видання називає таку пропозицію “національною трагедією” для України та перемогою для Кремля, але водночас визнає — іншої, можливо, вже не буде.

Журналісти зауважують, що Україна тримається переважно на підтримці США, а Європа не забезпечила достатньо зброї. Тож нинішні умови можуть бути лише стартом для подальших переговорів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_05-05-59.jpg" length="81487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:05:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Логістична станція Ліскі у В</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79041</link>
      <description>💥🔥Логістична станція Ліскі у Воронезькій області зустрілась з добрими дронами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-17_05-11-32.mp4" length="798825" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 05:11:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Умови путіна щодо припинення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79045</link>
      <description>‼️Умови путіна щодо припинення війни в Україні, – публікує Reuters

• Припинення вогню до досягнення всеохоплюючої угоди точно не буде. 
• Київ має повністю вивести війська з Донецької та Луганської областей.
• рф заморозить лінії фронту в Херсонській та Запорізькій областях.
• Повернення під контроль України ділянок в Сумській та Харківській областях.
• Формальне визнання суверенітету росії над Кримом. 
• Скасування принаймні частини санкцій проти рф. 
• Україні буде заборонено вступати до НАТО. 
• путін, схоже, був відкритий до отримання Україною певних гарантій безпеки.
• Офіційний статус російської мови в деяких частинах України або по всій Україні, а також права російської православної церкви мають вільно діяти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_06-57-25.jpg" length="45858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:57:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ситуація в районі Добропілля с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79046</link>
      <description>Ситуація в районі Добропілля стабілізувалась. Фото і текст від фотокорів Ліберових</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_08-39-16.jpg" length="44902" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:39:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Майже €1 трлн. отримала росія </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79049</link>
      <description>Майже €1 трлн. отримала росія від експорту нафти на газу за час повномасштабної війни, - UA War Infographics 

Поки одні ведуть зі злочинцями переговори, інші купують у них сировину і, таким чином, фінансують війну проти України.

З точки зору путіна, він може воювати далі, приводів піддаватись тиску немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_08-50-05.jpg" length="121478" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:50:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖⚡️ЗСУ з 4 по 16 серпня зачист</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79050</link>
      <description>🪖⚡️ЗСУ з 4 по 16 серпня зачистили від окупантів на Донеччині н.п. Грузьке, Рубіжне, Нововодяне, Петрівка, Веселе, Золотий Колодязь та Покровськ, — Генштаб 

Проведення стабілізаційних дій у напрямку Добропілля продовжується. Окупанти продовжують здаватися. Також минулої доби на Північно-Слобожанському напрямку ЗСУ просунулися вперед у декількох локаціях, зокрема в районі Яблунівки Сумської області просування склало до 1000 м.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-17_08-56-52.jpg" length="89231" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:56:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибух в окупованому Мелітополі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79051</link>
      <description>Вибух в окупованому Мелітополі. ГУР стверджує, що 16 серпня підірвано боєприпаси та ліквідовано шестеро окупантів. Помітно, що вибух стався в той момент, коли на територію промзони в районі проїзду Корвацького заїжджала російська військова вантажівка.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0397.MP4" length="10734998" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:04:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
