<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 17:07:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Швеція не тільки постачає найс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73353</link>
      <description>Швеція не тільки постачає найсучасніші зразки зброї до України. Громадяни країни синьо-жовтих кольорів, таких, як і в нас, їдуть добровільно захищати українців. 

Один з них – цей легендарний боєць, позивний «Вікінг», легенда 1-го Інтернаціонального легіону оборони України.

Воює від початку російського широкомасштабного вторгнення. Три бойові поранення та безліч контузій. Легіонер володіє різними видами озброєння. Він виходив переможцем із, здавалося, безвихідних ситуацій. «Вікінг» вивчив багато військових спеціальностей, був піхотинцем, штурмовиком, кулеметником, розвідником, оператором високо-технологічної техніки, і в кожній справі проявив себе блискуче. І, головне, він мотивує своїх побратимів з різних країн, демонструючи їм, що тут вони захищають всю західну цивілізацію від орди. 

Дізнатися більше про «Вікінга» та про Інтернаціональні легіони оборони України можна за посиланням: https://ildu.mil.gov.ua/uk/news/pamyat-pokolin-rodu-vikinha</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 12:22:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Куля вийшла навиліт. Мене п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73354</link>
      <description>❗️«Куля вийшла навиліт. Мене прооперували. Нічого важливого не зачепила», – Стерненко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_12-45-47.jpg" length="35356" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 12:45:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни намагаються висадитися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73355</link>
      <description>росіяни намагаються висадитися на острови Бугаз та Козулиський навпроти Херсона, щоб форсувати Дніпро, — речник Сил оборони півдня полковник Волошин спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS

В Херсонській області окупанти активізувались на півдні Дніпровських островів і намагаються захопити плацдарм біля села Кізомис.

Ворог кілька разів намагався висадитися на острови Бугаз та Козулиський, щоб з півдня форсувати Дніпро, але всі спроби були відбиті, ситуація під контролем.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6067.MOV" length="17027230" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:08:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Бойцы сво дебилы, убийцы и пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73356</link>
      <description>«Бойцы сво дебилы, убийцы и преступники, а когда они вернутся, мы их всех пересажаем», - в росії провоєнне збіговисько неадекватів обурюється тим, що курсанти Барнаульського юридичного інституту відмовились відправляти гуманітарну допомогу окупантам.

Просто хтось з курсантів має гарні оцінки з криміналістики і добре розбирається в темі.

Сказали, як є, в чому до них претензія, незрозуміло.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_13-53-22.jpg" length="65159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 13:53:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Харків атакував дрон, до якого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73359</link>
      <description>Харків атакував дрон, до якого була прикріплена торба зі цвяхами, — Нацполіція

Такий БПЛА сьогодні вдарив по Харкову, мета абсолютно терористична — уразити максимальну кількість людей.

Різниця між ХАМАС і росією лише в тому, що в ХАМАС немає ядерної зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_14-19-16.jpg" length="175089" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:19:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сполучені Штати забезпечать ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73360</link>
      <description>Сполучені Штати забезпечать вільне, мирне та суверенне майбутнє для України, — обіцяє речниця Трампа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_14-28-18.jpg" length="84388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:28:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З'явилось відео замаху на Стер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73361</link>
      <description>З'явилось відео замаху на Стерненка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-01_15-02-58.mp4" length="2091299" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 15:02:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські землі, як їх бачив </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73362</link>
      <description>Українські землі, як їх бачив український географ в переддень падіння великих імперій сто років тому. 

Перевидання знаменитої праці "Україна - наш рідний край" Степана Рудницького 1917 роre доступне для замовлення на сайті видавництва (в Києві можливий самовивіз) https://rvv-kniga.com/product/ukrayina-nash-ridnyj-kraj-stepan-rudnyczqqkyj-2025/  


«Наш рідний край великий! Не легко одному чоловікови змірити його власними ногами та заглянути власними очима в кожен закуток, яка там сторона, як там люди живуть. А знати се доконче треба, бо любов рідного краю конче повинна основуватись на його пізнанню! Нам Українцям не треба слїпої любови для України, ось так як матїр любить свою дитину та видить в нїй все добре й гарне хоч нераз воно не так! Нам Українцям нема добра з такої слїпої любови рідного краю й народу, що любить все без розбору чи добре й гарне, чи лихе й погане, коби лиш українське. Нам Українцям треба розумно любити Україну, кріпко любити все що в нїй добре й гарне, цуратися всего, що лихе й погане й працювати з усїх сил, щоб поганого на Українї не було.»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_15-15-24.jpg" length="150083" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 15:15:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Легіон «Свобода Росії» відзвіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73364</link>
      <description>Легіон «Свобода Росії» відзвітував про свою бойову роботу на фронті.


Підрозділ росіян, який воює за українців, в квітні відзначився:
▪️Мінометна батарея 1-го механізованого батальйону ЛСР веде постійну вогневу підтримку підрозділів ЗСУ, ліквідовуючи бронетехніку та штурмовиків противника.
▪️Оператори безпілотних систем взяли дроном в полон військовослужбовця сил противника, а рота ударних БПЛА в квітні ліквідувала кілька десятків одиниць ворожої техніки.
▪️Штурмові роти ЛСР кілька разів проводили зухвалі операції.</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 16:04:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Справа про 120 тисяч браковани</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73365</link>
      <description>Справа про 120 тисяч бракованих мін: на 2 місяці без права застави заарештовано посадовця оборонного заводу 

В Шевченківському районному суді Києва  обрали запобіжний захід Олексію Кириченку - першому заступнику гендиректора оборонного заводу на Дніпропетровщині.

Підозрюваному обрали запобіжний захід у виді тримання під вартою до 27 червня без права внесення застави.

Вчора Шевченківський райсуд Києва ухвалив рішення відправити під варту директора Павлоградського хімзаводу Леоніда Шимана, який проходить третім підозрюваним у справі постачання бракованих мін.

Суддя постановив, що Шиман пробуде в СІЗО два місяці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-01_16-55-57.jpg" length="62369" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 16:55:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Репортер: Чи була розмова у Ва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73366</link>
      <description>Репортер: Чи була розмова у Ватикані вирішальною в угоді?

Мінфін Бессент: Ви знаєте, як президент Трамп сказав в Овальному кабінеті Зеленському: "У вас немає карт". 

Ну, знаєте що? Тепер Трамп роздав йому "роял флеш".

Тепер ми можемо взяти ці карти і показати російському керівництву.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-01_17-05-28.mp4" length="3646573" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 17:05:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
