<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 10:20:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Готувала масштабний теракт у центрі Києва — СБУ затримали 22-річну львівʼянку </title>
      <description>❗️Готувала масштабний теракт у центрі Києва — СБУ затримали 22-річну львівʼянку — агентку фсб рф

Вона готувала підрив вибухівки біля будівлі одного із структурних підрозділів СБУ. У сумочці дівчини знайшли еквівалент 7 кг тротилу.</description>
      <guid isPermaLink="false">68127</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:31:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У лютому світ відзначає День дарування книг. Ловіть ТОП-5 книг з важливими сенса</title>
      <description>У лютому світ відзначає День дарування книг. Ловіть ТОП-5 книг з важливими сенсами, які українці видали після 2022 року і які варто подарувати дітям. 

📘Марго та єдиноріг, що жив у буфеті - кумедна історія про першого українського єдинорога, що мешкає в селі у бабусі
📘Кіт, що хотів підкорити ялинку - історія, що розкриває секрет, чому ж коти такі небайдужі до ялинок. А ще це книжка про возз'єднання родини
📘Нерозлучні шкарпетки Ромчика - історія таємничого зникнення шкарпеток-близнюків)
📘Корсар, або пухнаста історія з кігтями - зворушлива і смішна повість про кота-безхатька 
📘Легендарна Україна. Історії вільних - серія легенд про українців від часів Трипілля до сьогодення.

Дізнатися більше та замовити можна на сайті: https://www.chytay.in.ua/2025/01/31/dendaruvannyaknyg/

Не маємо шансу схибити - читаймо дітям українською!</description>
      <guid isPermaLink="false">68123</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:05:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤡«Буданов міг бути в одеському готелю під час обстрілу. Там також знаходилися ві</title>
      <description>🤡«Буданов міг бути в одеському готелю під час обстрілу. Там також знаходилися військові фахівці з Британії та Франції, які готували удари по Криму», - російські вєнкори придумали причину удару
русні по історичному центру Одеси</description>
      <guid isPermaLink="false">68122</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:02:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗБІР ЗАКРИТО❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили підроз</title>
      <description>❗️ЗБІР ЗАКРИТО❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили підрозділ, який воює роботами.

‼️Цей унікальний підрозділ, який прикриває Покровський та Бахмутський напрямки, негайно потребує коштів на ремонт, модернізацію і розробку нових роботизованих наземних дронів. 

Ці машини є незамінними для евакуації поранених з поля бою, підвозу боєприпасів тощо.

Що це таке і чому це вкрай потрібно робити, спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS показав командир роти безпілотних наземних систем з позивним «Електрик».

Максимально розвантажити піхоту і взяти на себе всю важку та вкрай ризиковану роботу - основне завдання наземних роботів.

Тож маємо допомогти нашим врятувати життя на полі бою.

Переможемо тільки разом.</description>
      <guid isPermaLink="false">68119</guid>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-01_08-40-54.mp4" length="7050271" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:40:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Цієї ночі Росія здійснила атаку проти наших міст, застосувавши різні типи збр</title>
      <description>‼️ Цієї ночі Росія здійснила атаку проти наших міст, застосувавши різні типи зброї: ракети, ударні дрони, авіабомби. Чергові терористичні злочини - Зеленський

👉 У Полтаві влучили в житловий будинок, повністю зруйнований під’їзд – десятеро людей поранені, серед них діти. На жаль, убито троє людей. Співчуття рідним. На місці працюють усі необхідні служби, рятують, надають необхідну допомогу.

👉 Є пошкодження в Запоріжжі, Одеській, Сумській, Харківській, Хмельницькій, Київській областях. Станом на зараз відомо про шістьох поранених. У Харкові одну людину вбито через атаку ударним дроном. Життя двох людей забрала ця російська атака в Сумській області.</description>
      <guid isPermaLink="false">68116</guid>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-01_08-29-22.mp4" length="4971889" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:29:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
