<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 13:27:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💬❗️ «Еб@ть! Съ@бываем, нах@й! </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84741</link>
      <description>💬❗️ «Еб@ть! Съ@бываем, нах@й! Это дрон въеб@л!», - дуже емоційна реакція народного кореспондента на удар дронів по НПЗ в Ярославлі</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:26:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Сили оборони заблокували рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84744</link>
      <description>‼️Сили оборони заблокували російських окупантів у Куп'янську та зачистили всю північно-західну околицю міста,- DeepState

⚔️ Важка і довга операція триває, адже кацапські анклави ще є у центральній частині міста. У мережі вже чимало кадрів, які підтверджують успішні дії СОУ, тому ми публікуємо ті відомості, про які уже безпечно казати.

🔄 Операція почалася зі створення рубежу блокування та відрізання гарнізону противника у місті від основних сил. Сили Оборони відносно блискавично зайняли Радьківку та Кіндрашівку, а також взяли під вогневий контроль Голубівку. Після цього відбулася зачистка Москалівки та північно-західних околиць самого Куп'янська. 

👤 Сили Оборони продовжують виявлення та знищення виродків вже у центральній частині міста, де кацап має декілька анклавів, куди ті змушені були відтягнутися. Операція триває.

🫡 Спільна робота ударного угрупування 2 КНГУ "Хартія" (підрозділів ЗСУ, НГУ, ГУР, ССО, СБУ "Альфа", КОРД та ВСП), а також ТГр "Куп'янськ"</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:25:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴Ушаков припустив, що на Донба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84747</link>
      <description>🔴Ушаков припустив, що на Донбасі не буде ні російських, ні українських військ після припинення вогню, але, можливо, Росгвардія та поліція, - росЗМІ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:19:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вибухи в Дарницькому районі Ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84748</link>
      <description>Вибухи в Дарницькому районі Києва: поліція та СБУ затримали трьох агентів рф

Зловмисники за вказівкою куратора з рф виготовили саморобні дистанційні вибухові пристрої та заклали їх на маршруті патрулювання правоохоронців. 

Поруч встановили телефони для онлайн-трансляції. 

Бомбу активували, коли до «пастки» підійшов наряд Нацгвардії.

У результаті першого вибуху загинув військовослужбовець Нацгвардії, ще один нацгвардієць і охоронець будівельного майданчика отримали поранення. Унаслідок другого вибуху були поранені двоє поліцейських, які прибули на виклик.

За інформацією голови столичної поліції Дмитра Шумейка, правоохоронці протягом кількох годин встановили, що до здійснення теракту причетні троє чоловіків: 23, 25 і 27 років. Вони є жителями різних регіонів, які приїхали до столиці «на заробітки».</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:40:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Найбільша онлайн-конференція</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84749</link>
      <description>⚡️Найбільша онлайн-конференція про IT-кар’єру в Україні

Дізнайтесь, як отримати оффер від найсильніших IT-компаній країни і перетворити свою кар’єру в IT на шлях до лідерства.

IT Career Conf для тих, хто хоче вибудувати свій кар'єрний трек в ІТ на наближчі 2-5 років

🗣Ретро IT-ринку праці 2025: аналіз, стек, ШІ
🗣Виступи представників найбільших ІТ-роботодавців України
🗣Міжнародні можливості працевлаштування 
🗣Панельні дискусії між топовими експертами 
🗣Кар'єрні треки 2026
🗣Фундаментальна освіта 

Спікери з Intellias, Preply, SoftServe, Nova Digital, Universe Group, Jooble та інших топових компаній зберуться в одному просторі, щоб обговорити ІТ-тренди, поділитися кейсами й інсайдами та підказати, як кар’єрно зростати в епоху AI.

Реєструйтеся на ІТ Career Conf 2026 та отримайте бонус: доступ до бази вакансій від компаній-партнерів події!

Те, що сьогодні вибір, завтра - необхідність для ІТ!
➡️ https://cutt.ly/6to3TP63</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:06:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни атакували дронами сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84751</link>
      <description>🤬 росіяни атакували дронами спортивну школу у Шостці, де тривало тренування дітей, - ОВА

"Це був прицільний удар по місцю, де перебували діти. Росіяни спрямували туди два БпЛА", - зазначив Григоров. 

Усіх дітей та тренерів оперативно евакуювали в безпечне місце. Попередньо - всі живі, поранених немає.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:36:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У ворога мінус транспортник А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84754</link>
      <description>🔥У ворога мінус транспортник Ан-26 та дві РЛС — “Примари” ГУР у Криму спалили чергові дороговартісні цілі росіян.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:39:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зеленський приїхав до Купʼян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84756</link>
      <description>⚡️Зеленський приїхав до Купʼянська, який, за словами 🤡путіна, «під контролем росіян».</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:48:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нацполіція евакуювала групу ци</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84757</link>
      <description>Нацполіція евакуювала групу цивільних з Купʼянська</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:17:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
