<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 19:05:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬русня знову починає брудну гр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬русня знову починає брудну гру і намагається роздути скандал на темі повернення тіл загиблих воїнів. В рф розганяють брехню, що Україна відмовилась від репатріації тіл. Офіційна відповідь від координаційного штабу: 

▪️російські коментарі не відповідають дійсності та досягнутим домовленостям — ні щодо обміну полонених, ні щодо репатріації тіл. 

▪️Українська сторона надала чіткі списки відповідно до узгоджених у Стамбулі категорій, тоді як росіяни передали інші, що не відповідають погодженому формату. 

▪️Також була домовленість про репатріацію тіл, але без визначеної дати — натомість росія вдалася до односторонніх дій. Замість конструктивного діалогу знову маємо маніпуляції та спекуляції на чутливих гуманітарних темах. 

▪️Україна закликає припинити ці брудні ігри та повернутися до виконання домовленостей заради повернення людей.

путін вкотре доказує, що люди та їх життя для нього не мають ніякого значення.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 12:48:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦Канада надасть новий пакет в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇨🇦Канада надасть новий пакет військової допомоги Україні на суму $35 млн — Міністерство оборони країни 

Зокрема, кошти будуть розподілені наступним чином:

▪️$30 млн на бронеавтомобілі Coyote та Bison, а також нове обладнання та боєприпаси.

▪️$5 млн на комплекти засобів радіоелектронної боротьби</description>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 12:51:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В підмосковному Пушкіно неспо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75421</link>
      <description>🔥В підмосковному Пушкіно несподівано загорівся склад з паливно-мастильними матеріалами та газовими балонами.

Щось на болотах сьогодні фаєр-шоу нон стоп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-07_16-20-30.mp4" length="716000" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 16:20:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На фото – наслідки ударів КАБа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75422</link>
      <description>На фото – наслідки ударів КАБами по центральній частині Харкова. 

Близько 17.35 ворог завдав ударів 4 керованими авіабомбами по Шевченківському та Київському районах міста.

Одне з влучань — по Дитячій залізниці. Це місце, де зазвичай багато родин із дітьми. росіяни б’ють саме туди в суботу вдень.

На жаль, загинула 30-річна жінка. 

Ще 18 людей поранено, троє з них перебувають у важкому стані.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-07_16-36-13.jpg" length="85024" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 16:36:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці 14-го окремого полку БпА</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75429</link>
      <description>Бійці 14-го окремого полку БпАК СБС у взаємодії з аеророзвідкою 74 ОРБ виявили та знищили пускову установку ЗРК «Бук-М3».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/video_2025-06-07_19-38-45.mp4" length="1578437" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 16:39:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂ Starlink Ілона Маска стано</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75431</link>
      <description>🤷‍♂ Starlink Ілона Маска становить загрозу для національної безпеки США, заявили співробітники Білого дому , - The Washington Post.

Встановлене обладнання обходило системи контролю, призначені для запобігання витоку інформації та кібератак</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-07_17-04-31.jpg" length="241242" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 17:04:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Що б хто не казав, це російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75432</link>
      <description>⚡️Що б хто не казав, це російські удари не «у відповідь», а заради знищення. Вони хочуть повного знищення життя, – Зеленський 

Ці удари були б незважаючи ні на які наші дії

Більше ніж 40 поранених у Харкові. Чергове звіряче вбивство. Це не має жодного військового сенсу. Суто тероризм Зеленський

На кадрах – те, як зараз виглядає дитяча залізниця, русня вбила її очільницю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-07_17-20-24.mp4" length="641504" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 17:20:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
