<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 14:08:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ Дрони «Вампір» намагаються </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78601</link>
      <description>❗️ Дрони «Вампір» намагаються стримати наступ російських окупантів на Покровськ і не дати путіну проковтнути Донбас.

➡️ В кадрі гексакоптерами «Вампір» працює 5-а важка механізована бригада. А саме підрозділ безпілотних комплексів «Морок», для якого ви, друзі, зібрали кошти на акумулятори для «Вампірів», бо без них дрони не можуть літати та виконувати бойові завдання. 

📝 «Я з гарним відео результатів роботи, до яких приклало руку безпосередньо ваше «комюніті».
Ви робили збір нам на батарейки до «Вампіра» навесні, за що ми з вдячністю згадуємо вам і дотепер, та батарейки роблять свою роботу, посилюючи нашу боєздатность. Тож дякую вам ще раз». 

📲 Так, шановні підписники, написали сьогодні вам хлопці з РУБПАК «Морок» 5-ої ОВМБР.

🤝 Не треба інших слів, щоб переконатись, що вистоїмо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0012.MP4" length="10438672" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 09:43:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇱🇹🇱🇻🇪🇪 Лідери країн Балтії роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78602</link>
      <description>🇱🇹🇱🇻🇪🇪 Лідери країн Балтії розкритикували спроби примусити українців поступитися територіями, оскільки вважають, що Литва, Латвія і Естонія можуть стати наступними.

📰 Так пише Financial Times.

💬 «Якщо кордони можна змінити силою, ніхто не може почуватися в безпеці. Суверенітет та територіальна цілісність є наріжними каменями глобальної стабільності. Ми не будемо толерувати агресію, ані в Україні, ані в інших місцях», - так заявив сьогодні естонський міністр закордонних справ Маргус Цахкна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_10-20-38.jpg" length="52717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:20:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Безпілотники СБУ вразили термі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78603</link>
      <description>Безпілотники СБУ вразили термінал зберігання «Шахедів» у Татарстані

Сьогодні вранці далекобійні безпілотники Центру спецоперацій «А» СБУ вразили логістичний хаб, де зберігаються готові до використання «Шахеди», а також іноземні комплектуючі до них. Цей склад знаходиться у населеному пункті Кзил-Юл, Республіка Татарстан.

На відео видно, як безпілотник ЦСО «А» СБУ влучає прямісінько в будівлю логістичного хабу. Після вибуху розпочалася пожежа. Відстань від України до точки ураження — близько 1300 кілометрів.

Служба безпеки продовжує послідовну роботу із демілітаризації російських військових об’єктів у глибокому ворожому тилу. Склади зберігання «Шахедів», якими ворог щоночі тероризує Україну, — одна із законних військових цілей. Кожна така успішна спецоперація зменшує спроможності ворога вести загарбницьку війну проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-09_10-23-39.mp4" length="445403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 10:23:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Верховній Раді закликали роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78604</link>
      <description>В Верховній Раді закликали розірвати дипломатичні відносини з Білоруссю.

Вони, виявляється, ще діють.

Сьогодні 5 річниця протестів проти Лукашенка, в результаті яких опозиція програла, опинившись або за ґратами, або у вигнанні, або пішла на співробітництво зі владою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_11-37-21.jpg" length="161199" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:37:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині було знищено рідкіс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78605</link>
      <description>На Сумщині було знищено рідкісний північнокорейський 140‑мм міномет М1982

Система, яку передала КНДР, могла вважатися найбільш потужним польовим мінометом російської армії.

Відтепер вона, через влучання підрозділу «Pentagon» 225-го штурмового полку, буде фігурувати в зведеннях втрат російських агресорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0018.MP4" length="12984147" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:47:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний безпілотник «Хартії» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78607</link>
      <description>Наземний безпілотник «Хартії» евакуював пораненого, подолавши рекордну дистанцію в 34 кілометри.

Робот «Змій-500» бригади Нацгвардії «Хартія» виконав не просто успішну евакуацію пораненого з передової.

Місія мала подвійну мету, а саме спочатку доставити провізію, паливо та воду на передову, а потім вивезти пораненого бійця.

Операторам вдалося виконати обидва завдання в межах однієї місії.

Близько року тому ми почали знімати перші кроки підрозділу наземних  роботів бригади НГУ «Хартія», а сьогодні він вже став серйозним фактором технічної переваги, завдяки якому вдається утримувати позиції на Харківщині.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:11:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кремль зняв Олександра Лапіна,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78608</link>
      <description>Кремль зняв Олександра Лапіна, командувача угрупованням військ «Сєвєр», яке наступає на Суми, він на фото зліва, і на його місце поставив генерал-полковника Євгенія Нікіфорова. 

Ймовірно, це сталося в результаті втрати росіянами трьох батальйонів під час звільнення 225-м полком кількох сіл в Сумській області.

Для українців це буде означати підсилення атак на півночі Сумщини.

Безглузді штурми Нікіфорова українські військові знають ще з часів АТО, коли, штурмуючи Дебальцеве, він не рахувався з власними втратами.

Він також дав наказ збити український Іл-76 під Луганськом в 2014 році. 

Його опонент, генерал-полковник Лапін, донедавна повністю влаштовував Кремль, попри відступ з Лимана в 2022-му та з Суджі в 2024-му році.

Але зараз, мабуть, відступ з Сумщини дійсно розлютив путіна, особливо, коли він хоче, як каже Трамп, «мінятися територіями».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_13-03-37.jpg" length="133387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:03:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Група українських диверсантів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78610</link>
      <description>Група українських диверсантів намагалася пробитися до Брянської області в районі села Манев, - росЗМІ

Інцидент нібито стався о 06:00 сьогодні.

Офіційних коментарів, зрозуміло, немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_13-23-32.jpg" length="152766" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:23:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії пішов під воду ще один</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78612</link>
      <description>В росії пішов під воду ще один «русский военный корабль», але, схоже, без допомоги української армії.

Новітній буксир вмф рф «Капітан Ушаков» затонув біля причалу суднобудівного підприємства.

Буксир проекту 23470 заклали в 2022 році в Ярославлі, а потім добудовували на Балтійському заводі в Петербурзі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0025.MP4" length="3616530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Харкові дрон влучив у меблев</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78613</link>
      <description>В Харкові дрон влучив у меблевий магазин, шестеро поранених.

Серед постраждалих після атаки безпілотника в Харкові 17-річна дівчина. 

Четверо постраждалих жінок шпиталізували, решті надають необхідну допомогу на місці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0026.MP4" length="986399" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Сьогодні у Великій Британії </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78614</link>
      <description>⚡️Сьогодні у Великій Британії пройде зустріч представників США, України та Європи, – Reuters

Зустріч очолять міністр МЗС Великобританії та віце-президент США Джей Ді Венс. Зеленський вже з самого ранку активно проводить телефонні розмови з лідерами Європи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-09_13-51-52.jpg" length="154862" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 13:51:52 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
