<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 10:08:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥Після влучання в ТЕЦ у російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83019</link>
      <description>💥Після влучання в ТЕЦ у російському Воронежі частково зникло світло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_06-42-15.jpg" length="59747" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 06:42:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі було збито і подавлено 3</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83021</link>
      <description>Вночі було збито і подавлено 34 з 69 ворожих БПЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_07-10-12.jpg" length="71637" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:10:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Це було важко, але водночас на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83023</link>
      <description>Це було важко, але водночас надзвичайно надихаюче: Анджеліна Джолі розповіла про свій візит в Україну 

Голівудська зірка зробила публікацію в Instagram щодо візиту у Миколаїв та Херсон, де вона зустрілася з родинами, які живуть на лінії фронту, та поділилася враженнями від перебування у містах, які постійно знаходяться під обстрілами.

 
Загроза дронів була постійною й гнітючою. У небі чути низьке гудіння — його тут називають «сафарі на людей», адже дрони постійно використовують, щоб відстежувати, переслідувати й тероризувати мирних жителів
. 

За словами Джолі, її вразило, що люди щодня стикаються з загрозою, але продовжують жити попри великі ризики. 

 
Вони перенесли свої школи, клініки та дитячі садки у зміцнені підвали — твердо налаштовані продовжувати життя. Це було важко, але водночас надзвичайно надихаюче спостерігати. Багато людей говорили мені про психологічний тягар життя під постійною загрозою — і про ще більший страх бути забутими світом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_07-16-17.jpg" length="126217" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:16:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔ російський наступ на Покровс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83024</link>
      <description>⚔ російський наступ на Покровському напрямку тимчасово сповільнився , однак це ненадовго — ISW

Війська рф не намагаються закріпитися в Покровську, а продовжують штурм, прагнучи прорватися до північної частини міста. Водночас українські підрозділи частково відновили логістичні шляхи на північ від Покровська та змогли доправити боєприпаси.

Аналітики відзначають, що останніми днями темпи російського наступу на цьому напрямку сповільнилися. Ворог очікує підкріплення, паралельно укріплює оборону та розширює логістику на південь від міста</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_07-36-32.jpg" length="268167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:36:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ще одна з будівель генерації </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83025</link>
      <description>💥Ще одна з будівель генерації ТЕЦ в Воронежі значно пошкоджена під час нічної атаки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-09_08-09-18.mp4" length="1165665" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:09:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Таганрог. Бадьорий недільний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83026</link>
      <description>🔥Таганрог. Бадьорий недільний ранок💩

Місцева влада заявила про аварійне відключення високовольтної лінії . Харашо.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_08-13-54.jpg" length="98313" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:13:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На території росії знищили чо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83028</link>
      <description>🔥На території росії знищили чотири об’єкти, важливі для військової логістики країни-агресора, - ГУР

💥Вибухи та пожежі сиалися у Башкортостані та Вологодській області.

🔥 Боротьба з лініями постачання російської окупаційної армії триває. Представники руху опору в росії ліквідували чотири важливі об’єкти логістичної інфраструктури, повідомили в ГУР.

💥 У Стерлітамаку спалено обладнання трьох веж зв’язку. Поблизу Вологди знищено залізничну релейну шафу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-09_09-02-15.mp4" length="11060023" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:02:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Вибух і пожежа на ключрвій п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83030</link>
      <description>💥🔥Вибух і пожежа на ключрвій підстанції в російському Таганрозі. Внєзапно👀</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_09-09-47.jpg" length="80605" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:09:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺 У Швеції дрон облив фарбою </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83032</link>
      <description>🇷🇺 У Швеції дрон облив фарбою та липкою речовиною віллу російської делегації, — AP

За словами речника поліції Стокгольма Ола Остерлінга, вчора працівники делегації помітили дрон, який скинув контейнер із фарбою та невідомою рідиною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_09-13-28.jpg" length="79724" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:13:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️російські ракети тепер націл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83033</link>
      <description>❗️російські ракети тепер націлені на атомні об'єкти України, – Financial Times.

Під час масованої атаки вночі 8 листопада росіяни атакували підстанції, які забезпечують роботу Хмельницької та Рівненської АЕС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_09-35-55.jpg" length="102103" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:35:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡В Харкові через відсутність н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83034</link>
      <description>😡В Харкові через відсутність напруги метро працює лише в режимі укриття</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_09-45-35.jpg" length="36503" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:45:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫤Ексгенсек НАТО Єнс Столтенбер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83035</link>
      <description>🫤Ексгенсек НАТО Єнс Столтенберг назвав «болісним моментом» відмову у 2022 році Володимиру Зеленському, який просив закрити небо над Україною. Про це він розповів у своїх мемуарах, цитованих виданням Times.

Столтенберг пояснив, що така дія вимагала б знищення російських систем ППО в Білорусі та Росії для забезпечення безпеки літаків НАТО. 

Він зазначив: «Якщо в повітрі буде російський літак або гелікоптер, ми повинні його збити. Це призведе до справжньої війни між НАТО та Росією, а ми не готові до цього. Як сказав Байден на той час, ми не ризикуватимемо третьою світовою війною заради України»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-09_09-49-22.jpg" length="104856" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:49:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
