<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 11:17:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️«Зеленський не є легітимним </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68342</link>
      <description>❗️«Зеленський не є легітимним президентом України, попри це росія готова вести з ним переговори», — пєсков</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_09-46-10.jpg" length="78809" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:46:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Два дні роботи 422-го батальйо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68343</link>
      <description>Два дні роботи 422-го батальйону безпілотних систем «Luftwaffe» південніше Запоріжжя, і от результат.

Знищено 23 бліндажа-укриття, 12-200
3-300.

Кількісні показники говорять про те, що наразі інтенсивність російських штурмів на Запорізькому напрямку підвищується.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:12:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Офіційно! Уражено нафтоперер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68344</link>
      <description>💥🔥Офіційно! Уражено нафтопереробне підприємство у  рф та ЗРК "Бук" окупантів

Підрозділи Служби безпеки України, у взаємодії зі Збройними Силами та іншими складовими Сил оборони, у ніч на 5 лютого 2025 року уразили ТОВ «Албашнєфть» Краснодарський край рф

Цей завод з первинної переробки нафти та виробництва нафтопродуктів позиціонується як «міні-НПЗ» і задіяний у постачанні бензинів і дизелю для російської окупаційної армії.

Підтверджено влучання. На об’єкті виникла пожежа.

Окрім того, підрозділи Сил безпілотних систем Збройних Сил України вели бойову роботу по російському зенітному ракетному комплексу «Бук», що знаходився на тимчасово окупованій території Запорізької області. Зафіксовано успішне влучання та пошкодження цілі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_10-35-30.jpg" length="111406" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:35:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Стратегія Трампа по завершен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68345</link>
      <description>❗️Стратегія Трампа по завершенню війни в Україні буде представлена ​​на Мюнхенській конференції в середині лютого, - Келлог

Конференція проходитиме 14-16 лютого.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-05_10-46-51.jpg" length="52440" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:46:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Угорщина звинувачує Україну у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68346</link>
      <description>Угорщина звинувачує Україну у фінансуванні угорської опозиції 

Комунікаційний директор Орбана Менцер Тамаш, звинуватив Україну у фінансовій підтримці угорської опозиції та пообіцяв захистити країну від проукраїнських «зрадників».

💬 «Важкий день для ліволібералів. Дональд Трамп зупинив потік доларів. Іудині гроші закінчилися, а ліволібералам – дулю. Бачу, що зрадники Батьківщини тепер випрошують українські гроші. Вони продають дім Україні. Можу пообіцяти, що ми захистимо Угорщину від цих зрадників і їхніх закордонних спонсорів».

Взагалі-то угорська опозиція не ліва, а правоцентристська.

Але хто знає, як угорською буде «пох@р»?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2698.MP4" length="4839315" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:49:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
