<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 08:12:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Припинення вогню в Україні мож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73010</link>
      <description>Припинення вогню в Україні може бути оголошено до літа, якщо угода влаштує всі сторони, – прем'єр Британії Стармер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_04-38-39.jpg" length="137052" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:38:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Внаслідок російської атаки з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73011</link>
      <description>⚡️Внаслідок російської атаки займання у багатоповерхівці в Павлограді. Є загиблі та поранені. Інформація уточнюється.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_04-42-20.jpg" length="182542" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:42:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі збито 41 з 103 ворожих Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73013</link>
      <description>Вночі збито 41 з 103 ворожих БпЛА, 40 «локаційно втрачені»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_05-37-48.jpg" length="73854" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:37:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>США та ЄС вважають росію довго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73014</link>
      <description>США та ЄС вважають росію довгостроковою загрозою, – Марк Рютте 

💬 «Ми всі в НАТО згодні з тим, що Росія є тривалою загрозою для країн НАТО, для всієї євроатлантичної території», – так заявив генеральний секретар Альянсу журналістам після переговорів з президентом США Дональдом Трампом у Вашингтоні. 

Він додав, що адміністрація Трампа, як і раніше, віддана НАТО, хоча більше зосередилась на Тихоокеанському регіоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_05-41-48.jpg" length="45123" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:41:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️У Павлограді троє загиблих п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73015</link>
      <description>❗️У Павлограді троє загиблих після удару по житловому будинку. Серед них – дитина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_06-11-49.jpg" length="105854" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 06:11:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна хоче заборонити визн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73016</link>
      <description>❗️Україна хоче заборонити визнання російського суверенітету над окупованими територіями — Telegraph публікує мирний план, переданий Трампу після зустрічі в Лондоні

▪️Мир має ґрунтуватися на міжнародному праві, а не капітуляції.
▪️Жодної передачі територій рф навіть тимчасово без чітких гарантій безпеки.
▪️Україна повинна залишатися в центрі мирного процесу, а не Трамп.
▪️Дозвіл рф контролювати Крим — це загроза не тільки Україні, а й союзникам НАТО (Туреччині, Румунії, Болгарії).
▪️рф не повинна мати змоги обмежити чисельність ЗСУ чи оборонну промисловість через мирну угоду</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_07-19-36.jpg" length="102518" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:19:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Пакистан масово перекидає ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73017</link>
      <description>⚡️Пакистан масово перекидає військові колони на північ у бік Кашміру

▪Індія завдала ударів по будинках місцевих бойовиків , які брали участь у нападі на Пахалгам;
▪️Збройні сили Індії заявляють про перестрілки . У частині спірного регіону спалахнули бої із застосуванням важкого озброєння ;
▪️Якщо Індія та Пакистан застосують усі 300 ядерних боєголовок, можуть загинути від 50 до 125 мільйонів людей , стверджує Прінстонський університет.

Конфлікт між Індією та Пакистаном після терактів у Кашмірі продовжує загострюватись. Обидві країни мають великі армії і мають ядерну зброю . Кожна має понад 150 боєголовок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_07-42-50.jpg" length="113816" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:42:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Києві завершили пошуково-рят</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73020</link>
      <description>У Києві завершили пошуково-рятувальні роботи на місці атаки по будинку — 12 людей загинули, 87 постраждали.

Аварійно-відновлювальні роботи тривають. Рятувальники продовжують розбирати пошкоджені будівельні конструкції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_07-46-16.jpg" length="177069" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:46:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп нарешті побачив головну </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73021</link>
      <description>Трамп нарешті побачив головну перешкоду для миру в Україні, — WSJ

Як пише видання, хоча президент США і критикував диктатора Путіна раніше, такі випадки були відносно рідкісні. 

Помічники Трампа кажуть, що останнім часом глава Білого дому був щиро здивований і потай роздратований тим, що очільник Кремля не виявив більшої гнучкості.

Тепер питання в тому, чи готовий він натиснути на Москву, щоб вона пішла на значні поступки для укладення угоди, так само, як він підштовхував Україну. Це крок, який поставить під загрозу його більш масштабну мету зближення з росією, висвітлює WSJ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-25_07-50-55.jpg" length="165393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:50:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
