<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 16:10:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вибухи в Дарницькому районі Ки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84748</link>
      <description>Вибухи в Дарницькому районі Києва: поліція та СБУ затримали трьох агентів рф

Зловмисники за вказівкою куратора з рф виготовили саморобні дистанційні вибухові пристрої та заклали їх на маршруті патрулювання правоохоронців. 

Поруч встановили телефони для онлайн-трансляції. 

Бомбу активували, коли до «пастки» підійшов наряд Нацгвардії.

У результаті першого вибуху загинув військовослужбовець Нацгвардії, ще один нацгвардієць і охоронець будівельного майданчика отримали поранення. Унаслідок другого вибуху були поранені двоє поліцейських, які прибули на виклик.

За інформацією голови столичної поліції Дмитра Шумейка, правоохоронці протягом кількох годин встановили, що до здійснення теракту причетні троє чоловіків: 23, 25 і 27 років. Вони є жителями різних регіонів, які приїхали до столиці «на заробітки».</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:40:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Найбільша онлайн-конференція</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84749</link>
      <description>⚡️Найбільша онлайн-конференція про IT-кар’єру в Україні

Дізнайтесь, як отримати оффер від найсильніших IT-компаній країни і перетворити свою кар’єру в IT на шлях до лідерства.

IT Career Conf для тих, хто хоче вибудувати свій кар'єрний трек в ІТ на наближчі 2-5 років

🗣Ретро IT-ринку праці 2025: аналіз, стек, ШІ
🗣Виступи представників найбільших ІТ-роботодавців України
🗣Міжнародні можливості працевлаштування 
🗣Панельні дискусії між топовими експертами 
🗣Кар'єрні треки 2026
🗣Фундаментальна освіта 

Спікери з Intellias, Preply, SoftServe, Nova Digital, Universe Group, Jooble та інших топових компаній зберуться в одному просторі, щоб обговорити ІТ-тренди, поділитися кейсами й інсайдами та підказати, як кар’єрно зростати в епоху AI.

Реєструйтеся на ІТ Career Conf 2026 та отримайте бонус: доступ до бази вакансій від компаній-партнерів події!

Те, що сьогодні вибір, завтра - необхідність для ІТ!
➡️ https://cutt.ly/6to3TP63</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:06:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни атакували дронами сп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84751</link>
      <description>🤬 росіяни атакували дронами спортивну школу у Шостці, де тривало тренування дітей, - ОВА

💬 «Це був прицільний удар по місцю, де перебували діти. Росіяни спрямували туди два БпЛА», - Олег Григоров, керівник ОВА

Усіх дітей та тренерів оперативно евакуювали в безпечне місце. Попередньо - всі живі, поранених немає.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:36:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У ворога мінус транспортник А</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84754</link>
      <description>🔥У ворога мінус транспортник Ан-26 та дві РЛС — «Примари» ГУР у Криму спалили чергові дороговартісні цілі росіян.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:39:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Зеленський приїхав до Купʼян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84756</link>
      <description>⚡️Зеленський приїхав до Купʼянська, який, за словами 🤡путіна, «під контролем росіян».

В кадрі Зеленський біля стели на вʼїзді до міста.

Вона знаходиться за 1150 метрів до російських позицій і до «сірої зони» за 500 метрів.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:48:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нацполіція евакуювала групу ци</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84757</link>
      <description>Нацполіція евакуювала групу цивільних з Купʼянська</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:17:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В кадрі двоє російських військ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84758</link>
      <description>В кадрі двоє російських військових добровільно здаються в полон бійцям угруповання «Південь» поблизу Новоданилівки в Запорізькій області. 

Російським полоненим забезпечили супровід та безпеку, аби їх по дорозі безпілотниками не ліквідували свої. 

За добу в цьому районі в полон здалося 12 росіян, повідомляють в УВ «Південь».</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:27:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Легіон «Свобода Росії» повідом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84759</link>
      <description>Легіон «Свобода Росії» повідомив про знищення пункту управління БпАК 7-ї роти 35-ї мотострілецької бригади окупаційної армії. 

Група легіонерів зуміла пройти в тил ворога та здійснити вогневий наліт на позицію операторів БПЛА неподалік від Покровська.

Пункт управління нейтралізовано.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:43:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥путін запросив журналістів зн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84760</link>
      <description>🔥путін запросив журналістів зняти оточення українських військ у Куп'янську. Натомість туди приїхав Зеленський, а в оточенні опинились війська путіна.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:01:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Ворог намагається встановлю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84761</link>
      <description>‼️ Ворог намагається встановлювати радіоретранслятори для шахедів у приватних будинках українців, найчастіше — літніх людей, — “Флеш”.

Будьте пильні: агенти можуть маскуватися під майстрів, або просити за гроші  підключити «маленьку коробку» до розетки чи інтернету. Попередьте своїх батьків і сусідів.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Терористи путіна влучили у тур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84762</link>
      <description>Терористи путіна влучили у турецьке судно в порту Одеси.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:34:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Комплект, який перевертає уявл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84763</link>
      <description>Комплект, який перевертає уявлення про Полтавщину XVIII століття: –20% лише до Нового року 🎄📚

Якщо ви любите історію не в теорії, а в цифрах, іменах, обличчях – ось видання, яке не можна пропустити.

Четвертий том серії “Джерела з історії Полтавського полку” від видавництва РВВ вже вийшов – і це повний комплект, що включає один із найдетальніших переписів Полтавського полку за 1732 рік. У книгах зібрані списки козаків, старшини, міщан, посполитих селян та інших станів Гетьманщини.

А ще – унікальні графічні реконструкції зовнішності жителів Полтавщини XVIII століття, створені спеціально для цього видання 🎨

І зараз найкращий момент, щоб узяти комплект до своєї бібліотеки:

–20% акційної знижки від видавництва → 1200 грн замість 1500 грн 🔥

До Нового року – реально крутий шанс забрати комплект, який стане цінністю на роки ⭐

Для дослідників родоводу, краєзнавців і всіх, хто хоче побачити Полтавський полк не в легендах – а в документах.

❗️Рекомендую купити за посиланням – поки діє святкова ціна ⬇️
https://rvv.com.ua/product/reviziya-poltavsqqkogo-polku-1732-roku-uporyadnyk-moklyak-v-o-2025/</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:51:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
