<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 09:08:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Макрон розглядає місію ООН як </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71068</link>
      <description>Макрон розглядає місію ООН як альтернативу європейським військам в Україні — The Telegraph

Президент Франції вивчає різні сценарії, які могли б замінити відправку європейського військового контингенту в Україну. Розроблення цього плану ведеться спільно з прем'єр-міністром Великої Британії Кіром Стармером. 

Макрон розглядає можливість створення місії під керівництвом ООН для запобігання новому нападу рф на Україну у разі можливої мирної угоди</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_05-45-34.mp4" length="6426278" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:45:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Нафтобаза "Кавказська" на Ку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71069</link>
      <description>🔥🔥Нафтобаза "Кавказська" на Кубані палає третю добу. Після атаки дронів відбулась розгерметизація резервуарів. До пожежі додалися вибухи нафтоперекачувального обладнання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-21_05-56-11.mp4" length="1284762" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:56:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США прагнуть відновити умови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71071</link>
      <description>❗️США прагнуть відновити умови угоди з Україною щодо копалин і хочуть включити окуповану росією АЕС у ширшу економічну угоду, - Financial Times

Видання з посиланням на американських та українських чиновників пише, що угода, яку Київ вважає задовільною, залишається непідписаною, оскільки обидві сторони ведуть складні переговори, які стосуються ширших питань економіки та безпеки.

Один із українських співрозмовників зазначив, що нових умов адміністрація Трампа ще не представила, проте є розуміння того, що в США працюють над "серйознішою угодою".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_06-24-12.jpg" length="73924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:24:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Газовимірювальну станцію «Судж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71072</link>
      <description>Газовимірювальну станцію «Суджа» з артилерії обстріляли росіяни, — Генштаб

Про це може говорити і той факт, що спочатку росЗМІ назвали вибух результатом удару «по обʼєкту противника».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_07-22-39.jpg" length="51132" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:22:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 114 з 214 ворожих БПЛА, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71073</link>
      <description>Збито 114 з 214 ворожих БПЛА, 81 безпілотник «локаційно втрачено», - Повітряні Сили

19 дронів, нажаль, долетіли

Прильоти: Одещина, Хмельниччина, Сумщина та Київщина.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_07-58-00.jpg" length="98398" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔁 Трубопровід «Північний Потік</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71074</link>
      <description>🔁 Трубопровід «Північний Потік-2» можуть передати США, щоб відновити прокачування російського газу до Німеччини, — Bild 

💶 Деякі політики з Християнсько-демократичного союзу, очолюваного майбутнім канцлером Фрідріхом Мерцом, не виключають повернення до закупівель газу в росії після завершення війни проти України.

💬 «Якщо мир буде відновлено, а санкції поступово ослабнуть, газ знову може надходити, можливо, вже через трубопровід під контролем США», - депутат Бундестага Томас Барайс</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_08-12-11.jpg" length="101402" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:12:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський диктатор підписав у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71075</link>
      <description>Російський диктатор підписав указ, який змушує людей з українськими паспортами залишити територію росії до 10 вересня.

Мета подвійна. Змусити жителів окупованих територій перереєструвати громадянство та поставити українців, які знаходяться в росії, в залежність від «правоохоронних органів», щоб можна було їх переконати мобілізуватись або загнати на контракт.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_08-29-38.jpg" length="95767" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:29:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Воєнна розвідка показала епічн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71076</link>
      <description>Воєнна розвідка показала епічні кадри з дрону ГУР, який в Криму ухиляється від ракети, випущеної з ЗГРК «Панцирь-С1», і завдає удар на території окупованого півострова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4456.MP4" length="6103300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:34:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Спецслужби рф шантажували чоти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71077</link>
      <description>Спецслужби рф шантажували чотирнадцятирічну школярку її фото «нюдс», змушуючи її скоїти теракт у Тернополі, — СБУ. 

Під тиском дівчина виготовила саморобний вибуховий пристрій з підручних матеріалів та електронним підривачем. 

Кілька днів тому поліція знайшла цей замаскований пристрій під автомобілем правоохоронців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_08-36-47.jpg" length="63459" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:36:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ефектний спосіб знищення росій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71079</link>
      <description>Ефектний спосіб знищення російських «скидів» та розвідувальних коптерів.

Оператори 2-го батальйону 40-ої бригади берегової оборони кожного дня полюють на дрони рашистів у Херсонській області. 

В деяких випадках бійцям вдається затрофеїти ворожий дрон після падіння.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4459.MP4" length="14624774" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вашингтон практично перестав б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/71081</link>
      <description>Вашингтон практично перестав брати участь у діяльності кількох робочих груп, створених західними країнами для того, щоб завадити Москві обходити санкції — Bloomberg.

Мінфін США відмовився від коментарів Bloomberg з цього приводу</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-21_09-01-13.jpg" length="28843" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 09:01:13 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
