<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 05:10:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤡Они начали мешать Трампу!

 п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84284</link>
      <description>🤡Они начали мешать Трампу!

 путін заявив, що Європа пропонує “абсолютно неприйнятні” для росії умови врегулювання війни проти України

російський диктатор поскаржився, що європейські країни нібито висувають вимоги, які кремль не збирається приймати, говорячи про можливі шляхи завершення розв’язаної ним війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-02_16-25-23.mp4" length="19080574" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:25:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зустріч Віткоффа з путіним все</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84285</link>
      <description>Зустріч Віткоффа з путіним все ще триває. 

В її відкритій частині диктатор поцікавився, чи сподобалася американцю Москва. 

Змістовний діалог, що скажеш.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:35:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Полк «Скеля» в районі Покровсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84286</link>
      <description>Полк «Скеля» в районі Покровська зачистив позиції і взяв полонених.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:55:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ЗСУ покращили позиції у Куп'</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84288</link>
      <description>⚡️ЗСУ покращили позиції у Куп'янську

Українські захисники покращили тактичне становище в Куп'янську та заблокували шляхи інфільтрації диверсійно-розвідувальних груп противника. Про це повідомив командувач Сирський.

Він зазначив, що триває очищення території Куп’янська від російських окупантів, які досягли успіху лише в пропаганді. ЗСУ працюють над витісненням ворога з його плацдарму на північ від міста та з інших районів, де росіяни ще мають присутність</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_18-19-42.jpg" length="191270" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:19:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія не піде на поступки за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84289</link>
      <description>❗️росія не піде на поступки за трьома пунктами "мирного плану Трампа", - NBC News.

До цих трьох пунктів входять:
• Територія Донбасу.
• Обмеження чисельності ЗСУ.
• Визнання нових регіонів рф Сполученими Штатами та Європою як російських територій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_19-28-46.jpg" length="52993" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:28:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Італія відкладе затвердження</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84291</link>
      <description>❗️Італія відкладе затвердження указу про продовження постачання військової допомоги Україні на наступний рік, - Reuters.

Затримка пов’язана з напруженістю всередині правлячої правої коаліції прем’єр-міністра Мелоні щодо підтримки України.

Мелоні обіцяла допомагати Україні «до самого кінця», однак її заступник Маттео Сальвіні поставив під сумнів доцільність продовження такої підтримки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_21-11-00.jpg" length="112060" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:11:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>А тим часом маленька країна Да</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84292</link>
      <description>А тим часом маленька країна Данія, на відміну від деяких великих країн, поводить себе справді, як союзник.

Копенгаген офіційно дозволив Україні розгорнути військове виробництво на території Данії.

І це перший прецедент серед країн НАТО.

В містечку Войенс на півдні країни українська компанія Fire Point почала будівництво підприємства із виробництва ракетного палива.

Міністр економіки Данії Мортен Бедсков, бургомістр міста Мадс Скау та директор датського офісу Fire Point В’ячеслав Бондарчук символічно розпочали будівельні роботи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-12-02_21-37-30.jpg" length="96725" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:37:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зустріч Віткоффа і Кушнера з п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84293</link>
      <description>Зустріч Віткоффа і Кушнера з путіним завершилась, вона тривала майже 5 годин</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3728.MP4" length="7637831" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:39:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Компромісного варіанту плану </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84294</link>
      <description>«Компромісного варіанту плану щодо України поки немає: деякі американські напрацювання прийнятні для рф, деякі — не підходять», — Ушаков

Відомо, що Москва отримала ще чотири документи крім початкового «мирного плану Трампа» на 28 пунктів.

На зустрічі обговорювали суть плану США щодо врегулювання, а не конкретні пропозиції. Також обговорювали перспективи економічної взаємодії РФ та США.

Ушаков заявив, що можливість зустрічі путіна і Трампа «буде залежати від того, який прогрес буде досягнутий на шляху врегулювання».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-02_22-25-10.mp4" length="1607921" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:25:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Нафтобаза в Тамбовській облас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84295</link>
      <description>🔥Нафтобаза в Тамбовській області палає після нічної атаки дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-12-03_05-02-14.mp4" length="695513" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:02:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
