<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 05:08:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 67 000 керованих авіабомб ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🤬 67 000 керованих авіабомб випустила росія по території України, тисячі ракет різних типів, 22 400 ударних БпЛА “Shahed" — ПС

За словами офіцерів Повітряних Сил, за три роки війни українська ППО вичерпала радянські ракети, отже, тепер потребує західних систем і боєприпасів.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:19:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 14 росіян на Курщині полонил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪 14 росіян на Курщині полонили Сили спецоперацій протягом останніх днів. 

Під час низки вогневих контактів з противником, воїни змушували ворожі війська здаватися в полон. Серед них — троє офіцерів.  Також наші спецпризначенці знищили близько 30 окупантів та повернулися на територію України без втрат.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:20:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>За підсумками зустрічі "Рамшта</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>За підсумками зустрічі "Рамштайн" партнери оголосили про нові кроки підтримки:

🇩🇪 Німеччина: у 2025 році передасть 4 системи ППО IRIS-T та 300 ракет-перехоплювачів до цих систем. Також Німеччина передасть 30 ракет для Patriot, 15 танків Leopard-1, 25 бойових машин Marder, та додаткові 100 тисяч артилерійських боєприпасів. Загалом, сума додаткової допомоги до 2029 року становитиме 11 мільярдів євро. 

⁠🇬🇧Велика Британія надасть допомоги на 450 млн фунтів стерлінгів: сотні тисяч дронів, радіолокаційні системи та ремонт раніше наданої техніки. 

🇳🇴Норвегія надала 100 млн фунтів стерлінгів на фінансування пакету допомоги, оголошеного Великою Британією. Загалом, Норвегія збільшила військову підтримку у 2025 році на 5 млрд євро. Також оголосила про 1 млрд допомоги, зокрема на боєприпаси і ППО/ПРО.

🇧🇪 Бельгія оголосила про виділення пакету військової допомоги вартістю 1 мільярд євро. 

🇩🇰Данія оголосила про 25 пакет військової допомоги вартістю майже 900 млн євро. 

🇱🇹Литва планує виділити 20 млн євро на закупівлю боєприпасів.

🇪🇪 Естонія найближчим часом надасть Україні десять тисяч артилерійських боєприпасів, а також сухі пайки для потреб ЗСУ.

🇳🇱Нідерланди виділяють 150 млн євро на посилення протиповітряної оборони України.

Ще один важливий результат засідання — створення коаліції РЕБ за лідерства Німеччини.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:54:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін і Віткофф завершили пе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72239</link>
      <description>❗️путін і Віткофф завершили переговори в Петербурзі, які тривали близько 4,5 години за закритими дверима

Темою зустрічі були аспекти врегулювання війни, - росзмі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-11_19-26-44.jpg" length="100445" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:26:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ми можемо розділити Україну, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72242</link>
      <description>Ми можемо розділити Україну, як післявоєнний Берлін, — Келлог.

Ключове слово «розділити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-11_20-18-03.jpg" length="98864" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 20:18:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пожежа в Києві після атаки БПЛ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72245</link>
      <description>Пожежа в Києві після атаки БПЛА. Дим над містом.

«Попередньо: 
 Пожежа в Святошинському районі. Палають нежитлові приміщення.
У Дарницькому горить приватний будинок. 
Екстрені служби прямують на місця», - мер</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_01-41-42.jpg" length="68352" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 01:41:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Двоє людей постраждали внасл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72248</link>
      <description>❗️Двоє людей постраждали внаслідок атаки ворожих БпЛА на Києв. Пожежі в нежитлових приміщеннях в Святошинському і Дарницькому районах ліквідовують рятувальники ДСНС

UPD: Вогонь локалізовано, триває ліквідація пожеж.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-12_04-18-28.jpg" length="32850" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 04:18:28 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
