<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 12:16:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ЄС може подвоїти військову доп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73544</link>
      <description>ЄС може подвоїти військову допомогу Україні, якщо Трамп не переконає путіна укласти мир, – комісар ЄС Кубілюс.

Вартість підтримки могла б зрости до €80 млрд.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_07-44-38.jpg" length="88486" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:44:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Сьогодні річниця «Азова». Д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73545</link>
      <description>🇺🇦 Сьогодні річниця «Азова». Для розуміння важливості «Азова», треба згадати, що з півсотні добровольців він перетворився на два потужні корпуси. Перший, створений в НГУ на базі 12-ої бригади «Азов». Другий, в ЗСУ, на базі 3-ої ОШБР.

✅ 5 травня 2014-го Андрій Білецький створив «Чорний корпус». 

✅ «Чорний корпус» брав участь у звільненні Харкова. 

✅ Далі «чорні чоловічки» отримали назву «Азов». 

✅ У Бердянську, де війська залишили базу, «Азов» зупинив розкрадання зброї росіянами та «сєпарами».

✅ В червні 2014-го «Азов» звільнив Маріуполь. Білецький переконав командування йти на штурм, маючи лише броньований «КАМАЗ», ЗУ-23-2 та «Утьос». Бійці, серед яких були 16-18-річні хлопці, захопили «міністра оборони днр». 

✅ Далі Мар’їнка, Іловайськ, Широкине.

✅ В 2022-му «Азов» очолив оборону Маріуполя, а ветерани стримували ворога на багатьох напрямках.

📝 «Пам’ятаємо всіх полеглих. І заради них продовжуємо битися за свою країну. З річницею кожного, хто був і залишається частиною азовської родини», — 3-я ОШБР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6226.MP4" length="24959241" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 08:24:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>москва залишиться без Інтернет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73546</link>
      <description>москва залишиться без Інтернету до 9 травня: влада планує забезпечити безпеку під час параду, — росЗМІ

У центрі столиці вже почали глушити мобільний зв'язок: мешканцям радять у наступні дні користуватися Wi-Fi</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_09-43-52.jpg" length="67690" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 09:43:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Наступ ворога 3 травня в на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73547</link>
      <description>❗️ Наступ ворога 3 травня в напрямку Зеленого Поля аналізує DeepState. Мова оригіналу зберігається

📝 «Важка ситуація склалася на ділянці від Новодарівки до Вільного Поля. 

3 травня противник відразу на трьох ділянках розпочав активні штурмові дії, а саме — на Вільне Поле, на Зелене Поле та південніше Новосілки, а також в напрямку Новополю. 

Сумарно ка🐐 провів щонайменше 46 штурмових дій, силами 2 рот піхоти та за підтримки 75+ мотоциклів. Втрати ворога уточнюються, але відомо про щонайменше 90 дохлих п@д@р@в і ще 45 поранених.

Погана ситуація східніше Новодарівки, де ворог зумів досягнути тактичного успіху та зайняти чимало лісосмуг. 

Також, ка🐐пам вдалося перейти р. Ворона і закріпитися по трасі біля Зеленого Поля».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_09-47-06.jpg" length="99553" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 09:47:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підрозділ «Чорний Лебідь» свої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73548</link>
      <description>Підрозділ «Чорний Лебідь» своїх не кидає, - бійці 225-го ОШП під вогнем противника намагаються евакуювати пораненого побратима</description>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 09:53:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіянам не вистачає бронетехн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73549</link>
      <description>Росіянам не вистачає бронетехніки. І вони заради проведення масованих штурмів відправляють металобрухт на фронт. 

В одному з ешелонів нарахували до 70 одиниць танків Т-62МВ та Т-62М, які випускались з 1961-го по 1975-ий рік. 

Ймовірно, в прифронтових майстернях з них зроблять «танки-сараї» з розрахунком на одноразове використання. 

З одного боку, рішення, яке говорить про зневажливе ставлення до власних солдатів, бо екіпажі цих машин, скоріше за все, смертники, які поїдуть в один бік. 

З іншого, для вирішення поточних завдань, щоб змусити українців витратити боєприпаси на цей металобрухт, танки Т-62М відповідають планам російського командування.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6229.MP4" length="6085530" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 10:08:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЗСУ розпочали новий прорив на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73551</link>
      <description>ЗСУ розпочали новий прорив на Курщину в районі населеного пункту Тьоткіне, де тривають боєзіткнення, — росЗМІ

Українська сторона не коментує.

Відомо, що українські підрозділи досі присутні в Курській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_10-36-10.jpg" length="49561" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 10:36:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Близько трьох кілометрів окупа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73553</link>
      <description>Близько трьох кілометрів окупантам залишилося до адмінкордону Дніпропетровщини та Донеччини, — карта DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_10-39-57.jpg" length="42508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 10:39:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Снайпер підрозділу «KRAKEN» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73554</link>
      <description>🔞 Снайпер підрозділу «KRAKEN» ГУР МО ліквідовує трьох військових противника в той час, коли вони пересувалися вночі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6233.MP4" length="14425484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:07:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відбито потужний російський шт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73556</link>
      <description>Відбито потужний російський штурм на Сіверському напрямку на цивільних автомобілях.

Оборону тримали бійці 10-ої окремої гірсько-штурмової  бригади «Едельвейс».

Спочатку по машинах спрацювали оператори FPV-дронів. 

Після цього ворожа піхота почала хаотично розбігатися і отримувати «прильоти» навздогін.

Ворог втратив 12 одиниць автотранспорту та один мотоцикл, який рухався в голові штурмової групи з метою проведення розвідки. 

Автомобіли виглядали спеціально підготовленими під штурм. На них був встановлений антидроновий захист, а також демонтовані двері та багажники.

Дістатися позицій українських оборонців противнику не вдалося.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6234.MP4" length="11992009" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:23:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 До Києва прибула Джулі Деві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73557</link>
      <description>🇺🇸 До Києва прибула Джулі Девіс, нова тимчасова повірена у справах США в Україні, тобто, очільниця дипмісії Сполучених Штатів.

Візит має важливе значення для підтримки суверенітету України, зазначають в посольстві США. 

Раніше американське посольство очолювала Бріджит Брінк.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-05_11-28-01.jpg" length="115571" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:28:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Підрозділ «Гострі Картузі» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73558</link>
      <description>❗️ Підрозділ «Гострі Картузі» в несподіваній місцевості ліквідував ворожого водолаза.

📝 «На одному з напрямків ворог почав застосовувати цілі групи водолазів. Так сьогодні було спіймано та добре знято на камеру одного такого окупанта,який тільки но перетнув водну перешкоду. Хочу зазначити що це не звичайні піхотинці/контрачі/зеки . Це добре підготовлені бійці які роблять спроби потрапити до нас в тил по річці. У тепловізор їх не видно,та і пересування теж відсутне адже вони рухаються під водою».

🎥 Загін «Гострі Картузи» Центру спеціального призначення «Омега» Національної гвардії України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6236.MP4" length="21175318" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:46:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
