<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 23:08:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Уважно ставитись до тривог з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83500</link>
      <description>❗️Уважно ставитись до тривог закликає мер Івано-Франківська — він неодноразово публікував подібні повідомлення у вечори перед масованими обстрілами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_19-21-25.jpg" length="51171" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:21:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🗣Я трохи здивований путіним,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83502</link>
      <description>🇺🇸🗣Я трохи здивований путіним, це триває довше, ніж я думав, — Трамп на зустрічі з наслідним принцом Саудівської Аравії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-18_19-37-26.mp4" length="1556534" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:37:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Личаківському цвинтарі у Ль</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83503</link>
      <description>На Личаківському цвинтарі у Львові залишилося 20 місць для могил загиблих воїнів. Місто шукає нову ділянку, щоб достойно хоронити Героїв.

Невимовний біль</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_19-47-09.jpg" length="221992" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:47:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Рязанський НПЗ «Роснефть» зуп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83504</link>
      <description>🔥Рязанський НПЗ «Роснефть» зупинив переробку нафти вдруге за місяць, - Reuters

В результаті атаки дронів пошкоджено установки переробки нафти ЕЛОУ-АВТ-4 та ЕЛОУ-АВТ-6, резервуар із нафтопродуктами та естакаду трубопроводів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_19-59-39.jpg" length="20364" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:59:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Окупаційна влада Донеччині о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83506</link>
      <description>⚡️Окупаційна влада Донеччині оголосила режим надзвичайного стану через удари по Зуївській та Старобешівській ТЕС, — росЗМІ

Через відсутність електроенергії припинили роботу котельні та станції водоочищення. Півмільйона людей — це 65% жителів окупованої частини Донеччини — залишилися без світла, тепла та води.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-18_20-06-03.mp4" length="642491" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:06:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перша шахедобійка «Skyranger 3</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83509</link>
      <description>Перша шахедобійка «Skyranger 35» прибуде до України наступного тижня

В вересні стало відомо, що Rheinmetall передасть Україні нові системи протиповітряної оборони «Skyranger 35» в межах контракту на сотні мільйонів євро. 

Фінансування закупівлі забезпечує одна з країн Європи за рахунок прибутків від заморожених російських активів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_20-45-25.jpg" length="7513" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:45:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Західні та російські спецслужб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83510</link>
      <description>Західні та російські спецслужби ведуть непублічну боротьбу за видачу людини, яка, ймовірно, влаштувала диверсії з вибухами посилок DHL.

Диверсант знаходиться в Азербайджані. По документах його зовуть Ярослав Михайлов.

Про це пише The Washington Post.

Ця людина була ключовою фігурою операції, адже Ярослав Михайлов допомагав розробляти запальні пристрої, керував виконавцями з території Європи та втік до Азербайджану з підробленим паспортом. 

Його роль настільки важлива, що керівники фсб, гру та сзр особисто тиснуть на владу Азербайджану, вимагаючи повернути агента до росії.

Водночас Польща, Велика Британія, Україна та Литва домагаються, щоб Азербайджан не передавав Михайлова росіянам, а дозволив його екстрадицію до Польщі, де відкрито кримінальне провадження.

Влада Азербайджану традиційно намагається всидіти на двох стільцях, бо російського агента не випускають з країни, але його не заарештували, він на свободі під наглядом місцевих правоохоронців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_20-58-40.jpg" length="75043" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Тихо, тихо, свинка», — так Тр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83511</link>
      <description>«Тихо, тихо, свинка», — так Трамп назвав журналістку, яка спитала його про справу Епштейна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-18_21-40-21.mp4" length="236269" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:40:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Китайська реактивна система на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83514</link>
      <description>Китайська реактивна система на підступах до Костянтинівки.

Підрозділ Держприкордонслужби «Фенікс» знищив РСЗВ «Type-63» китайського виробництва.

Окупанти використовували її на Торецькому напрямку південніше Костянтинівки для прикриття штурмових підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3276.MP4" length="18368333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:50:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
