<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 12:16:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над Європою закінчилася.

🎙️ Фрідріх Мерц оголосив про кінець епохи захисної ролі Америки для Європи.

💬 «Десятиліття Pax Americana для нас закінчилися. Ностальгія не допоможе. Це факт! Амерканці нині дуже наполегливо відстоюють свої інтереси. Тож тепер ми повинні відстоювати й власні», — заявив канцлер Німеччини.

ℹ️ «Pax Americana» — це період після Другої світової війни, коли США були головним гарантом безпеки та стабільності в західному світі.

📑 Його слова пролунали невдовзі після публікації Стратегії національної безпеки США, у якій прямо зазначається, що ЄС має брати оборону на себе.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:42:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Сили оборони України уразил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84848</link>
      <description>⚡️ Сили оборони України уразили низку стратегічних об’єктів противника

Підрозділи Сил оборони України уразили потужності Афіпського НПЗ у Краснодарському краї та нафтобазу «Урюпінська» у Волгоградській області рф. На обох об’єктах зафіксовано вибухи та пожежі, ступінь збитків уточнюється.

🔥 Удари також завдано по військових цілях на тимчасово окупованих територіях України. На ТОТ Донецької області уражено станцію РЕБ «Волна-2», пункти управління 76-ї дшд, а також РЛС «Імбир».

⚡️ У Запорізькій області під удар потрапили ЗРК «Тор-М2» і лабораторія БПЛА, а в окупованому Криму — дві бази ПММ та РЛС «Каста-2Е2» і 96Л6Е для систем ППО С-300/С-400.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:32:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перехожий у момент нападу у Сі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84849</link>
      <description>Перехожий у момент нападу у Сіднеї накинувся на терориста під час стрільби та відібрав рушницю</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:48:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Триває пожежа на нафтобазі в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84850</link>
      <description>🔥Триває пожежа на нафтобазі в Урюпінську після атаки дронів</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Партизан» на BMW: боєць ТрО с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84853</link>
      <description>«Партизан» на BMW: боєць ТрО створив унікальну реактивну установку

Боєць тероборони Сергій з позивним «Сержик» створив унікальну реактивну систему «Партизан», встановивши її на BMW-седан. Він служить у 114-й окремій бригаді Сил територіальної оборони ЗСУ і родом із Миколаєва.

До повномасштабного вторгнення Сергій працював трактористом, захоплювався автомобілями та був співзасновником клубу BMW Бориспіль. 24 лютого 2022 року разом із другом одразу пішов до військкомату.

Автомобіль він допрацював власноруч: посилив конструкцію, встановив спортивні амортизатори та адаптував машину до фронтових навантажень. 

Головна перевага «Партизана» – дивовижна мобільність: швидке розгортання, миттєве залишення позицій та швидкість до 200 км/год. Установка вже ефективно застосовувалася на Херсонському, Донецькому та Сумському напрямках.

📹📸15-й армійський корпус</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:21:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Не тримаюся за крісло, вибори </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84857</link>
      <description>Не тримаюся за крісло, вибори будуть, якщо партнери забезпечать безпеку, депутати готують варіанти проведення, — Зеленський</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:45:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жертвами теракту в Австралії с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84858</link>
      <description>Жертвами теракту в Австралії стали щонайменше 10 людей. 

Серед них є діти.
Ще 60 людей отримали поранення. Одного з терористів ліквідовано, іншого затримано.

Одного зі стрільців у Сіднеї знешкодив беззбройний чоловік.

За неповний рік в Австралії зафіксували 1654 антисемітські інциденти.

Нещодавно влада повідомила, що за підпалами синагог і бізнесів, які належать євреям, стояла іранська спільнота.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:52:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
