<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 17:07:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬 росіяни дроном атакували маг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81780</link>
      <description>🤬 росіяни дроном атакували магазин у місті Семенівка на Чернігівщині

Одна людина загинула, ще одна — постраждала. На місці виникла пожежа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_10-42-25.jpg" length="250571" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:42:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬⁉️«путін бореться за своє жит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81781</link>
      <description>💬⁉️«путін бореться за своє життя» — міністр закордонних справ Естонії в інтерв'ю BILD

Міністр закордонних справ Естонії Маргус Цахкна в інтерв'ю BILD малює похмуру, але чітку картину: путін давно йде шляхом агресії. Він докоряє Європі за наївність, яка закінчилася лише з початком повномасштабної війни проти України:

«путін озвучив свої цілі ще в 2007 році на Мюнхенській конференції з безпеки, і ніхто, абсолютно ніхто не сприйняв його всерйоз». 

Тепер же у путіна вже не залишилося іншого вибору, окрім продовження агресії, каже міністр:

«З путіним не можна ні домовлятися, ні співпрацювати. Він робить те саме, що й Сталін: активно співпрацює з Європою, щоб підготувати агресію та окупацію. Якщо путін оголосить перемогу в Україні, він піде далі. У нього немає іншого виходу. Він бореться за своє життя». 

Так дипломат натякає на внутрішні конфлікти та невдоволення в оточенні путіна, які у 2023 році ледь не коштували йому влади. На думку Цахкни, Європі тому вже давно пора було «прокинутися». 

«Цікаво, що розбудив Європу не путін, а Трамп. Він чітко сказав: якщо ми, європейці, не будемо діяти, то залишимося одні», — продовжує міністр.

Цахкна також похвалив нинішню позицію американського президента щодо війни в Україні: 

«Трамп тепер дуже чітко говорить про Україну. Він також заявляє, що росія слабка. І коли його запитали, чи варто наступного разу збивати російські літаки, він сказав — так, варто». 

Ключову роль у підтримці Кремля зараз відіграє Китай, каже політик: 

«Китай сьогодні — економічний покровитель і фактичний господар Росії. Росія робить брудну роботу Китаю — тисне на Європу і розколює її. Економіка росії не більша за економіку Нідерландів, але мало хто це усвідомлює. У нас є відносини з Китаєм. Європа має чітко дати зрозуміти Пекіну: підтримка війни Росії проти України — це також війна проти нас». 

На завершення Цахкна пояснив, чому Естонія так твердо підтримує Україну в її боротьбі проти російської окупації:

«Коли я був міністром оборони у 2017 році, росія тримала по інший бік нашого кордону 120 тисяч солдатів, готових нанести удар протягом 48 годин. Ці солдати зараз в Україні. Вони були призначені для нас, але застрягли там. Тому Україна бореться і за нас».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_11-00-59.jpg" length="54275" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Трамп поділився, як здивувавс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81783</link>
      <description>🥴Трамп поділився, як здивувався тривалій зустрічі між Стівом Віткоффом і путіним.

Він зауважив, що коли відправляв спецпосланця до росії, очікував на коротку зустріч тривалістю 15-20 хвилин. Трамп підкреслив, що «Стів не мав жодного уявлення про росію та політику».

«Через п’ять годин він вийшов [від путіна]. Я запитав: “Про що ви говорили протягом п’яти годин?”», — зазначив Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_12-22-21.jpg" length="34904" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:22:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Одеси Геннадій Труханов бу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81784</link>
      <description>Мер Одеси Геннадій Труханов буде позбавлений громадянства України.

Про це з посиланням на джерела в комісії при президенті пише «Думская». 

В мерії Одеси кажуть, що Труханов працює на робочому місці, бо жодних офіційних документів не отримував.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_13-02-42.jpg" length="32888" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:02:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Десантування на острови навпро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81786</link>
      <description>Десантування на острови навпроти Херсона в росіян вийшло не дуже переконливим.

Морпіхи з 40-ої бригади берегової оборони розбирають російські човни разом з десантом ще не підході.

Проте окупанти не втрачають ентузіазму і продовжують посилати нові човни з бажаючими прокататися в один бік.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2210.MP4" length="20795250" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:21:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Глава європейської дипломаті</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81787</link>
      <description>‼️Глава європейської дипломатії Кая Каллас оголосила про виділення перших 10 мільйонів євро на створення спецтрибуналу для розгляду злочинів рф, а також ще 6 млн євро на підтримку депортованих рф українських дітей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_13-47-42.jpg" length="94375" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:47:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺резервістів у росії офіційно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81788</link>
      <description>🇷🇺резервістів у росії офіційно дозволили залучати до бойових дій за кордоном, — росЗМІ

 Документ відкриває можливість використовувати мобілізаційний резерв — близько 5 млн осіб за межами рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-13_13-57-50.jpg" length="156993" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:57:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
