<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 12:18:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Як порадувати дружину?

Береш </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82807</link>
      <description>Як порадувати дружину?

Береш фотографію коханої, надсилаєш нам.
Художник малює портрет за 2 дні. 
Красиво запакуємо і відправимо в будь-яке місто. 
Швидка доставка, встигнемо до потрібної дати.

❗️Якщо портрет не сподобається, ПОВЕРНЕМО ГРОШІ!

Для підписників каналу 
«ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE✅»
діє спеціальна пропозиція👇

Переглянути приклади робіт і розрахувати вартість за 1 хвилину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_09-00-05.jpg" length="121117" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:00:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬В Україні побоюються оточення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82808</link>
      <description>💬В Україні побоюються оточення під Покровськом і найбільшої поразки з початку року, - Bild

Українські джерела, з якими поспілкувався BILD, повідомляють про критичну ситуацію під Покровськом і Мирноградом — містами Донецької області, де тривають запеклі бої. 

За даними співрозмовників із ЗСУ, російські війська прорвалися в межі Покровська і просуваються до повного оточення українських підрозділів. Офіційно Київ стверджує, що міста «тримаються», а російська армія відступає, проте насправді, за словами українських військових, ситуація виглядає інакше.

«путін зараз кидає всі сили на цей регіон. Ситуація надзвичайно важка. Ми втратили 80 відсотків міста, все ще боремося за 20 відсотків, але й там програємо. Хлопці в Мирнограді та південніше перебувають у ще гіршому становищі, вони фактично оточені», — сказав у розмові з BILD високопоставлений офіцер ЗСУ. 


Його слова підтверджує і український військовий, який бере участь в обороні Мирнограда, приблизно за 7 кілометрів на схід від Покровська.

«Навіть якби ми отримали наказ на відступ, ми, ймовірно, не вижили б. Найімовірніше, ніхто з нас не дійде до Родинського живим. Краще залишитися на позиції і дочекатися, коли нас або звільнять, або візьмуть у полон», — зазначив він.


На тлі боїв всередині України знову розгортається дискусія навколо рішень Володимира Зеленського: багато хто порівнює ситуацію з Бахмутом, коли президент, всупереч порадам генералів, довго не давав наказу на відступ. 

«Так, ситуація схожа. Ми героїчно захищаємося, заявляємо, що Росія перебуває в гіршому становищі, ніж вона визнає, а потім відступаємо», — сказав у розмові з BILD український дипломат на умовах анонімності. 


Прихильники Зеленського вважають, що продовження оборони має й політичні мотиви, оскільки Київ побоюється, що втрата Покровська може сприйматися як символічна поразка у Вашингтоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_09-31-44.jpg" length="122412" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:31:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ ЗБІР ЗАКРИТО!

‼️На найгаря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82809</link>
      <description>⚡️ ЗБІР ЗАКРИТО!

‼️На найгарячіший напрямок терміново потрібно укомплектувати мобільний КП:

Бійці штурмового спеціалізованого батальйону «ШКВАЛ» 92-ої ОШБР ім. кошового отамана Івана Сірка просять підтримати критично важливий збір на мобільний командний пункт.

Прошу закрити збір якнайшвидше. 

Вистоїмо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-05_09-39-13.mp4" length="6813052" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:39:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇳🇴🪙🇺🇦 Норвегія наступного року</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82811</link>
      <description>🇳🇴🪙🇺🇦 Норвегія наступного року виділить $7 млрд. на військову допомогу Україні, - Міноборони</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_10-11-34.jpg" length="79378" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:11:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Родинське. Десантники 95-ки зн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82812</link>
      <description>Родинське. Десантники 95-ки знищують останніх росіян, які проникли в містечко. 

Десантники прийшли на підсилення аби розчистити містечко, яке стоїть по-дорозі на Покровськ. Кілька груп дрг, загальною численністю до 20 підарів намагались закріпитись у 5-ти поверхівках, майже в центрі містечка. Ви бачите, як вони добряче горять.
Родинське повністю під контролем Сил Оборони. 💪🇺🇦

@kyriienko_press</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3014.MOV" length="25876141" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:24:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇰🇵Режим Північної Кореї відпра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82814</link>
      <description>🇰🇵Режим Північної Кореї відправив до росії ще 5000 військовослужбовців від початку осені, - так повідомив Лі Сон Квен, член парламенту🇰🇷 Південної Кореї, з посиланням на спецслужби своєї країни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_10-39-58.jpg" length="87133" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:39:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥Ключова для регіону підстанц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82815</link>
      <description>🔥💥Ключова для регіону підстанція в російському Владимірі після зустрічі з нашими дронами відмовилась давати світло рашистам. Місцеві ЗМІ пишуть про відключення декількох районів області від електропостачання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-05_10-53-35.mp4" length="2560692" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:53:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала 32-річного Сергі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82816</link>
      <description>СБУ затримала 32-річного Сергія Носова, який коригував російські удари по Краматорську за завданням фсб.

Він шукав локації запасних командних пунктів та блокпостів українських військ.

Крім цього, Носов стежив за маршрутами руху колон Сил оборони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_11-07-09.jpg" length="112766" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:07:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🏥 В Україні почали будувати пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82819</link>
      <description>🏥 В Україні почали будувати підземні шпиталі, –  The
 Guardian

Це не тимчасові укриття, а повноцінні хірургічні комплекси, розгорнуті на глибині понад 6 метрів. Вони забезпечують найвищий рівень безпеки для медиків та поранених, дозволяючи проводити складні операції безпосередньо біля лінії фронту.

Ключові характеристики шпиталів:
Повна автономність: Оснащені власними системами життєзабезпечення, вентиляції та резервного живлення.
Високотехнологічна «начинка»: Кожен комплекс має операційні, палати інтенсивної терапії, рентген-кабінети та маніпуляційні.
Стратегічна перевага: Скорочують час евакуації, що є критичним для порятунку життів у «золоту годину».
Наразі вже два таких комплекси рятують життя бійців. У планах — будівництво ще 20 таких підземних медичних центрів для посилення фронтової медицини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-05_11-59-20.jpg" length="116054" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:59:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Судані повстанці збили літак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82820</link>
      <description>В Судані повстанці збили літак Іл-76, ймовірно, з російським екіпажем, як заявляють місцеві ресурси.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2883.MP4" length="4219553" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:02:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
