<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:12:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪Триває зачистка недобитих гру</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87090</link>
      <description>💪Триває зачистка недобитих груп окупантів у  Куп'янську, - працює 8-й полк ССО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-26_08-26-20.mp4" length="6891920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:26:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️В Польщі на кордоні з Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87091</link>
      <description>‼️В Польщі на кордоні з Україною стався технічний збій роботи бази даних, пункти пропуску не працюють, — ДПСУ

Об 11:22 РОБОТУ ВІДНОВЛЕНО✅</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_08-50-19.jpg" length="51743" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:50:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В силах ППО виявився «кріт», я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87093</link>
      <description>В силах ППО виявився «кріт», який наводив російські удари на аеродроми.

Військові контррозвідники СБУ затримали 21-річного військовослужбовця одного з підрозділів протиповітряної оборони на Миколаївщині, який був ворожим інформатором.

Як встановило розслідування, фігурант «зливав» до рф дані про систему ППО поблизу оперативних аеродромів українських військ.

Зокрема, задокументовано, як під час повітряної тривоги інформатор, перебуваючи на чергуванні, фіксував на камеру телефону монітор із секретним програмним забезпеченням.

Також він передав ворогу дані про напрямки вильоту авіації ЗСУ та бойові позиції підрозділів української ППО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_09-35-04.jpg" length="96315" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:35:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Рятувальник, який потрапив під</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87095</link>
      <description>Рятувальник, який потрапив під російський удар в Києві, помер після 18 днів в лікарні.

💬 «Черговий важкий день для родини ДСНС: на жаль, після 18 днів боротьби за життя не стало нашого колеги - рятувальника 24 пожежно-рятувальної частини 36-річного Олександра Зіброва, який разом з іншими побратимами потрапив під повторний російський удар 9 січня у Дарницькому районі Києва», - голова ДСНС Даник

Внаслідок удару в місті загалом було пошкоджено 19 багатоповерхівок. Під удар потрапило й посольство Катару. Пошкоджені також дитсадок, трамвайне депо, тепловоз, автомобілі, супермаркет та АЗС.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-06-26.jpg" length="58445" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європейський Союз остаточно за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87096</link>
      <description>Європейський Союз остаточно затвердив поетапну заборону на імпорт російського газу. Повна відмова запланована на 2027 рік.

Рішення підтримали всі 27 країн Європейського Союзу. У ЄС заявили, що це ключовий крок до відмови від залежності від російських енергоресурсів і зміцнення енергетичної стійкості союзу.

Тепер країни ЄС будуть зобов'язані перевіряти походження газу перед тим, як схвалити поставку. За порушення правил передбачені великі штрафи для компаній і фізичних осіб. До 1 березня 2026 року держави-члени ЄС повинні підготувати плани диверсифікації поставок і повідомити Єврокомісію про діючі контракти на російський газ.

При цьому у прес-релізі зазначається, що у випадку надзвичайної ситуації Єврокомісія зможе тимчасово призупинити дію санкційного режиму</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-08-29.jpg" length="187636" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:08:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З Сирії виходять росіяни.

рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87097</link>
      <description>З Сирії виходять росіяни.

рф виводить своїх військових з бази в аеропорту міста Камишли, — K24

Також гелікоптери, винищувачі та військова техніка завантажуються на транспорті літаки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5569.MP4" length="5750834" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:19:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Генеральний штаб Збройних си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87098</link>
      <description>🔥 Генеральний штаб Збройних сил України підтвердив удари по нафтопереробному заводу "Славянськ Еко" в Краснодарському краї

Ударні БПЛА потрапили на територію заводу, пошкоджено установку первинної переробки нафти. Підприємство має потужність понад 4 мільйони тонн на рік.

Також постраждали склади окупантів у Донецьку та селищі Солодководне у Запорізькій області, пункт управління БПЛА під Великою Новоселкой, а також скупчення живої сили противника у Сумській та Харківській областях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-21-40.jpg" length="60417" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:21:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Івано-Франківську розпочав р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87099</link>
      <description>В Івано-Франківську розпочав роботу 10-й центр ментального здоров’я всеукраїнської мережі ПОВЕРНЕННЯ

Проєкт ПОВЕРНЕННЯ заснували Віктор та Олена Пінчуки для підтримки ментального здоров’я захисників і захисниць України, ветеранів та членів їхніх родин, які зазнали психологічних наслідків війни, спричиненої російською агресією. Івано-франківський центр ПОВЕРНЕННЯ створено для військових, ветеранів та членів їхніх родин. 

Тут надають безоплатну й фахову допомогу — у безпечному, безбар’єрному та людиноцентричному просторі.

У центрі ПОВЕРНЕННЯ з відвідувачами працюють мультидисциплінарні команди фахівців у сфері ментального здоров’я. До центру можна звернутися з тривожними розладами, депресією, ПТСР, психосоматичними проявами та труднощами повернення до цивільного життя. Допомога надається індивідуально, у групах і для родин — із повагою до досвіду, приватності й темпу кожної людини.

Проєкт ПОВЕРНЕННЯ є прикладом ефективного партнерства між державою та приватним сектором: сучасні, безбар’єрні центри благодійники створюють на базі державних медичних закладів. Мережа центрів ментального здоров’я ПОВЕРНЕННЯ вже працює у 10 містах України: Дніпро, Київ, Івано-Франківськ, Кропивницький, Луцьк, Полтава, Рівне, Тернопіль, Хмельницький, Чернігів. На першому етапі проєкту ПОВЕРНЕННЯ плануєтсья відкрияття 25 таких центрів, щоб щороку підтримувати понад 100 000 військових, ветеранів і членів їхніх родин.
https://povernennya.org/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-26_10-25-57.jpg" length="154679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:25:57 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
