<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 14:07:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Трамп впевнений, що бойові дії</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83346</link>
      <description>Трамп впевнений, що бойові дії в Україні припиняться найближчим часом

💬 «Це жахлива кривава бійня, найбільша від часів Другої світової. Ми тиснемо на них через Індію та нафту, інші країни теж виходять, бо коли росія продає нафту, вона має гроші діяти. Думаю, ми це вирішимо. Сподіваюся, скоро».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-15_08-22-00.mp4" length="12476820" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:22:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪Бійці 71-а ОЄБР знешкодили кі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83347</link>
      <description>💪Бійці 71-а ОЄБР знешкодили кілька локацій, з яких окупанти підрозділу «Рубікон» запускали дрони по Сумщині.

Знищено обладнання,  антени і транспорт ворога</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3198.MP4" length="26477726" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:28:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія вбила Наталію Ходемчук, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83350</link>
      <description>росія вбила Наталію Ходемчук, вдову першої жертви Чорнобильської катастрофи Валерія Ходемчука під час атаки 14 листопада

Російський дрон потрапив у квартиру жінки на сьомому поверсі будинку на Троєщині. Наталію госпіталізували з 45% опіків тіла.

Сьогодні вранці вона померла в лікарні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_10-04-32.jpg" length="148760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:04:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Невдовзі російська авіація пот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83355</link>
      <description>Невдовзі російська авіація потенційно матиме керовані авіабомби, які можуть долетіти до Києва.

Загалом за 2025 рік, імовірно, противник виготовить 120000 КАБів та близько 70000 далекобійних БПЛА, зокрема 30000 «шахедів», - заступник начальника ГУР МО Вадим Скібіцький.

За даними української розвідки, серед КАБів будуть 500 бомб з дальністю до 200 км, які можуть досягати більшої кількості міст. 

Україна також вважає, що Росія працює над модифікаціями, щоб такі бомби могли летіти до 400 км. 

Це дозволить Москві атакувати Україну без застосування ракет.

З позитивного, про що сказав Скібіцький, постачання снарядів до росії з КНДР значно скоротились, оскільки їхні запаси зменшились. 

Причому, Північна Корея намагається скинути до росії застарілий арсенал, який потім доробляють на російських заводах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_10-14-26.jpg" length="37532" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😢 Киянка з сином вистрибнули з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83356</link>
      <description>😢 Киянка з сином вистрибнули з вікна квартири на другому поверсі,  рятуючись від російського удару вчора вночі 

Коли пролунав вибух, жінка кинулася до вхідних дверей, але сходова клітка палала. Довелося стрибати з доволі небезпечної висоти. Жінка серцозно травмувалася.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-15_10-52-16.mp4" length="3095972" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:52:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ довелося відійти з насел</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83357</link>
      <description>❗️ЗСУ довелося відійти з населеного пункту Нововасилівське на більш вигідні для оборони позиції.

Генштаб повідомляє, що в Запоріжжі та на півдні Дніпропетровської області противник не знижує інтенсивності штурмових дій, масованих артилерійських обстрілів та вогневих ударів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_10-55-06.jpg" length="45098" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:55:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Діалог Трампа з путіним потр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83358</link>
      <description>🤔 Діалог Трампа з путіним потрібен для завершення війни, - Венс

"Я чув, як багато людей критикують президента США за розмови з путіним. Не обов’язково погоджуватися з рішенням путіна здійснити вторгнення в Україну, але якщо хочеш досягти миру, потрібно бути сильним. Потрібно також говорити з людьми й займатися активною, агресивною дипломатією", – сказав Венс.

Він додав, що доктрина Трампа полягає в тому, щоб мати найсильнішу армію у світі, зосереджуватися на мирі, але не дозволяти "журналістам вирішувати, з ким вам можна розмовляти і як вам вести дипломатію".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_12-08-54.jpg" length="116256" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:08:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог штурмував Новопавлівку н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83360</link>
      <description>Ворог штурмував Новопавлівку на Дніпропетровщині: користуючись туманом, окупанти навели понтонну переправу між Ялтою та Дачним та переправили близько 10 одиниць техніки, — DeepState.

▪️На жаль, їх було пізно виявлено, тому противник зумів в центральній та південній частині села розосередити десант, який розбігся по укриттях.
▪️Станом на вечір 14 листопада відомо про знищення щонайменше 1 танку та БМП, доля решти невідома.
▪️Відомо, що техніка змогла ще раз заїхати, тому кількість окупантів у селі точно не 2-3 особи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_12-14-22.jpg" length="144745" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:14:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Сили оборони вночі уразили н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83361</link>
      <description>🔥 Сили оборони вночі уразили нафтопереробний завод “Рязанський”, радіолокаційну станцію “Небо-У”, військовий ешелон та декілька районів зосередження живої сили противника, — Генштаб. 

Окрім бензину та інших продуктів нафтопереробки, Рязанський НПЗ виготовляє авіаційний гас ТС-1, що використовується і повітряно-космічними силами російських окупантів. 

Станцію "Небо-У" "дістали" на території т.о. Криму, військовий ешелон — в районі Токмака т.о. Запорізької області. А скупчення особового складу противника — поблизу Вовчанська на т.о. Харківщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-15_13-00-26.jpg" length="70260" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:00:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Прорив окупантів до Новопавлів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83362</link>
      <description>Прорив окупантів до Новопавлівки.

Користуючись туманом, противник навів переправу між Ялтою та Дачним, перекинувши близько десятка одиниць техніки. 

На жаль, їх було пізно виявлено,  пише Сергій Стерненко.

Але воїни підрозділу «Перун» 42-ї ОМБр одразу почали працювати дронами.

Спалили росіянам 2 танки, 5 ББМ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3202.MP4" length="21488729" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:52:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
