<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:29:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ На Південно-Слобожанському </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88176</link>
      <description>❗️ На Південно-Слобожанському напрямку прикордонники бригади «Форпост» навели порядок у ворожому автопарку, - знищили САУ, вантажівки та автівки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/video_2026-02-16_14-57-55.mp4" length="15160484" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:59:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Військовослужбовець Сил оборон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88177</link>
      <description>Військовослужбовець Сил оборони виявився російським агентом, він вчинив теракт в Києві 11 лютого неподалік від однієї з будівель СБУ. Головне управління внутрішньої безпеки СБУ «по гарячих слідах» виявило його і поплічника.
 
 Агенти начинили вибухівкою і підірвали фургон, припаркований поряд з одним із об'єктів СБУ.
 
Ключовий виконавець - завербований російськими спецслужбами 47-річний військовослужбовець ЗСУ, який пішов в СЗЧ на Сумщині.
 
Він залучив до співпраці 29-річного спільника з Києва, якому представився українським спецслужбістом і доручив зробити саморобний вибухових пристрій з дистанційною активацією.
 
Потім агенти придбали вживаний фургон і замовили його переобладнання нібито під реанімобіль для перевезення поранених воїнів Сил оборони.
 
На авто встановили кисневі та газові балони, а також облаштували вебкамеру з віддаленим доступом для російських спецслужб.
 
Газ мав підсилити вибух.
 
Вибухівку заклали всередині фургона, а далі росіяни дистанційно підірвали авто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_13-12-00.jpg" length="207806" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:12:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴 окупанти значно просунулися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88183</link>
      <description>🔴 окупанти значно просунулися на Покровському напрямку, — DeepState

Ворог окупував Рівне, а також просунувся у Покровську, Мирнограді та Родинському.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_13-22-55.jpg" length="42879" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:22:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>☠Хроніки Покровського напрямку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88186</link>
      <description>☠Хроніки Покровського напрямку від замерзлої русні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-16_13-23-25.mp4" length="1600214" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:23:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Сили оборони уразили зосеред</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88188</link>
      <description>🔥 Сили оборони уразили зосередження живої сили противника, вузол зв’язку та пункт управління БпЛА, - Генштаб

💥Цієї ночі уражено район зосередження живої сили окупантів у районі н.п. Калинівка  (Запорізька область). 

💥Вчора у районі Новопавлівки (Донеччина) уражено вузол зв’язку ворога. 

💥У районі н.п. Березове (Дніпропетровщина) наші воїни вдарили по зосередженню живої сили противника. 

💥Також, у районі н.п. Затишок (Донеччина) уражено пункт управління БпЛА окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_13-28-07.jpg" length="101455" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:28:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Красень F-16 наздоганяє зграю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88189</link>
      <description>🔥Красень F-16 наздоганяє зграю шахедів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-16_13-36-14.mp4" length="5531890" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:36:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кількість жертв серед українсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88190</link>
      <description>Кількість жертв серед українського цивільного населення зросла на 26% у 2025 році, — The Guardain

Минулого року в Україні було вбито 2 248 цивільних і 12 493 отримали поранення внаслідок російських цих атак, згідно зі звітом британської моніторингової групи Action on Armed Violence (AOAV). Також зросла середня кількість жертв на одну атаку, сягнувши 4,8 смертей або поранень, що на 33% більше, ніж у 2024-му.

Найкривавіша атака сталася 24 червня в Дніпрі, де російські ракети влучили в пасажирський поїзд, житлові будинки та школи, внаслідок чого загинуло 21 людина і було поранено 314, серед яких 38 дітей. 

У 2025-му росія майже щоночі атакувала Україну ракетами та безпілотниками, позбавивши мільйони людей стабільного доступу до електроенергії, опалення та води. У ніч на 9 вересня було зафіксовано 805 безпілотників і 13 ракет — це стало наймасованішою атакою з початку війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-16_14-53-56.jpg" length="138324" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:53:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Довели росіянина до самогубс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88191</link>
      <description>🔞 Довели росіянина до самогубства. Окупант вирішив, що від дронів «Хартії» йому нема куди тікати. 

Але самогубство – не вихід. Завжди є інший варіант – здатися в полон. Бригада НГУ «Хартія» радить: «Вийдіть на відкриту місцевість, підніміть руки вгору, а ще краще – білий прапор чи будь-яку тканину. На відміну від РФ, ми гарантуємо гуманне ставлення та виконання міжнародного гуманітарного права».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/WhatsApp Video 2026-02-08 at 12.42.48.mp4" length="10143596" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:10:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
