<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 19:06:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤔Українська молодь 18-19 років</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75456</link>
      <description>🤔Українська молодь 18-19 років повертається з-за кордону додому, бо в Україні цікавіше жити, — заступник міністра освіти 

Михайло Вінницький заявив, що попри еміграцію частини українських підлітків у віці 16–17 років, спостерігається позитивна тенденція — юнаки та дівчата-абітурієнти повертаються до України для навчання.

За його словами, останні два роки понад 20 тисяч молодих людей, які перебувають за кордоном, реєструються на Національний мультипредметний тест (НМТ) — це свідчить про бажання вступати саме до українських університетів. Винницький наголосив: НМТ не потрібен для вступу до іноземних вишів, отже, ці молоді люди цілеспрямовано обирають українську освіту, маючи з чим її порівняти.

Вони живуть у Польщі, Німеччині, Італії — і все одно обирають Україну.

Також він запевнив, що страх мобілізації не є раціональним мотивом для виїзду: мобілізаційний вік в Україні становить 25 років, і його зниження не планується.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-08_12-56-22.jpg" length="72771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 12:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕊 Обмін тілами загиблих між Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75457</link>
      <description>🕊 Обмін тілами загиблих між Україною та росією запланований на наступний тиждень — очільник ГУР

▪️ Україна стикається з інформаційним тиском з боку ворога, який намагається нав’язати свої умови та диктувати параметри обміну.

▪️ Попри це, Київ дотримується досягнутих у Стамбулі домовленостей, і процес має відбутися згідно з гуманітарними нормами.

Це — ще одне нагадування, наскільки важливо зберігати людяність навіть під час війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-08_13-15-24.jpg" length="75859" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:15:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори СБС знищили російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75458</link>
      <description>Оператори СБС знищили російський «Бук-М3» разом із боєкомплектом, - 14-ий полк БпАК СБС у взаємодії з 74 ОРБ виявив та знищив ЗРК «Бук-М3».

Спочатку за допомогою БПЛА оператори групи «Альтаір» 14-го полку знерухомили ціль, яку «підсвічували» пілоти 74 ОРБ. 

Після цього бійці роти «Чарлі» 14 ОП БпАК завдали точного удару, що спричинив детонацію боєкомплекту та повне знищення установки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7617.MP4" length="9651407" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:22:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збиття ворожих «крил» з UAR-15</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75459</link>
      <description>Збиття ворожих «крил» з UAR-15 і FPV, - бойова робота ППО бригади «Азов» по ворожим БПЛА в районі Торецька.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7618.MP4" length="6999781" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:39:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп не може відчути те, що в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75460</link>
      <description>Трамп не може відчути те, що відчувають українці, - Зеленський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7620.MP4" length="12533975" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:47:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє росіян завітали на позиці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75461</link>
      <description>Двоє росіян завітали на позиції 106 батальйону 63-ої бригади.

Наші хлопці не лише дали відсіч, а й взяли полоненого. 

Щоб доставити його в наш тил, довелось імпровізувати і організувати справжню спецоперацію з гучномовцем на дроні.</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 14:54:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗40 шахедів над Україною: 25 н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75464</link>
      <description>❗40 шахедів над Україною: 25 на Сумщині й Харківщині (курс на Чернігівщину та Полтавщину), 15 у Запорізькій та Дніпропетровській, залітають нові.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-08_17-45-59.jpg" length="115577" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 17:45:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В результаті знищення пускової</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75465</link>
      <description>В результаті знищення пускової установки «Іскандер-М» разом з ракетами ліквідовано 14 військовослужбовців 26-ої ракетної бригади, військова частина 54006, та з приданих їй підрозділів.

Список ліквідованих військовослужбовців, які вранці 5-го червня готувались завдати удар по столиці України.    

Вдалось натрапити на фото різних років наступних військовослужбовців, вони дані в тому порядку, в якому демонструються на відео:    

Олег Подозьоров, підполковник, командир дивізіону «Іскандер»
Кирило Нефьодов, капітан
Іван Нерозин, старший лейтенант
Сергій Лапухин, майор
Кирило Куликов, капітан 
Максим Лапшин, єфрейтор
Іван Гаврилов, старший сержант
Никита Киров, молодший сержант
Ян Кропотов, сержант

Не вдалось знайти фото:

Данила Козлов, прапорщик
Андрій Андрианов, лейтенант
Олександр Максимов, лейтенант
Вячеслав Кожевников, сержант
Ніколай Смирнов, єфрейтор

Також є фото документа Володимира Соколова, майора, але, він, ймовірно, серед поранених.</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 17:50:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
