<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:38:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥«Альфа» СБУ далекобійними уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88222</link>
      <description>💥🔥«Альфа» СБУ далекобійними ударами вдвічі скоротили кількість російських зенітних ракетно-гарматних комплексів «Панцир».

«Панцир» – це одна з сучасних та ключових систем протиповітряної оборони рф. Вартість одного комплексу становить від 15 до 20 мільйонів американських доларів. Саме ці ЗРГК є найбільш ефективними у протидії українським далекобійним дронам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-17_10-04-24.mp4" length="7193253" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:04:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷За ексміністра енергетики Гал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88223</link>
      <description>🤷За ексміністра енергетики Галущенка у суді вимагатимуть заставу в 425 млн гривень

Сам Галущенко стверджує, що такий розмір застави — це вирок, і ні він, ні його оточення не мають такої суми</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_10-22-58.jpg" length="81858" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:22:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Інформація про іноземних піл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88224</link>
      <description>❗️Інформація про іноземних пілотів F-16 у складі ЗСУ не відповідає дійсності - всі бойові вильоти виконують українські пілоти, - начальник управління комунікацій ЗСУ Ігнат.

Він іронічно прокоментував публікацію Intelligence Online, пожартувавши, що "ескадрилью" тоді міг би очолити Том Круз, і додав кадр з "Топ Ган-2".

Ну, добре)</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_10-42-34.jpg" length="63503" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:42:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❌ Мінус «пташка» – в ніч на 17</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88227</link>
      <description>❌ Мінус «пташка» – в ніч на 17 лютого Сили оборони атакували корабельний багатоцільовий гелікоптер Ка-27 на території тимчасово окупованого Кримського півострова</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_11-39-13.jpg" length="71048" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:39:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Альфа» СБУ вдруге уразила наф</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88228</link>
      <description>«Альфа» СБУ вдруге уразила нафтовий термінал «Таманьнафтогаз» у Краснодарському краї рф

Порт Тамань є одним із найбільших у Чорноморському регіоні та забезпечує перевалку нафти, газу й аміаку. 

Його резервуарний парк для зберігання нафтопродуктів і зрідженого газу перевищує 1 млн. м³.

Попередня атака на термінал відбулася 22 січня. 

Тоді безпілотники СБУ пошкодили технологічні трубопроводи на причалах та низку резервуарів із вакуумним газойлем і резервуари з мазутом. Орієнтовні збитки склали $50 млн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6245.MP4" length="2681302" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:45:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>475-ий полк «Code 9.2» наполег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88229</link>
      <description>475-ий полк «Code 9.2» наполегливо шукає ворожі штурмові групи та скорочує особовий склад окупаційної армії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6244.MP4" length="12525233" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:31:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В російській військовій коменд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88230</link>
      <description>В російській військовій комендатурі у Сертолово Ленінградської області стався вибух, двоє загиблих, під завалами можуть перебувати четверо військових рф, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_12-32-39.jpg" length="210180" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Дрони СБУ атакували завод "М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88232</link>
      <description>💥 Дрони СБУ атакували завод "Метафракс Кемікалс" у Пермському краї РФ за понад 1600 км від України, - джерела ЗМІ.

Цей завод - один з найбільших виробників метанолу на Росії та виготовляє складові хімічні компоненти для виробництва вибухових речовин та інших матеріалів військового призначення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_13-51-14.jpg" length="93284" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:51:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Українська делегація у Женев</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88234</link>
      <description>‼️Українська делегація у Женеві розділилася на два табори, — The Economist

За даними видання, у команді немає єдиної позиції щодо темпів можливої угоди.

▪️Група на чолі з Кирилом Будановим виступає за швидку угоду під егідою США, побоюючись, що "вікно можливостей" незабаром закриється.
▪️Інша група, на яку, за даними видання, продовжує впливати екс-глава ОП Андрій Єрмак, ставиться до поспіху набагато обережніше.

Зеленський, як пише The Economist, намагається балансувати між ними.

Ще одна складна тема — території. Росія наполягає на відмові України від укріплених позицій на Донбасі. Обговорюється "американський компроміс" — створення демілітаризованої "вільної економічної зони" під якимось умовним "Радою миру" Трампа. Однак, як зазначає The Economist, такий формат може зіткнутися з юридичними проблемами у самих США, якщо його буде трактувати як фактичне визнання окупації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-17_14-57-26.jpg" length="211080" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:57:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Добрі дрони Сил Безпілотних Си</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88235</link>
      <description>Добрі дрони Сил Безпілотних Систем допомагають російській пусковій установці ЗРК С-300ВМ стати металобрухтом неподалік Маріуполя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6252.MP4" length="6116040" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:10:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
