<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 13:21:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😡Дрон впав прямо на житловий б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83660</link>
      <description>😡Дрон впав прямо на житловий будинок на узбережжі,Одеси. Ворог з вчорашнього вечора безперервно атакує місто.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_09-07-14.mp4" length="724894" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:07:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Новий "мирний план" - це лиш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83661</link>
      <description>‼️Новий "мирний план" - це лише перелік "пунктів для задоволення путіна. Це дуже поганий план", - Politico з посиланням на європейського високопосадовця

 ЄС розчарований планом США щодо врегулювання в України, - 
Як зазначає видання, європейці зрозуміли, що їхні зусилля вихопити собі місце за столом переговорів, погодившись оплатити військову допомогу Україні, схоже, не дають результатів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_09-11-38.jpg" length="119476" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:11:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🛸 В Мережі показали мисливця </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83662</link>
      <description>💥🛸 В Мережі показали мисливця на "шахедів" - український дрон-перехоплювач P1-Sun😳

Розробила перехоплювач українська компанія SkyFall, для протидії ворожим ударним БпЛА - щоб "Шахедів", "Гераней" та "Гербер" в українському небі стало менше👊</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_10-10-07.mp4" length="1584046" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:10:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Тернополі вже 31 загиблий: п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83663</link>
      <description>У Тернополі вже 31 загиблий: під руїнами знайшли тіла жінки та двох дітей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_10-22-18.jpg" length="239096" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:22:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>З вітерцем через kill-зону

Пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83664</link>
      <description>З вітерцем через kill-зону

Прикордонники спецпідрозділу «ДОЗОР» зафільмували момент успішної ротації їхнього бійця з позивним «Грінч» за межі kill-зони.

Увесь у болоті, виснажений, але усміхнений, він вигукує: «Це ДОЗОР!» і жестом показує, що все гаразд — 4.5.0. 

Побратими зустрічають його сміхом і бойовою підтримкою: «Хто хоче сотку — доєднуйтесь!». 

Бійці «ДОЗОРу» не перший рік ефективно працюють у будь-яку погоду та в найскладніших умовах. Один із найефективніших способів швидко доставити бійця на позицію чи з неї – причеп квадроцикла на максимальній швидкості. Комфорт мінімальний, але шанси на виживання максимальні.
Саме тому зростає потреба підрозділів у наземних роботизованих комплексах, квадроциклах та баґі, які дають мобільність і рятують життя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3377.MP4" length="2198376" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:55:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Нинішня лінія фронту в Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83666</link>
      <description>⚡️Нинішня лінія фронту в Україні має бути "відправною точкою" для будь-яких територіальних дискусій, — Мерц, Макрон і Стармер після розмови із Зеленським</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_12-30-34.jpg" length="136047" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:30:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺русня психологічно тисне -  </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83668</link>
      <description>🇷🇺русня психологічно тисне -  публікує відео  на якому знищує Куп'янськ КАБами та фотографується в міській забудові.

За даними Генштабу військові рф в окремих районах, місто і надалі під контролем ЗСУ

Ще зелені дерева в трава на деяких кадрах  пропагандистського відео, кажуть самі за себе</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-21_12-44-22.mp4" length="5992478" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США погрожує Україні припини</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83669</link>
      <description>❗️США погрожує Україні припинити постачання зброї та обмін розвідданими, якщо Київ не підпише американський мирний план до 27 листопада, — Reuters.

На наступному тижні у Зеленського буде телефонна розмова із Трампом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_12-49-03.jpg" length="97733" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:49:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Велика Британія запропонує </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83670</link>
      <description>‼️ Велика Британія запропонує Україні гарантії безпеки на зразок НАТО в рамках «плану Трампа» щодо припинення війни, — The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_12-50-09.jpg" length="53424" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:50:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Катастрофа для Європи. План ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83671</link>
      <description>«Катастрофа для Європи. План читається так, ніби його придумав особисто Путін» — коментар політичного оглядача BILD Романа Айхінгера

«Американський мирний план для України читається так, ніби його придумав особисто Путін. Якщо його справді запропонували серйозно, то для Києва він означав би фактичну капітуляцію, а для Європи — катастрофу.

По-перше, агресор отримує захоплені території — причому НАЗАВЖДИ.

По-друге, агресор реабілітується: санкції знімуть, і Путіну дозволять повернутися на світову арену.

По-третє, гарантії безпеки для України не варті й гроша — точніше, рубля: Путін ніколи не звертав уваги на подібні обіцянки, а Трамп змінює свою думку з цього приводу щоразу на тиждень.

Це означає, що такий “мир” був би для Путіна майже запрошенням почати наступну війну. Історія знає багато паралелей — від Мюнхенської угоди, за допомогою якої намагалися умиротворити Гітлера, до практично безкарного захоплення Путіним Криму.

Однак правда полягає і в іншому: нас не повинно дивувати, що Євросоюз у цих переговорах обходять стороною. Той, хто настільки слабкий у військовому відношенні, що його безпека залежить від США за Трампа, просто не сидить за столом, коли обговорюють новий світовий порядок.

Висновок за підсумками майже чотирьох років війни в Україні не новий, але, на жаль, став ще більш актуальним: Європа має стати військовою силою, і найкраще з власною армією»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_12-55-38.jpg" length="73528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:55:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15-а бригада НГУ «Кара-Даг» па</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83672</link>
      <description>15-а бригада НГУ «Кара-Даг» палить російську техніку на підступах до Купʼянська.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3378.MP4" length="17538560" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:06:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні Сили нейтралізували </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83673</link>
      <description>Повітряні Сили нейтралізували 19 «Кинджалів», демонструючи непогане почуття гумору, - The Telegraph 

Група радіоелектронної боротьби «Нічна Варта» розказала британцям, що змінює курс «Кинджалів», які запускаються з МіГ-31К, за допомогою пісні «Батько наш Бандера».

Коли починає звучати пісня, активується сигнал «Ліма», ракета бачить, що летить над Перу, починає шукати свій курс і збивається з маршруту, якій їй прописали російські воєнні злочинці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-21_13-20-30.jpg" length="117675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:20:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
