<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 16:08:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>В Пентагоні замінили таблички </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80042</link>
      <description>В Пентагоні замінили таблички «Міністерство оборони» на «Міністерство війни», - BBC

Дуже дивний крок. Міністерство війни в Штатах існувало з 1789 по 1947, під час багатьох масштабних воєн, в яких США брали участь. Зараз Вашингтон намагається дистанціюватися від багатьох конфліктів, не кажучи вже про війну в Україні. Когнитивний дисонанс: ми не воюємо, але в нас міністерство війни. Виглядає, як зміна декорацій у виставі, адресованій виборцям всередині країни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1101.MP4" length="19075172" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:02:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти просунулися на Сумщи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80043</link>
      <description>❗️Рашисти просунулися на Сумщині, Луганщині та Дніпропетровщині, - DeepState.

Ворог просунувся у Юнаківці (Сумська область), Серебрянському лісництві (Луганська область) та поблизу Січневого (Дніпропетровська область).</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-05-26.jpg" length="83304" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:05:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😞8 місяців дипломатії щодо вій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80044</link>
      <description>😞8 місяців дипломатії щодо війни РФ проти України виявилися марними, — The Telegraph.

Ми повернулися до вихідної точки. Остаточне врегулювання — або навіть тимчасове перемир'я — залишається таким же недосяжним сьогодні, як і до політичного відродження Трампа, — вважає Девід Блер, головний коментатор з питань закордонних справ у The Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-06-10.jpg" length="111666" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:06:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Росіянин добиває себе гранат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80046</link>
      <description>🔞 Росіянин добиває себе гранатою.

Європейці дивуються відсутності прогресу за вісім місяців колективних зусиль дипломатії в мирному процесі.

Або дурні, або наївні. Або зручно удають, що дурні і наївні.

Допоки у диктатора вистачає таких хворих біороботів, путін не зупиниться. 

Він зупиниться тоді, коли західний світ вирішить, що має зупинити його в любий спосіб. А не лише наївними «дипломатичними зусиллями».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1105.MP4" length="15286837" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:18:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔴В Києві затримано нардепа від</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80047</link>
      <description>🔴В Києві затримано нардепа від ОПЗЖ, якого підозрюють у держзраді, — СБУ

За даними СБУ та ОГП, депутат IX скликання був завербований ФСБ рф ще до повномасштабного вторгнення і виконував завдання російської спецслужби, зокрема впливав на керівництво одного з правоохоронних органів

За даними моїх джерел, СБУ «взяла» Федора Христенка.

За матеріалами справи, він топовий агент фсб, який намагався здійснювати вплив на НАБУ.

Христенко перебував у тісних стосунках з одним з начальників міжрегіональних управлінь детективів НАБУ Русланом Магамедрасуловим, якого СБУ підозрює у веденні бізнесу з рф.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_12-35-02.jpg" length="105029" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:35:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На трасі Ізюм-Славянськ стає н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80048</link>
      <description>На трасі Ізюм-Славянськ стає небезпечно. Ворог застосовує FPV.

Військові припускають, що російські окупанти почали запускати FPV-дрони на підсилених батареях, які можуть долітати до траси. 

Військовим та волонтерам пропонують тимчасово їздити в обʼїзд, поки триває розгортання необхідних засобів прикриття.

Системи РЕБ, якими можна захистити рух на трасі, існують.

Про них дивіться в цьому сюжеті https://m.youtube.com/watch?v=X4ttkrECc8M</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-06_12-51-45.mp4" length="3254570" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:51:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥А це удар доброго дрона по з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80050</link>
      <description>💥🔥А це удар доброго дрона по залізничній станції в Клімово.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-06_12-54-29.mp4" length="2763692" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:54:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪 За останній місяць на Доброп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80051</link>
      <description>💪 За останній місяць на Добропільському напрямку Сили оборони звільнили 6 населених пунктів.

1 корпус НГУ «Азов» повідомив, що з моменту, як управління підрозділами на цьому напрямку передали їм, вдалося звільнити Грузьке, Рубіжне, Нововодяне, Петрівка, Веселе, Золотий Колодязь. Також кацапи втратили там понад 3,5 тис. бійців і важливу техніку. Після розгрому росіяни почали перекидати деякі підрозділи з Сумщини на Покровськ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_13-26-32.jpg" length="31688" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 13:26:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️26 країн готові гарантувати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80052</link>
      <description>⚡️26 країн готові гарантувати Україні безпеку, — Зеленський

Президент підсумував низку міжнародних переговорів: від зустрічей у Копенгагені та Парижі до візитів європейських лідерів на Закарпаття.

Наступний крок — тиснути на росію санкціями й тарифами, аби перекрити фінансування її воєнної машини.

💬 «Вільна Європа, Америка, Канада, Японія, Австралія, Нова Зеландія та інші партнери — всі разом із нами», — наголосив президент</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_14-21-44.jpg" length="211855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:21:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Для «вирішального прориву» н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80053</link>
      <description>❗️Для «вирішального прориву» на Донбасі росія перекинула під Покровськ досвідчені підрозділи морської піхоти, — повідомляє 7-й корпус ДШВ

росія прагне захопити агломерацію Покровськ-Краматорськ-Слов’янськ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_14-33-14.jpg" length="60939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:33:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Не татари самі йшли на укра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80054</link>
      <description>⚔️ Не татари самі йшли на українські землі — їх вела Москва. Вона давно навчилася бити чужими руками, а страждали завжди ми, українці. 

🔥 Топова історична новинка року!
Книга «Боротьба з наїздами кримських татар на початку XVІ століття та битва під Лопушним 1512 року /Андрій Галушка/ (2025)» показує, як Москва ще п’ятсот років тому воювала проти України, використовуючи союз із Кримом.

⚔️ П’ятсот років тому Москва знайшла союзника на півдні, щоб бити по українських землях чужими руками. Кожен татарський набіг був частиною московських домовленостей, продуманою стратегією, яка мала виснажити наш край і послабити Велике князівство Литовське.

Сьогодні, коли ми знову бачимо спільну агресію Росії та її союзників, ця історія звучить максимально актуально. Автор показує, як українці вміли давати відсіч — і нагадує, що битва під Лопушним 1512 року стала символом перемоги навіть у найтяжчі часи.

Московська агресія має глибоке коріння. Це те, про що ми маємо знати сьогодні. 

📢 Видавництво РВВ відкрило передзамовлення!
Забронюйте книгу зараз — і за вами залишиться ЗНИЖЕНА ЦІНА. Оплатити можна буде пізніше, вже під час відправки, коли книга надійде у продаж. Ви гарантовано отримаєте її першими 

ЗАМОВИТИ І ПОДИВИТИСЯ ЗМІСТ тут 👉 https://rvv-kniga.com/product/borotba-nayizdy-krimskykh-tatar-lopushne-1512</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-06_14-59-17.jpg" length="287249" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:59:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В ліквідації прориву окупантів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80055</link>
      <description>В ліквідації прориву окупантів на Добропілля важливу роль зіграв 1-ий окремий штурмовий полк.

Ніканорівка, Дорожне, Рубіжне, а також південна частина Золотого Колодязя, - ці населені пункти мали швидко взяти під контроль бійці одного з батальйонів полку, і вони з цим надскладним завданням впорались.

Концепція штурмових полків з потужним спектром озброєння в умовах сучасних бойових дій виявилась ефективною, про що детально розповідають солдати та офіцери в цьому матеріалі, який повністю можна подивитись за цим посиланням.

https://youtu.be/0xMrocPDF9c

Рекомендую</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1117.MOV" length="26403189" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:30:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
