<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 12:15:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️путін робить вигляд, що мир </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79986</link>
      <description>❗️путін робить вигляд, що мир йому не потрібен, але міжнародний тиск може змінити інтерес росії та змусити її завершити війну, — Зеленський 

Він обговорив з генсеком НАТО Марком Рютте посилення гарантій безпеки та дипломатичні кроки щодо завершення війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_07-31-39.jpg" length="46918" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:31:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🪖Європейське командування ство</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79988</link>
      <description>🪖Європейське командування створило план розгортання щонайменше 10 000 військових в Україні,- WSJ 

План включає в себе формування підрозділів стримування для недопущення нового наступу ворога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_08-03-18.jpg" length="56076" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:03:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони України уразили р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79989</link>
      <description>Сили оборони України уразили радіолокаційну станцію 39Н6 «Каста-2Е2» в Анапі Краснодарського краю.

📷 Exilenova+, Maxar Technologies</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_08-17-12.jpg" length="185457" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:17:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп підпише сьогодні указ пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79993</link>
      <description>Трамп підпише сьогодні указ про зміну назви Міністерства оборони на Міністерство війни, - Fox News.

Медіа кажуть про те, що Трамп планує о 22:00 за Києвом якесь важливе звернення.

На сайті Білого дому тим часом висить типове оголошення «Залишайтесь з нами, в нас незабаром знову буде пряме включення».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_09-29-44.jpg" length="57399" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:29:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Він по-любому бреше», - бійці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79994</link>
      <description>«Він по-любому бреше», - бійці 46-ої ОАЕМБР нестандартно поспілкувались з полоненим окупантом  

Насправді це був експеримент. Десантники 46-ої окремої аеромобільної Подільської бригади, які говорили з полоненим, нещодавно пройшли БЗВП, і отримали нагоду особисто запитати його про те, як він воював, в рамках проведення заняття з психологічної підготовки.

Але відповіді полоненого залишили по собі ще більше запитань. 

Можливість на власні очі побачити полоненого ворога дає новоприбулим розуміння, що на тому боці звичайні люди, яким теж страшно, наголошує психолог 46-ої бригади.

В процесі спілкування з полоненим у бійців формується портрет ворога та, ймовірно, зʼявляється розуміння, що його можна перемогти.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:48:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Схоже, ми втратили Індію й ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79996</link>
      <description>«Схоже, ми втратили Індію й росію», - Трамп заявив про зближення двох країн з Китаєм

«Схоже, ми втратили Індію та росію на користь найбездоннішого, найпохмурішого Китаю. Нехай у них буде довге та процвітаюче майбутнє разом!» - написав президент США Дональд Трамп у соцмережі Truth Social.

Мабуть, до старого нарешті щось починає доходити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_10-41-29.jpg" length="77847" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:41:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Сполучених Штатах нібито роз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79997</link>
      <description>В Сполучених Штатах нібито розглядають план зі створення демілітаризованої зони в Україні, моніторинг якої будуть здійснювати американські розвідзасоби, а безпосередньо за розведенням військ в самій ДМЗ можуть слідкувати військові Саудівської Аравії або навіть Бангладеш, які увійдуть туди в якості сил стабілізації, - NBC News</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_11-45-11.jpg" length="197475" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:45:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Генштаб підтвердив ураження н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79998</link>
      <description>🔥Генштаб підтвердив ураження низки обʼєктів противника сьогодні вночі:

 Рязанський нафтопереробний завод. Попередньо, удар прийшовсь по установці первинної переробки нафти ЕЛОУ-АВТ-6, орієнтовна потужність якої становить 6 млн тонн нафти на рік.

Також підрозділи ССО ЗСУ завдали вогневого ураження по позиції двох дивізіонів ЗРК С-400 “Тріумф” у Калузькій області рф. За попередніми даними, є влучання в командно-штабну машину та пункт управління.

Підрозділи СБУ успішно атакували склад інженерних боєприпасів та БпЛА російських військ у районі тимчасово окупованого міста Луганськ. Результат – на об’єкті відбулася вторинна детонація з подальшою пожежею.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_12-15-07.jpg" length="174162" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:15:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LW Research — військово-аналіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79999</link>
      <description>LW Research — військово-аналітичний канал з найактуальнішими новинами та дослідженнями про передові військові технології.

Основний акцент зроблено на системах з штучним інтелектом та успішних кейсах знищення живої сили й техніки противника за допомогою новітніх технологій.

🇺🇦 Підписатися — https://t.me/+HfAwq6aM0mBmZGE0</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-05_12-15-47.jpg" length="29224" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 12:15:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
