<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 11:07:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Результатом зустрічі з путіним</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74018</link>
      <description>Результатом зустрічі з путіним має стати припинення вогню й обмін усіма поленими, - Зеленський в інтерв'ю Libération.

«Якщо я зустрінуся з ним, ми повинні вийти з політичною перемогою — припиненням вогню, обміном усіх полонених на всіх полонених або чимось подібним».

росіяни не довірятимуть українцям, а українці не довірятимуть росіянам, додав президент, тому лише зовнішні посередники можуть гарантувати дотримання всіх домовленостей. Наприклад, цю роль могли б виконувати США.

Зеленський також додав: якщо путін не приїде, це виглядатиме для російського диктатора повною поразкою.

Крім цього, президент підтвердив, що 18 травня він може зустрітися з новообраним Папою Римським Левом XIV. Однак все залежатиме від дипломатичного розвитку подій після зустрічі з рф 

 «Можливо, в неділю, якщо все складеться. Однак ми ще не знаємо, як закінчиться цей тиждень».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_04-37-50.jpg" length="108167" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 04:37:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні вночі росіяни запусти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74019</link>
      <description>Сьогодні вночі росіяни запустили по Україні 145 БпЛА і ракету «Іскандер-М»/KN-23

Сили ППО ліквідували 80 дронів.

Ще 42 безпілотники «локаційно втрачені».
ㅤ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-07-42.jpg" length="91925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:07:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Президент Франції заявив, що п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74020</link>
      <description>Президент Франції заявив, що поки вступ України до Альянсу недосяжний, Європа має надати інші гарантії безпеки. Зокрема — розмістити війська союзників у стратегічних точках на українській території, але подалі від фронту.

За словами Макрона, така присутність створить «ефект стримування»: у разі нового наступу рф вона зіткнеться не лише з українськими силами, а й із військами союзників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-46-48.jpg" length="28825" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:46:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 Посли ЄС погодили 17-й паке</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74022</link>
      <description>🇪🇺 Посли ЄС погодили 17-й пакет санкцій проти росії , повідомляє редактор "Радіо Свобода"

За його словами, разом з цим також узгодили додаткові санкції проти росії за порушення прав людини, гібридне втручання по всьому світу та поширення хімічної зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_06-56-22.jpg" length="51789" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:56:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Для військових і тих, хто пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74023</link>
      <description>Для військових і тих, хто перебуває на військовому обліку‼️

Військова правова допомога - це юристи, які не беруть гроші за повітря. Консультації повністю безкоштовні для військових і їхніх родин.

▪️ Допомагають розібратись із законами без нервів.
▪️ Захищають від безпідставних “перегинів”.
▪️ Підтримують військовозобов’язаних у складних ситуаціях на всіх етапах. 
▪️Без перебільшень, одне з найкращих оскаржень ВЛК в Україні - працюють дійсно професіонали своєї справи. 

⚖️ Закон працює, коли за нього є кому постояти.

Тут більше корисного:  https://t.me/vpd24</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-14_07-00-59.mp4" length="783770" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:00:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Яскрава велосипедна прогулянк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74024</link>
      <description>💥Яскрава велосипедна прогулянка окупантів по Харківщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-14_07-28-59.mp4" length="2765255" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:28:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС має намір підняти тарифи </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74025</link>
      <description>❗️ЄС має намір підняти тарифи на імпорт з України, - FT

У ЄС є чинна угода про вільну торгівлю з Україною, однак блок пішов далі після повномасштабного вторгнення РФ тимчасово призупинив дію митних тарифів, що залишилися. Втім, ці угоди закінчуються 6 червня. 

За даними FT, рішення про скасування пільг було ухвалено багато в чому через зусилля Польщі на тлі протестів фермерів. Тож ЄС планує замінити продовження безмитного режиму "перехідними заходами", поки обидві сторони оновлюють свою спільну торгівельну угоду.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_07-56-06.jpg" length="258388" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Усі виготовлені у 2025 році</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74026</link>
      <description>❗️ Усі виготовлені у 2025 році колісні самохідні артилерійські установки CAESAR будуть передані Україні, - президент Франції Еммануель Макрон на телеканалі TF1Info.

➡️ До проведення цього ефіру долучився мій друг, оператор і фотограф Ігор Захаренко, який з командою TF1 організував включення з української сторони.

Під час цього включення Макрон почув слова бійця 65-ої бригади Дмитра з позивним «Танцор», прямо з передової:

💬 «Ми всі втомилися, нам дуже не вистачає допомоги, ми хочемо, щоб це все якнайшвидше закінчилися, але вибити ми їх можемо тільки силою».

І Макрон йому відповідає:

💬 «Я маю безмежну повагу та захоплення до українського народу та солдатів».

І далі про військову допомогу Україні.

🎙️ Постійно кажу про те, що робота журналістів на фронті є стратегічно важливою для України, і цей ефір цьому прямий доказ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_07-57-32.jpg" length="189505" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:57:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Термоізоляційні «антидронові» </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74028</link>
      <description>Термоізоляційні «антидронові» плащі так і не зробили штурмовиків противника невидимками, і оператори дронів 63-ої бригади це влучно довели.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6563.MP4" length="24835348" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 08:24:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Торецьк наш хочеш переймену</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74029</link>
      <description>💬 «Торецьк наш хочеш перейменувати? Не дозволю!» - так командир першої сотні 49-го ОШБ «Карпатська Січ», позивний «Бандера», спілкується з полоненим російським військовим.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6564.MP4" length="22216738" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 08:48:16 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
