<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 18:26:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Допомога Києву — це розграбува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68534</link>
      <description>Допомога Києву — це розграбування Європи: Угорщина виступає проти продовження фінансування війни в Україні, — Орбан

Він заявив, що їхні гроші йдуть на безнадійну війну в Україні, а саму Європу захопили мігранти</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_16-52-59.jpg" length="26253" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 16:52:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бойова робота 40-ї бригади так</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68535</link>
      <description>Бойова робота 40-ї бригади тактичної авіації повітряного командування «Центр»</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 17:46:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 У Фінській затоці пошкоджено</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68536</link>
      <description>😱 У Фінській затоці пошкоджено два російських кабелі зв’язку, що з’єднують Санкт-Петербург і Калінінград, — Берегова охорона Фінляндії

У грудні 2024 року в цьому ж місці було пошкоджено підводні кабелі, що з'єднують Фінляндію та Естонію. Серед головних підозрюваних — росія.

Європа 1:1 рф 😏</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_17-49-32.jpg" length="144940" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 17:49:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В окупованому місті Селідове р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68537</link>
      <description>В окупованому місті Селідове російський танк розчавив машину російських військових. 

Мінуси?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2872.MP4" length="6753638" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 17:57:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Війська росії разом із КНДР</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68538</link>
      <description>❗️ Війська росії разом із КНДРівцями знову пішли на штурм в Курській області, - українські бійці 

47-а бригада «Маґура» із суміжниками зупиняють нову масовану атаку рф.

Противник міняє тактику. Якщо раніше наступали технікою, то нині кинули на штурм саме піхоту. 

Атаки здійснювалися великою кількістю піхотних груп одразу в кількох напрямках. 

Штурм почався опівночі, тривав всю ніч накатами в кілька хвиль і продовжувався понад 16 годин. 

Йшли по полях та відкритих ділянках. Ворожих штурмовиків підвозили також на баггі й вивантажували у вузькі посадки, де ворог ховався під деревами. 

По ворогу відпрацювали всі підрозділи 47-ої бригади. Потужно погасили ворога БМП «Bradley» та артилерія касетними снарядами під коригуванням розвідроти.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 18:20:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
