<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 09:09:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇩🇪 Мерц натякнув на схожість п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84831</link>
      <description>🇩🇪 Мерц натякнув на схожість путіна з Гітлером: якщо Україна впаде, він не зупиниться  

💬 «Це російська агресивна війна проти України - і проти Європи. І якщо Україна впаде, вона не зупиниться. Так само, як і в 1938 році Судетської області було недостатньо, тож путін не зупиниться», - так сказав німецький канцлер.

❗️ Добре, що хоч хтось з сучасних лідерів не забув історію.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:29:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Українські військові ліквіду</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84832</link>
      <description>💥 Українські військові ліквідували трубу, якою окупанти таємно проникали до Куп’янська, —  полк БпС «Ахіллес».

Саме цим маршрутом російські сили намагалися непомітно заходити в місто. Для знищення об’єкта захисники застосували близько 3 тонн вибухових речовин.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:35:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Волгоградській області післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84834</link>
      <description>🔥У Волгоградській області після атаки дроеів спалахнула пожежа на Урюпінському нафтопереробному заводі. Місцеві публікують кадри диму та заграви над підприємством.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:12:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥Після нічної атаки в окупова</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84837</link>
      <description>🔥🔥Після нічної атаки в окупованому Криму  у Сімферополі біля ДРЕС палає нафтобаза.

Вибухи і прилоьти також у Феодосії, Гвардійську та Севастополі.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:22:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84840</link>
      <description>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над Європою закінчилася.

🎙️ Фрідріх Мерц оголосив про кінець епохи захисної ролі Америки для Європи.

💬 «Десятиліття Pax Americana для нас закінчилися. Ностальгія не допоможе. Це факт! Амерканці нині дуже наполегливо відстоюють свої інтереси. Тож тепер ми повинні відстоювати й власні», — заявив канцлер Німеччини.

ℹ️ «Pax Americana» — це період після Другої світової війни, коли США були головним гарантом безпеки та стабільності в західному світі.

📑 Його слова пролунали невдовзі після публікації Стратегії національної безпеки США, у якій прямо зазначається, що ЄС має брати оборону на себе.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:42:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Безпілотники вночі атакували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84841</link>
      <description>💥🔥Безпілотники вночі атакували нафтобазу в Урюпінську Волгоградської області рф, а також Смоленську ГРЕС і два нафтопереробні заводи, в Ярославлі та Краснодарському краї.

Після атаки на об’єкти інфраструктури частина населених пунктів залишилася без електропостачання.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:58:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ У Запоріжжі ворожий приліт </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84844</link>
      <description>‼️ У Запоріжжі ворожий приліт біля місцевого супермаркету, наразі відомо про 4 поранених— ОВА</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:58:25 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
