<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 22:08:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Британська The Sun вийшла з пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70978</link>
      <description>Британська The Sun вийшла з провокаційний заголовком "What the Puck?", присвяченому розмові Трампа та Путіна

Заголовок — це подвійна гра слів, що використовує співзвуччя з грубим виразом "What the f**k?" («Що за чорт?») і одночасно відсилає до хокею, адже puck англійською — це шайба. 

Таким чином таблоїд не лише натякає на анонсований хокейний матч між російськими та американськими хокеїстами, але й підкреслює політичну поразку президента США.

The Sun пише, що Путін, схоже, домігся всіх бажаних поступок від Трампа, який пишається тим, що є жорстким переговірником. Фактично, єдиною поступкою російського диктатора була лише обіцянка зберегти життя українським військовополоненим — що і так є найпершим законом війни: 

Що він Путін насправді збирається зробити, так це спробувати змусити Трампа прийняти угоду, неприйнятну для українців, а потім спробувати налаштувати США не тільки проти України, але і проти Європи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_18-28-56.jpg" length="162714" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:28:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Фактично часткового перемир'</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70979</link>
      <description>‼️Фактично часткового перемир'я ще немає, — Sky News

▪️Попри згоду росії та України на припинення ударів по енергетиці, це не означає, що часткове перемир'я вже діє;
▪️Поки не узгоджені технічні деталі;
▪️Невирішеним залишається питання контролю за припиненням вогню</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_18-30-26.jpg" length="37141" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українська 79-а бригада показу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70980</link>
      <description>Українська 79-а бригада показує в Новопавлівці свою версію переговорів з росіянами, - з позиції сили, яку вони тільки розуміють.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4395.MP4" length="28510167" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:32:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Один з тих росіян, які зайшли </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70981</link>
      <description>Один з тих росіян, які зайшли на територію Сумщини в районі Басівки, здався до першого бою.

Росіянина зовуть Олександр Кулешов.

Його з групою десантників 104-го полку 76-ої дивизии відправили штурмувати Басівку та Новеньке на квадроциклах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4396.MP4" length="26345300" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:36:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні з полону повернулися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70982</link>
      <description>Сьогодні з полону повернулися 6 бійців 12-ої бригади «Азов», які були в Маріуполі, в той же час 842 нацгвардійця «Азова» досі залишаються у російських тюрмах і перебувають у надважких умовах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_18-41-09.jpg" length="197097" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:41:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росія атакує Слов'янськ на Дон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70983</link>
      <description>Росія атакує Слов'янськ на Донеччині безпілотниками і КАБами

БПЛА містять металеві осколки або кульки, які розлітаються, коли бойова частина спрацьовує. 

Через це є травмовані цивільні, їхня кількість уточнюється.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4399.MP4" length="1426786" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 20:23:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Канада веде переговори про при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70987</link>
      <description>Канада веде переговори про приєднання до оборонної ініціативи Європи, спрямованої на збільшення військового виробництва ЄС та зменшення залежності від США, — NYT</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-19_21-22-15.jpg" length="97528" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 21:22:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі міста Часів Яр відбит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70989</link>
      <description>В районі міста Часів Яр відбито штурм окупантів з бронетехнікою, знищено 5 БМД

Ворог пішов на штурм колоною, 6 одиниць бронетехніки. Бойові машини десанту разом з десантом висунулись у бік Часового Яра.

Але в десантників 98-ої російської дивізії все пішло не за планом. 

Їхня атака захлинулася. Вогнем захисників 5 з 6 російських бронемашин знищено.

Завдяки спільним діям 24-ої ОМБР, 5-ої ОШБР, інших підрозділів Сил оборони спробу штурму відбили та спалили техніку. Штурм відбито, окремі піхотинці встигли спішитися з палаючої бронетехніки, але це лише відтягнуло їхню зустріч з вогнем нашої артилерії та мінометів. Триває виявлення та знищення штурмових груп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4400.MP4" length="5955829" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 22:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
