<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 11:08:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️💬🤬   «Падіння ворожої ракети</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78174</link>
      <description>❗️💬🤬   «Падіння ворожої ракети було прямим, в районі пʼятого поверху», — Клименко про російську атаку в Києві 

За словами керівника МВС, люди були у своїх ліжках, хтось у коридорах, та їх просто завалило бетонними плитами. 

Рятувальні роботи продовжуються.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9672.MP4" length="15493381" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:58:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Було 317 засобів повітряного н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78175</link>
      <description>Було 317 засобів повітряного нападу вночі і вранці.

З них 8 ракет.

Повітряні Сили збили та знешкодили 288 дронів та 3 ракети.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_07-21-27.jpg" length="79325" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агента фсб, який</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78176</link>
      <description>СБУ затримала агента фсб, який коригував російські обстріли по інфраструктурі Харкова.

Також мав надати координати дислокації мобільних вогневих груп ППО.

Зовуть Дмитро Ільченко, експрацівник Харківського підприємства теплоенергетики, 34 роки, «сидить» на наркотиках, через це і завербували.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_08-00-15.jpg" length="130711" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бригада НГУ «Хартія» знищила р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78178</link>
      <description>Бригада НГУ «Хартія» знищила російський наземний роботизований комплекс. Противник теж має такі. Але цей напрямок в росіян поки що не настільки розвинений, і за можливостями їхні наземні комплекси поступаються українським безпілотним системам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9676.MP4" length="20520713" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:07:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Завод в Пензі уразили дроні СБ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78179</link>
      <description>Завод в Пензі уразили дроні СБУ, як стало зараз відомо.

Сьогодні вранці далекобійні дрони СБУ влаштували «бавовну» на АТ «Радіозавод», який входить до складу корпорації «Ростех». 

Він виробляє автоматичні системи бойового управління для різних родів військ рф: ППО, артилерії, а також мобільні командні пункти на базі бронетехніки та сучасні засоби зв’язку. 

Через роботу на російський ВПК завод перебуває під міжнародними санкціями.

Під час нальоту дронів СБУ зафіксовано щонайменше 11 вибухів, після яких спалахнула масштабна пожежа. Попередньо уражено новий виробничий комплекс заводу та складські приміщення з комплектуючими.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_08-27-21.jpg" length="127539" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:27:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російські медіа опублікували с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78183</link>
      <description>Російські медіа опублікували статтю з заголовком: «Іншого варіанту немає: ніхто не повинен залишитися живим в Україні».

Що ще треба сказати чи написати в російських медіа, щоб розгублений і ситий Захід зрозумів, що має справу з класичним нацистським режимом?

Три роки тому те ж саме видання оприлюднило «статтю» Тимофія Сергейцева «Що нам робити з Україною» із подібним же закликом.

Від себе хочу додати, що знищення українців стало національною ідеєю росіян.

Це те, що їх обʼєднує, мотивує і стимулює, тож, як сказала Голда Меїр, «ми хочемо жити, наші сусіди хочуть бачити нас мертвими, отже, тут немає простору для компромісів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_08-34-01.jpg" length="55931" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:34:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Важливо. Ворог не захопив Камʼ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78184</link>
      <description>Важливо. Ворог не захопив Камʼянське в Запорізькій області, - речник Сил оборони Півдня полковник Владислав Волошин спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS щойно спростував заяви росіян про окупацію селища.

«Інформація про нібито окупацію населеного пункту Кам'янське Василівського району Запорізької області російськими військами наразі не відповідає дійсності.

Насправді, ситуація на цьому напрямку залишається надзвичайно складною та динамічною. 

На північній і північно-східній околицях селища є наші позиції, на яких перебувають бійці. Зокрема зараз на декількох з них тривають бойові зіткнення.

Воїни Збройних Сил України продовжують героїчно тримати оборону на цьому відтинку фронту, завдаючи значних втрат ворогу та стримуючи його просування. 

Закликаємо всіх довіряти виключно офіційним джерелам інформаці».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9687.MP4" length="11568988" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:41:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️До 8 реактивних БпЛА застосу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78185</link>
      <description>❗️До 8 реактивних БпЛА застосувала рф сьогодні, - Ігнат

💬 «Фактично, радіолокаційно він відображається як крилата ракета по параметрах польоту, тому що швидкість там може бути 500 плюс кілометрів на годину. Такі цілі перехоплювати можуть далеко не всі засоби, які ми сьогодні застосовуємо», - додав начальник управління комунікацій Командування Повітряних Сил.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_10-37-12.jpg" length="167279" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:37:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рада відновила повноваження </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78186</link>
      <description>❗️Рада відновила повноваження НАБУ та САП

Парламент ухвалив закон, який скасовує обмеження, запроваджені раніше скандальним законом №12414. Відтепер:

НАБУ та САП знову мають повну незалежність у розслідуваннях

Генпрокурор більше не має доступу до справ НАБУ і не може втручатися

Справи не передаватимуть іншим органам — автономність повернута

Заборонено процесуальні вказівки з боку керівництва ОГП

Антикорупційним органам повернули ключові права</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_10-48-11.jpg" length="158040" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:48:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
