<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 18:11:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сполучені Штати і Європа мають</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74040</link>
      <description>Сполучені Штати і Європа мають діяти разом, щоб запровадити щодо рф руйнівні санкції, «задушити» мілітаризовану економіку росії і, таким чином, примусити Кремль припинити війну в Україні, - міністр закордонних справ Франції Ж.Н. Барро.

🎙️ В цьому зв'язку глава французького МЗС повідомив, що планує зустрітися в четвер в Туреччині з американським  сенатором Ліндсі Гремом, який виступив з пропозицією щодо санкцій.

💬 «Він розробив надзвичайно потужний пакет санкцій, який включає митні збори в розмірі 500% на імпорт російської нафти і 500% на країни, які сьогодні продовжують імпорт російської  нафти», - каже Барро.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_14-07-47.jpg" length="120163" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 14:07:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Білгородському напрямку пра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74041</link>
      <description>На Білгородському напрямку працює білорусько-український підрозділ «Тур» 225 ОШП

За п'ять тижнів роботи групи побратимів:
– врятовано 20 бійців,
– здійснено 46 виїздів на евакуацію, 37 із них — у смузі бойового зіткнення,
– евакуйовано 37 одиниць техніки.

Це частина великої роботи, яка дозволяє зберігати боєздатність на одному з важливих напрямків оборони.</description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 16:29:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Канцлер Фрідріх Мерц пообіц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74042</link>
      <description>🇩🇪 Канцлер Фрідріх Мерц пообіцяв сьогодні в Бундестазі, що створить «найсильнішу конвенційну армію в Європі», маючи на увазі Німеччину, оскільки континент стикається з ворожою активністю Москви, а війна в Україні триває. 

💬 «Це відповідає статусу найбільш густонаселеної та економічно розвиненої країни Європи», - сказав Мерц у парламенті. 

💬 «Цього від нас очікують і наші друзі та партнери, фактично вимагають».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_16-57-27.jpg" length="69369" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 16:57:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Торецьк до і після російського</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74043</link>
      <description>Торецьк до і після російського вторгнення

Бригада Нацполіції «Хижак» оприлюднила фото, які показують, що сталося з Торецьком після початку російської агресії. 

На знімках руйнування: 

▫️ стадіону «Авангард»;
▫️ шахти імені святої Матрони;
▫️ палацу культури «Україна»;
▫️ «Будинку творчості»;
▫️ багатоповерхівок на вулицях, де раніше курсував громадський транспорт. 

росія приносить лише біль та руйнування. 

Битва за Торецьк, яка триває одинадцять місяців, стала найдовшою у війні росії проти України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_17-04-54.jpg" length="76141" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:04:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Естонські ВМС і авіація НАТО н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74051</link>
      <description>Естонські ВМС і авіація НАТО намагались зупинити танкер «тіньового флоту рф», який йшов до російського порту з невідомим вантажем. 

Судну наказали змінити курс і йти в напрямку на естонський порт, але екіпаж відмовився.

Європейські силовики спробували висадити на борт судна десант, але прилетів російський Су-35, і, як наслідок, штурм припинили, і це красномовно демонструє ступінь готовності європейців до прямого конфлікту з росією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6590.MP4" length="17019379" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:16:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Наземний дрон «Воля-Є», на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74052</link>
      <description>❗️ Наземний дрон «Воля-Є», на який ми з вами рекордно швидко зібрали кошти, вже працює біля Купʼянська.

👍 Хлопці з 1-ої роти 8-го батальйону 10-ої гірськоштурмової бригади «Едельвейс» дякують всім вам, друзі.

🤝 Але насправді це ми маємо дякувати їм за те, що надійно тримають оборону в Дворічній і високою ціною не дають ворогу просунутись.

✅ Трохи про те, що є відтепер в цих бійців. Платформа розвиває максимальну швидкість до 12 кілометрів за годину, а максимальне корисне навантаження становить 150 кілограмів. Оператор дрона може перебувати на відстані до трьох кілометрів. 

🇺🇦➡️ Потрібно, щоб кожен українець розумів, переможемо і вистоїмо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6591.MP4" length="6076917" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:42:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇹🇷 Зеленський призначив Нарі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74053</link>
      <description>🇺🇦🇹🇷 Зеленський призначив Нарімана Джеляла новим послом України в Туреччині.

Трохи про те, хто такий Джелял.

🔹 Політолог, журналіст, телеведучий.

🔹 Заступник голови Меджлісу кримськотатарського народу, Джелял вирішив після анексії залишитися на півострові.

🔹 3 вересня 2021 року представники окупаційної «влади» у Криму затримали Джеляла та вивезли в невідомому напрямку з села Первомайське.

🔹 Згодом фсб рф опублікувала заяву, що Джеляла підозрюють у підриві ділянки газогону, який стався 23 серпня 2021 близ Перевального.

🔹 28 червня 2024 року Нарімана Джеляла вдалося повернути до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_17-50-43.jpg" length="25090" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
