<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 16:25:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ затримала коригувальницю, </title>
      <description>СБУ затримала коригувальницю, яка наводила російські удари по Херсону

Місцева жителька Катерина Землянська, як кажуть контррозвідники, коригувала артилерійські, дронові та авіаційні удари рф по правобережній частині Херсонщини.

За даними слідчих СБУ, основними цілями ворога були позиції українських військ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-31_11-46-26.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:46:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Унікальну спецоперацію провели</title>
      <description>Унікальну спецоперацію провели бійці 106-го батальйону 63-ої бригади.

Вони затрофеїли ворожу БМП-2, яка пролежала під водою два роки.

Як її змогли витягнути з-під носа окупантів, - деталі від бійців.

З однієї сторони, це блискуча, продумана, героїчна операція. 

З іншої – якби наші воїни мали достатньо сучасної техніки, то не довелось би ризикувати життям та здоров'ям заради таких трофеїв.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:30:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін набуває союзників в Євро</title>
      <description>путін набуває союзників в Європі в невдалий для України час, - Bloomberg

Націоналістичний крен у Словаччині, Австрії, Хорватії та Угорщині ставить під сумнів підтримку Києва саме тоді, коли Дональд Трамп прагне покласти край війні.

📌 Фіцо перетворив Словаччину з вірного союзника України на прибічника путіна, він часто повторює наративи диктатора про війну в Україні.

📌 Він приєднується до Орбана, який протягом тривалого часу був найефективнішим руйнівником ЄС, який наполегливо сумнівається в підтримці блоком України та закликає до припинення санкцій проти росії.

📌 Майбутні вибори у Болгарії, Чехії, та Словенії можуть принести також неприємні сюрпризи</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-01-31_11-18-39.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:18:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не ги</title>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Щоб не гинули люди, в 93-ій ОМБр «Холодний Яр» створили підрозділ, який воює роботами.

‼️Цей унікальний підрозділ, який прикриває Покровський та Бахмутський напрямки, негайно потребує коштів на ремонт, модернізацію і розробку нових роботизованих наземних дронів. 

Ці машини є незамінними для евакуації поранених з поля бою, підвозу боєприпасів тощо.

Що це таке і чому це вкрай потрібно робити, спеціально для ЦАПЛІЄНКО_UKRAINE FIGHTS показав командир роти безпілотних наземних систем з позивним «Електрик».

Максимально розвантажити піхоту і взяти на себе всю важку та вкрай ризиковану роботу - основне завдання наземних роботів.

Тож маємо допомогти нашим врятувати життя на полі бою.

🎯Ціль: 300 000 ₴

🔗Посилання на збір
https://send.monobank.ua/jar/5duLUzGnSk

Переможемо тільки разом.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:21:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Останній привіт українському д</title>
      <description>Останній привіт українському дрону, невдала спроба суїциду, вибухове паркування в посадці, - епізоди взвємодії 1-го батальйону 92 ОШБР та 47-ої бригади «Маґура» в Курській області.

За даними розвідки, корейців тут, через великі втрати, трохи відтягнули від передової. І знову в бій йдуть російські солдати, як правило, з категорії тих, кого Кремлю не шкода.</description>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:06:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
