<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 16:09:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥На НПЗ в російській Башкірії</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80643</link>
      <description>💥🔥На НПЗ в російській Башкірії добрими донами була уражена ключова  установка ЕЛОУ-АВТ-4.

Діпстрайк на 1400 км здійснили безпілотники СБУ. Саме вони вдарили по «Газпром Нафтохім Салават».

Далекобійні дрони СБУ долетіли аж до Башкортостану й влаштували гучну «бавовну» на одному з найбільших у рф нафтопереробних і нафтохімічних заводів. Зранку місцеві телеграм-канали почали писати про атаку на ТОВ «Газпром Нафтохім Салават». 

За попередньою інформацією, дрони уразили установку ЕЛОУ-АВТ-4 – серце заводу. Саме вона спершу очищає нафту від води та солей, а потім перетворює її на бензин, дизель, гас і мазут. На території заводу фіксуються сильна пожежа та підіймається чорний стовп диму. Факт пошкодження НПЗ також підтвердили представники російської влади в Башкирії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_10-00-07.mp4" length="431206" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 10:00:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬росіяни завдали чергового аві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80647</link>
      <description>🤬росіяни завдали чергового авіаудару по Костянтинівці на Донеччині, внаслідок чого загинуло 5 мирних жителів, — Нацполіція 

Сьогодні близько 10 години ранку армія рф скинула "ФАБ-250" з УМПК на житловий сектор міста</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_12-48-06.jpg" length="327492" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 12:48:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀 Польща розпочала масштабну п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80648</link>
      <description>👀 Польща розпочала масштабну підготовку до можливої війни з рф. 

По всій країні перевіряють стан бомбосховищ, ремонтують існуючі укриття та будують нові захисні споруди.

Уряд виділив 5 млрд злотих для місцевої влади на модернізацію укриттів, покращення систем оповіщення та зв’язку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_14-20-50.jpg" length="131148" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:20:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️- путін мене підвів, він спр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80649</link>
      <description>‼️- путін мене підвів, він справді мене підвів - Трамп

- путін показав справжнє обличчя, зараз триває найбільший наступ з початку вторгнення, – Стармер

Лідери Британії та США сьогодні на прес-конференції констатували очевидне, але, схоже, і гадки не мають, що з цим робити👀</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_14-25-54.mp4" length="1115130" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:25:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці бригади НГУ «Спартан» вз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80650</link>
      <description>Бійці бригади НГУ «Спартан» взяли в полон справжнього рекордсмена. З моменту підписання контракту до успішного потрапляння в полон минуло два тижні.

Літній мужик «під полтос» виявився хрестоматійним персонажем. Спочатку  пересварився з начальством, в підсумку звільнений, а оскільки кредити виплачувати треба, то вирішив піти на «СВО».

Наявність родичів, які живуть в Україні, його не зупинила. В армії його оперативно визначили в штурмовики та відправили у складі «двійки» просочуватися через українські позиції. Коли зрозуміли, що він зараз здасться в полон – хотіли ліквідувати дронами.

Росіянину несказанно пощастило. Вийшов цілим і неушкодженим, до того ще й має можливість зустрітися з українськими родичами, яких не бачив понад 10 років. 

Хоча доведеться послухати від них чимало «приємних» слів.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 14:42:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸Якщо ціна на нафту впаде, Пу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80654</link>
      <description>🇺🇸Якщо ціна на нафту впаде, Путін не матиме іншого вибору, окрім як припинити війну, — Трамп

Президент США наголосив, що мирна угода між Україною та рф буде досягнута.

💬 "Сподіваюся, у нас скоро будуть для вас хороші новини. Все буде зроблено правильно. Війну між росією та Україною буде завершено", — зазначив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-18_15-27-52.mp4" length="358152" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:27:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️До України прибула перша пар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80655</link>
      <description>‼️До України прибула перша партія американського озброєння, передбачена угодою між США та НАТО . 

Найближчим часом очікуються нові постачання.

Ми можемо підтвердити, що українські бригади продовжують отримувати якісну американську зброю.

За посиланням наш матеріал про перші бронетранспортери M2 Bradley, які стали на озброєння в бригаді НГУ «Хартія»

https://m.youtube.com/watch?v=JM1CxdDF53g</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-18_15-29-50.jpg" length="109497" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:29:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
