<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 17:07:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⛔️ Країни Євросоюзу вже готуют</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79627</link>
      <description>⛔️ Країни Євросоюзу вже готують 19-м пакет санкцій проти росії, - Кая Каллас

"Звичайно, найбільше росіянам зашкодять санкції в енергетичній галузі. Також - усі вторинні санкції, які, наприклад, запровадили американці. Також - удар по фінансових послугах, який перешкоджав би їм доступ до капіталу, який їм так відчайдушно потрібен", - повідомила Каллас</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_11-53-22.jpg" length="40201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:53:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Німеччина задоволена прогрес</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79628</link>
      <description>‼️Німеччина задоволена прогресом щодо виробництва в Україні далекобійної зброї, — Пісторіус

Міністр оборони Німеччини Борис Пісторіус високо оцінив співпрацю з Києвом щодо виробництва в Україні далекобійної зброї за німецькі кошти. У коментарі для Deutsche Welle він сказав: 

💬Початкова оцінка надзвичайно хороша. Це пов'язано, перш за все, з тим, що ми швидко знайшли спільну мову  і, не в останню чергу, з тим, що українці знову демонструють, як швидко вони переходять на нові виробничі потужності, як швидко вони їх впроваджують та запускають у виробництво та постачання, а отже, і в експлуатацію. Я дуже задоволений результатами на даний момент, але ще багато чого попереду. 💬

У той же час Пісторіус відмовився сказати, чи вже розгорнута така зброя, вироблена за німецький кошт, на фронті. 

Відео: Deutsche Welle</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-29_12-04-20.mp4" length="3647594" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:04:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант зізнався у розстрілі 5</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79629</link>
      <description>Окупант зізнався у розстрілі 5 полонених українців. 

Бойовик підрозділу «Сомалі» Іван Охлопков давав інтерв'ю журналістці видання «Вот так», коли раптово проговорився, що в травні 2024 року стратив беззбройних українців, які здалися в селі Карлівка на Донеччині.

За його словами, наказ розстріляти полонених віддала командир штурмового взводу Христина з позивним «Відьма».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0833.MP4" length="29069521" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:00:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни поцілили дроном у ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79631</link>
      <description>🤬 росіяни поцілили дроном у відділення «Нової пошти» в Краматорську, є загиблий 

В результаті повітряного удару російських воєнних злочинців загинув 49-річний чоловік, поранено 13-річну дівчину. Остаточний обсяг пошкоджень встановлюється</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_14-14-17.jpg" length="187331" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:14:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Як перемогти Ізраїль», - книг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79634</link>
      <description>«Як перемогти Ізраїль», - книга з такою назвою почала продаватися в росії.

Її написав Яхья Сінвар, один з лідерів ХАМАС та ключовий організатор брутальної атаки 7 жовтня 2023 року на Ізраїль.

В коментарі до російського видання його назвали «одним з найбільш видатних арабських командирів століття».

Самому лідеру його поради не допомогли, бо він був знайдений дроном і знищений снайпером в 2024 році.

Більше, мабуть, нічого не потрібно знати для розуміння, на чиєму боці росія в близькосхідному конфлікті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_14-23-53.jpg" length="21582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:23:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони 68-ої окремої єгерської </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79635</link>
      <description>Дрони 68-ої окремої єгерської бригади дістали російський «Солнцепек» на марші.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0839.MP4" length="3863722" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:58:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇪🇺 Країни ЄС домовились розміс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79637</link>
      <description>🇪🇺 Країни ЄС домовились розмістити військових інструкторів на території України, - Каллас 

"Я вітаю те, що сьогодні існує широка підтримка розширення мандату нашої військової місії ЄС EUMAM для проведення навчання та надання консультацій всередині України після встановлення перемир'я", - повідомила висока представниця ЄС з питань зовнішньої політики Кая Каллас за підсумками неформального засідання міністрів оборони у Копенгагені</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_15-41-05.jpg" length="106303" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:41:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫡Сьогодні відбулася перша цере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79640</link>
      <description>🫡Сьогодні відбулася перша церемонія поховання на Національному військовому меморіальному кладовище, — Зеленський

З гідністю та шаною ми проводжали п’ятьох воїнів, чиї імена ще не відомі, але їхній подвиг назавжди в історії нашої держави, історії нашої незалежності, — додав президент

Вічна пам’ять нашим героям. Вічна слава та вдячність кожному й кожній, хто загинув, обороняючи нашу країну</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:12:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ворожі ДРГ ліквідували ще н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79641</link>
      <description>⚔️ Ворожі ДРГ ліквідували ще на підступах. На Харківщині спростували прорив росіян біля Козачої Лопані

Сьогодні вийшов звіт ISW, в якому йдеться про те, що російським військам нібито вдалося просунутись на схід від Козачої Лопані вздовж траси E-105 Харків-Бєлгород.

Як повідомив начальник Дергачівської РВА В'ячеслав Задоренко, він поговорив з комбатом батальйону 58-ї окремої мотопіхотної бригади, який повністю спростував цю інформацію.

Дергачівська громада має 16 км кордону з державою-агресором. Фактично він є лінією фронту, уздовж якого ведуться активні бойові дії. Окупанти постійно здійснюють диверсійно-розвідувальну діяльність у цьому районі, однак жодних успіхів не мають, додав Задоренко.

За його словами, кілька ворожих ДРГ намагалися перейти кордон, але були ліквідовані на підступах до КПП "Гоптівка".</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-29_16-17-11.jpg" length="82393" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:17:11 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
