<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 19:06:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Військового російської армії С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80937</link>
      <description>Військового російської армії Сергія Комишана, українця з Донеччини за походженням, захопила в пoлoн 93-я бригада, і він розповів, як у 22-му році його відправили в наступ на Запоріжжя, як тричі він тікав із російського війська, і як тричі його вертали назад.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1602.MP4" length="18124023" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 16:29:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Ворог про</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80938</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Ворог проривається на Запорізькому напрямку! Цим хлопцям критично потрібні дрони!

🎯 Ціль: 250 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/6FHDgvPnfD

Переможемо тільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-25_16-55-38.mp4" length="4420098" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 16:55:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Історія наживо на ВДНГ!

У п’я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80939</link>
      <description>Історія наживо на ВДНГ!

У п’ятницю, 26 вересня, о 12:00 у межах «Книжкової країни» відбудеться зустріч із істориком Петром Кулаковським — кращим дослідником історії Черніговщини-Сіверщини XVII століття.

Тема розмови — надзвичайно цікава: як працювала королівська канцелярія Речі Посполитої та як сучасні історики відчитують документи, яким понад 400 років.

Подія також присвячена видавничому проєкту «РВВ» — масштабній серії публікацій документів під назвою «Метрика».

Наразі наше видавництво готує ще дві книги Литовської метрики, а в перспективі плануємо велику серію.

🗣 Нам надзвичайно важлива думка читачів і дослідників. Ваш прихід, запитання та пропозиції допоможуть удосконалити цю серію та зробити її максимально корисною для всіх, хто цікавиться історією України.

📍 Місце: ВДНГ, павільйон №1, зала 2
🎟 Вхід вільний

↪️Посилання на першу книгу серії https://rvv-kniga.com/product/ruska-volynska-metryka-knyga-za-1569-1572-1574-roky/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_17-15-52.jpg" length="196588" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:15:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Європейські дипломати в Москві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80940</link>
      <description>Європейські дипломати в Москві непублічно попередили кремлівську еліту: у випадку, якщо росіяни здійснюватимуть нові порушення повітряного простору НАТО, російські літаки будуть збивати, — Bloomberg.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_17-47-51.jpg" length="100622" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:47:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «НАТО та Євросоюз хочуть ого</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80941</link>
      <description>💬 «НАТО та Євросоюз хочуть оголосили моїй країні війну і прямо в ній беруть участь», - лавров, путінський придворний рібентроп, ймовірно, нервує з приводу рішення європейців збивати російські літаки в разі порушення кордону з Євросоюзом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1613.MP4" length="3667634" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:56:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷У Франції над військовою баз</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80942</link>
      <description>🇫🇷У Франції над військовою базою в районі Марни було помічені неідентифіковані БПЛА — RFI

Зокрема, вони пролетіли над військовою базою Мурмелон-ле-Гран</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_18-08-28.jpg" length="101643" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇭🇺Сьогодні 2 угорських(це не ж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80943</link>
      <description>🇭🇺Сьогодні 2 угорських(це не жарт) винищувачі Gripen перехопили 3 російських літака МіГ-31, а також Су-30 та Су-35, — НАТО

Повідомляється, що літаки ВПС рф пролетіли поблизу кордону Латвії</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_18-19-40.jpg" length="33857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:19:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Ось так виховують 500-го», </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80945</link>
      <description>💬 «Ось так виховують 500-го», - так командири окупаційної армії знущаються над російським бійцем в якості покарання за те, що він відмовився йти на штурм, і він кричить, що тепер готовий піти, куди завгодно. 

Показовий приклад того, як працює їхня система, яка створює з росіян військовий ресурс, бо ставить людей в безвихідне положення. 

Спочатку тебе обробляє пропаганда, і ти віриш, що є лише дві точки зору, державна і неправильна. 

Потім, під впливом пропаганди, ти йдеш підписувати контракт, бо можна «підняти» гроші. 

Але, коли ти починаєш розуміти, що тебе обдурили, починає діяти страх через фізичне покарання, і ти будеш робити все, що тобі накажуть.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1606.MOV" length="12598324" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:41:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кадри з камер дронів Сил безпі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80946</link>
      <description>Кадри з камер дронів Сил безпілотних систем під час сьогоднішніх атак про газорозподільчих станціях «Щастя», «Северодонецьк» та «Новопсков» на тимчасово окупованій території Луганської області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-25_18-57-06.jpg" length="62532" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:57:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
