<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 09:15:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💥🔥У Ростовській області  вибух</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78523</link>
      <description>💥🔥У Ростовській області  вибухи і пожежа в районі аеродрому Мілєрово.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-07_23-26-54.mp4" length="1962219" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 23:26:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін погодився на зустріч і</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78524</link>
      <description>‼️путін погодився на зустріч із Трампом, щоб тягнути час, — WSJ

За словами видання, малоймовірно, що ці переговори стануть переломним моментом у війні.

кремль може запропонувати план, який передбачає закріплення за росією частини окупованих територій в обмін на відвід військ з інших районів.

Якщо Київ та Європа відкинуть цю пропозицію, це дасть путіну привід звинуватити Україну у затягуванні війни, а Трампу — перекласти на неї відповідальність за продовження бойових дій</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_06-20-42.jpg" length="69008" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:20:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Краєвиди російського  Мілєров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78525</link>
      <description>🔥Краєвиди російського  Мілєрово після нічної атаки БПЛА.

Попередньо горить база з авіаційним паливом в районі аеродрому</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_06-39-32.jpg" length="71092" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 06:39:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Росія вночі атакувала Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78526</link>
      <description>❗️Росія вночі атакувала Україну 104 дронами, а також 8-ма швидкісними (реактивними) БпЛА

Сили ППО знешкодили 3 реактивні безпілотники та 79 "Шахедів" і дронів-імітаторів. 

Наслідки влучань у Київській, Одеській, Харківській і Дніпропетровській областях</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_07-19-56.jpg" length="77721" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:19:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Україна готова до припинення</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78529</link>
      <description>⚡️Україна готова до припинення вогню по всій лінії фронту. Але не визнаватиме контроль РФ над окупованими територіями, бо згідно з Конституції заборонено змінювати кордони чи поступатися територіями, — Telegraph</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_07-37-01.jpg" length="92709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:37:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🕯💔 На фронті, під час виконанн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78530</link>
      <description>🕯💔 На фронті, під час виконання бойового завдання, загинула бойова медикиня 3-ї штурмової - 39-річна молодша сержантка Марина “Мері”Гриценко

До 2022-го жінка була головним зберігачем фондів Чернігівського обласного художнього музею і на початку повномасштабки, разом із донькою навіть перебралась туди жити, щоб вберегти експонати від мародерів. 

Під час наступу на Чернігів долучилась до лав ЗСУ. Брала участь у боях за Харківщину та мала “Орден “За мужність” ІІІ ступеня - за відданість і хоробрість, під час порятунку побратимів на передовій. 

Вранці, 7 серпня 2025 року, її разом із двома побратимами під час бойового виходу вбив російський дрон. Вічна шана та щирі співчуття близьким.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-36-16.jpg" length="110760" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:36:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Чоловік намагався перелетіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78533</link>
      <description>🤷‍♂Чоловік намагався перелетіти кордон із Молдовою на параплані, але прикордонники затримали його ще до зльоту, — ДПСУ

48-річний житель Хмельницької області придбав параплан в інтернеті за 500 євро та збирався летіти «на око»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-38-30.jpg" length="186543" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:38:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐"Нуль. Нічогісінько", - у Євр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78536</link>
      <description>😐"Нуль. Нічогісінько", - у Європі збентежені через відсутність тиску Трампа на Путіна,  — The Washington Post 

Високопоставлений європейський чиновник заявив виданню, що здивований інформацією про можливу зустріч очільника Білого дому та російського диктатора. 

Попри всі ці галасливі заяви, Трамп не чинить жодного тиску на Путіна. Поки що. Нуль, нічогісінько


Також видання повідомляє, що українські високопосадовці не довіряють російській стороні у її прагненні до миру, а потенційна угода може бути лише спробою РФ заспокоїти Трампа та надати американському президенту політичну перемогу перед проміжними виборами у США.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-42-11.jpg" length="105665" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:42:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Стилет і Стилос» — ветеранськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78537</link>
      <description>«Стилет і Стилос» — ветеранське видавництво, що друкує якісну мілітарну літературу.

Цього тижня на їхньому сайті діє знижка -20% на всі книги за промокодом «Цаплієнко».

Що ми порадимо? 
Ось добірка кращих мілітарних книжок:

«Війна як внутрішнє переживання» Ернста Юнґера — філософське осмислення війни від бойового офіцера, що став одним із найвідоміших німецькомовних авторів.

«Жиль» П’єра Дріє ля Рошеля — роман одного з найбільш контроверсійних французьких письменників.

«На шляхах Европи» Романа Лазурка — спогади дивізійника, що воював «з українським серцем під німецьким одностроєм» (залишились останні примірники).

«Поза межами болю» Осипа Турянського — один із найважливіших українських текстів про Першу світову війну. 

«Рядові фортуни» Фредеріка Меннінга — автобіографічний роман австралійця, що зустрів Першу світову у лавах британської армії.

«Поле бою» Крістофера Філіпса — книга, яка розповідає про війни та соціальні трансформації, що сформували сучасний Близький Схід (а ще саме її купив на Арсеналі Президент)

Обирайте свої книги на сайті!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-08_08-58-31.jpg" length="128104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:58:31 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
