<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 15:09:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤝Volkswagen планує виробляти з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70519</link>
      <description>🤝Volkswagen планує виробляти зброю для армії Німеччини через мілітаризацію Європи, — ЗМІ.

Як зазначають, експорт автомобілів з Німеччини скоротився на 50%, що дозволить концерну використовувати резервні потужності.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_11-51-34.jpg" length="150292" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колона танків росіян розбита п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70521</link>
      <description>Колона танків росіян розбита під Торецьком.

На Торецькому напрямку воїни 28-ої бригади розмотали чотири «танки-сараї» з групою штурмовиків під металевими листами. 

Колона потрапила до вогневого мішка, після чого українські артилеристи та пілоти БПЛА взялися за ліквідацію штурмової групи.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:14:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️❗️Армія РФ суттєво просунула</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70522</link>
      <description>⚔️❗️Армія РФ суттєво просунулася на Курщині: це видно на картах, опублікованих Геншабом.

Однак за словами військових: "Програти бій не дорівнює програти війну". На думку Станіслава Бутянова, ворог вдало спланував операцію в Курській області, як і ЗСУ свого часу.

Наразі армія терористів РФ прагне зайти на Сумщину, щоб розширити зону бойових дій і оточити Сили оборони на Курщині. Однак про прорив кордону, зокрема в районі Новенького - не йдеться. Місцевість не дозволяє росіянам використовувати техніку, відтак їхнє завдання - іти на штурми маленькими групами і намагатись закріпитись, - сказав в телемарафоні речник ДПСУ Андрій Демченко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_12-16-04.jpg" length="134846" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:16:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Якщо росія відповість відмово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70524</link>
      <description>🥴Якщо росія відповість відмовою на запропоноване 30-денне перемир'я, це багато нам скаже, — держсекретар США Рубіо

Ми прагнемо гарантувати довгострокову безпеку України: який сенс витрачати час, щоб через три, чотири чи шість років знову побачити, як спалахне війна? Ми в цьому не зацікавлені</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_12-17-37.jpg" length="36820" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пріоритет для командування у К</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70525</link>
      <description>Пріоритет для командування у Курський області збереження життя наших військових, - Зеленський

Раніше аналітики DeepState  повідомили, що українські сили вийшли з міста Суджа</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-12_13-29-21.mp4" length="1648405" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:29:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯Знову завербовані фсб рф "жив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70528</link>
      <description>🤯Знову завербовані фсб рф "живі бомби"

15-ти і 17-річний підлітки планували серію терактів в Івано-Франківську, за які мали отримати $1700. Натомість один загинув, інший – втратив обидві ноги, – Нацполіція.

Хлопці працювали на замовлення спецслужб рф. Вони виготовили саморобну вибухівку, сховавши її в термосах і оснастивши металевими елементами для посилення ураження</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_14-20-12.jpg" length="184927" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:20:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Європейці обов’язково будуть </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70530</link>
      <description>🥴Європейці обов’язково будуть залучені до мирних перемовин між Україною та росією. Він зазначив, що ЄС відіграватиме важливу роль у тиску на Москву, оскільки постійно посилює свої санкції: 

Питання європейських санкцій буде на столі, не кажучи вже про те, що відбувається із замороженими активами РФ. Само собою зрозуміло, що для встановлення миру в Україні європейці мають прийняти якесь рішення про те, що вони збираються робити з цими санкціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_14-22-50.jpg" length="28704" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 14:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
