<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 14:09:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вночі Сили ППО збили 154 з 183</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Вночі Сили ППО збили 154 з 183 ворожих цілей, — ПС

Разом з тим 22 ударні БПЛА досягли своїх завдали ураження на 11 різних локаціях.

Повітряний напад відбивали авіація, зенітні ракетні війська, підрозділи РЕБ та безпілотних систем, мобільні вогневі групи Сил оборони України.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:07:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Сумщині ворожий дрон влучив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>На Сумщині ворожий дрон влучив у житловий будинок: дитина у критичному стані, - ОВА

Олег Григоров, керівник обласної адміністрації, повідомив, що від удару постраждала ціла родина в Сумській області, 4-річна дівчинка перебуває у важкому стані, її маму та бабусю госпіталізували.

Дитина має серйозні опіки, за її життя борються лікарі.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:12:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬На Чернігівщині масштабна пож</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81508</link>
      <description>🤬На Чернігівщині масштабна пожежа біля Прилук, після атаки ворога на енергетичний об’єкт</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-08_08-51-04.mp4" length="364740" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:51:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В росії випробовують аналог ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81509</link>
      <description>В росії випробовують аналог українського дрона для перехоплення повітряних цілей.

Схоже, знову, як і в історії з FPV, українці, самі того не бажаючи, підказали росіянам ідею ефективного озброєння.

Може, все, що є ексклюзивним та ефективним, треба максимально довго тримати в секреті?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-08_09-16-48.jpg" length="181939" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:16:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥 У Новосибірську раптово спа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81511</link>
      <description>🔥💥 У Новосибірську раптово спалахнула пожежа на заводі, що виробляє електроніку та оборонні елементи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-10-08_11-22-39.mp4" length="176130" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:22:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Далекобійник коригував удари р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81513</link>
      <description>Далекобійник коригував удари рф по Україні

СБУ затримала агента фсб, який під виглядом водія міжнародних перевезень займався коригуванням російських ударів по Україні. 

Він передавав ворогу геолокації об’єктів оборонної та критичної інфраструктури.

Перебуваючи у закордонних відрядженнях, агент відстежував переміщення озброєння і товарів військового призначення, які прямували в напрямку України.

Агент фсб фіксував координати цілей. прямо під час перевезення вантажів.

Для конспірації зберігав відповідні дані на шести смартфонах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-08_11-46-08.jpg" length="96342" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:46:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Німецька поліція зможе збив</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/81521</link>
      <description>🇩🇪 Німецька поліція зможе збивати дрони. Уряд затвердив закон, - Reuters

Тепер документ має розглянути німецький парламент.

Новий закон дозволяє поліції збивати безпілотники, які порушили повітряний простір країни, і окрім вогнепальної зброї також їх дозволено знешкоджувати лазерами або засобами РЕБ.

☝️ Зазначається, що поліція буде знищувати лише низьколітаючі дрони. Іншими ж займатиметься німецька армія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-10-08_12-30-12.jpg" length="54385" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:30:12 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
