<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 12:21:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💩рф може вчинити щось жахливе,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86626</link>
      <description>💩рф може вчинити щось жахливе, щоб підняти авторитет путіна у світі, — The Washington Post.

Авторитет російського диктатора путіна всередині країни та за її межами падає, зокрема, в очах президента США Трампа, у ключових союзників Москви та військової спільноти самої рф

путін уникає різких заяв, аби не демонструвати слабкість у відносинах із Трампом. Захоплення танкера під прапором РФ та публічне спростування заяв кремля з боку США свідчать, що Вашингтон більше не сприймає Москву як сильного гравця.

За оцінкою WP, ослаблення позицій Кремля збігається зі зростанням внутрішнього невдоволення в рф через війну проти України та руйнуванням міфу про «непереможність» Росії. Брехні путіна вже ніхто не вірить, а радикальні кола у Кремлі вимагають рішучих дій для відновлення авторитету рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_07-34-57.jpg" length="119826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:34:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡❌ На Чернігівщині знеструмлен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86628</link>
      <description>💡❌ На Чернігівщині знеструмлено близько сотні населених пунктів після ударів РФ по енергообʼєктах, - ОВА

Були влучання БпЛА в Холминській, Новгород-Сіверській, Менській і Корюківській громадах.

Найважча ситуація в північних громадах області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_07-50-37.jpg" length="78009" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:50:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Не провітрюйте кімнати та об</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86632</link>
      <description>‼️Не провітрюйте кімнати та обмежте перебування на вулиці: в низці областей Заходу України та на Київщині — зараз зафіксована небезпечна (!) якість повітря

Місцями в Львівській, Франківській, Чернівецькій, Вінницькій, Житомирській та Київській областях показник забруднення сягає 200 (!) при нормі 30–50.

Люди можуть відчувати головний біль, кашель, печіння в очах або горлі, особливо діти, літні люди та ті, хто має проблеми з диханням.

Причини такої якості повітря наразі невідомі.ю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_08-21-36.jpg" length="158737" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Харків зазнає ударів баліст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86633</link>
      <description>‼️ Харків зазнає ударів балістичних ракет, — мер повідомляє про прильоти

Також з 09:50 в напрямку Харкова веде вогонь реактивна артилерія.

Над містом розвідувальний дрон, очевидно, для коригування вогню противника.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_08-26-44.jpg" length="48652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:26:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«Альфа» СБУ у 2025 році лікв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86634</link>
      <description>❗️«Альфа» СБУ у 2025 році ліквідувала російських систем ППО на $4 млрд.

Зокрема, зафіксовано знищення:

▫️ систем С-300/ С-350/ С-400;
▫️ ЗРК «Бук-М1/ М2»;
▫️ ЗРГК «Панцир-С1/ С2»;
▫️ ЗРК «Тор-М1/ М2/ М3».

📡  Крім того, серйозних втрат зазнали російські засоби радіолокаційної розвідки та наведення. 

Знищено та уражено РЛС та радари, які є критично важливими для роботи ППО:

▫️ РЛС 55Ж6У «Небо-У/ Небо-М»;
▫️ РЛС «Подльот»;
▫️ РЛС «Ніобій»;
▫️ РЛС «Каста-2Е2»;
▫️ РЛС «Гамма-Д»;
▫️ РЛС «Противник-ГЕ»;
▫️ радіолокаційні засоби зі складу ЗРК «Бук», С-300/ С-400;
▫️ радар 92Н6 та інші.

🛫 Таким чином, було «пробито» коридори в багатошаровій ППО рф і забезпечено проходи для українських далекобійних дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5254.MP4" length="29258713" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:09:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Кремль заявив, що Путіна «зап</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86636</link>
      <description>🤬Кремль заявив, що Путіна «запросили» до Ради миру Трампа щодо Гази 

Спікер російського диктатора Дмитро Пєсков стверджує, що володимир путін буцімто «отримав запрошення до Ради миру щодо Сектору Газа», яку створює Дональд Трамп.

За словами Пєсков, «Москва вивчає запрошення та сподівається на контакти з Вашингтоном для прояснення деталей».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_10-48-42.jpg" length="44630" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:48:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Наслідки влучання російськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86637</link>
      <description>⚡️ Наслідки влучання російських ракет в Салтівському районі Харкова, – ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_10-54-12.jpg" length="112943" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:54:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Росія намагається розірвати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86639</link>
      <description>❗️Росія намагається розірвати енергосистему України та створити "острови", - ISW

В американському Інституті вивчення війни продовжують оцінювати, що Росія своїми атаками "намагається розділити енергетичну систему України та створити енергетичні острови, відрізані від систем виробництва, постачання та передачі електроенергії".

"Російські війська завдають ударів по енергетичній мережі України, намагаючись розділити її на дві частини вздовж східно-західного розриву", - йдеться у звіті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-19_11-06-16.jpg" length="33720" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:06:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Полк «Скеля» вже використову</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86640</link>
      <description>🔥 Полк «Скеля» вже використовує танки М1А1 «Abrams» на полі бою.

❓Що тут незвичного❓

▫️ Танки М1А1 «Abrams», які передали «Скелі», Україна отримала від Австралії в кількості 49 одиниць, що на сьогодні перевищує кількість танків, отриманих від США.

▫️ Виробники танків «Abrams» були проти цієї передачі, оскільки вважалось, що в умовах української війни танки є великою мішенню.

▫️ 425-ий полк «Скеля» продумав захист танків і тактику застосування, щоб максимально убезпечити екіпаж від дронів.

▫️ «Abrams» зайшов до Покровська і повністю виконав завдання, забезпечивши заведення одразу цілого відділення піхотинців.

▫️ Нажаль, на виході машина натрапила на міну і «роззулася», її довелось залишити, але екіпаж вийшов без подряпин. 

▫️ Вогневі точки окупантів були повністю подавлені на заправці WOG і на промзоні навпроти неї. Танк відпрацював весь боєкомплект. Окупанти витратили на танк до 15 ударних FPV-дронів без жодних результатів. 

⏯️ Більше в матеріалі тут https://m.youtube.com/watch?v=TvOytBGSJyU</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:11:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
