<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 16:10:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Путін змінив ціли війни, - пиш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73401</link>
      <description>Путін змінив ціли війни, - пише CNN.

Він нібито планує сфокусуватися на контролі окупованих територій замість захоплення нових.

Йому це потрібно для покращення стосунків зі США та стимулювання російської економіки.

Для українців, швидше за все, нічого нового.

Путін хоче зруйнувати українську державу, тож, навіть змінивши цілі війни зараз, він повернеться, рано чи пізно, до своїх божевільних планів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_10-06-23.jpg" length="108709" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 10:06:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Жінці, яка напала на Стернен</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73402</link>
      <description>⚡️Жінці, яка напала на Стерненка, оголосили підозру в держзраді та замаху на вбивство — СБУ

Слідство вважає: вона діяла в інтересах ворога. Наразі готується запобіжний захід.

Атака на українського активіста може виявитися частиною ширшого плану проти українського спротиву.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_10-29-57.jpg" length="161245" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 10:29:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Нападницю на Стерненка завер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73403</link>
      <description>❗️Нападницю на Стерненка завербували в інтернеті ще у 2024 році: СБУ поділилися деталями справи

▪️Підозрювану – 45-річну жінку з Одещини – завербували, коли вона шукала підробіток;
▪️Спершу вона стежила за авто, згодом – переїхала до будинку, де живе Стерненко, і отримала  пістолет Макарова з набоями. Також вона самостійно зробила вибуховий пристрій;
▪️У день нападу чекала волонтера під під’їздом і відкрила вогонь, коли він виходив. Одну кулю Стерненко отримав у ногу, нападницю одразу затримали.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-02_11-18-53.mp4" length="870879" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 11:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️11 прильотів у трьох районах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73404</link>
      <description>❗️11 прильотів у трьох районах і вже 31 постраждалий, — у Запорізькій ОВА уточнили наслідки однієї з наймасованіших атак по місту цієї ночі

Найбільше постраждав Олександрівський район, де один із дронів влетів у житловий будинок. Троє його мешканців були під завалами 15 годин.

Також пошкоджені 27 багатоповерхівок, понад 10 приватних будинків, корпуси двох ВНЗ, дитсадок, та електротягоремонтний завод, який обслуговує "Укрзалізницю", - повідомив речник ЗОВА Олександр Коваленко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_11-28-59.jpg" length="215567" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 11:28:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українській FPV-дрон завітав д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73407</link>
      <description>Українській FPV-дрон завітав до окупантів в бліндаж на другій лінії оборони поблизу міста Олешки в Херсонській області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6115.MP4" length="3817052" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 12:14:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️росіяни зможуть захопити всю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73408</link>
      <description>‼️росіяни зможуть захопити всю Україну у 2256-му році ціною 101 мільйона жертв, — аналітика Forbes

Такий прогноз розрахований на нинішніх темпах просування рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_12-46-59.jpg" length="149802" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 12:46:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Греції заарештували шпигуна </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73409</link>
      <description>В Греції заарештували шпигуна російської військової розвідки, який звітував про відправлення озброєння до України з міста Александропулос, - газета «Καθημερινή»

Він уродженець Грузії, йому 59 років, працює малярем і стверджує, що «готовий допомагати батьківщині за будь-які гроші».

Судячи з його заяв, Батьківщиною він чомусь вважає росію, а не Грузію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_12-57-56.jpg" length="86075" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 12:57:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Гарна новина від Bloomberg: Тр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73410</link>
      <description>Гарна новина від Bloomberg: Трамп планує чинити тиск на росію, щоб змусити її припинити війну, його команда вже підготувала кілька стратегій тиску на росію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_13-09-28.jpg" length="48111" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:09:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стільки ворогів в одному місці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73411</link>
      <description>Стільки ворогів в одному місці батальйон «Сила Свободи» давно не відбивав.

Противник 28.01.2025 пішов в масований штурм на позиції бригади НГУ «Рубіж».

Двадцять чотири окупанти залишились на полі бою.

Також «свободівці» спалили БМП і мотоцикл.

Лиманський напрямок стає гарячим.</description>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 13:54:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12 років в'язниці загрожує нач</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73412</link>
      <description>12 років в'язниці загрожує начальнику Черкаського міського ТЦК за зрив мобілізаційного плану, — ДБР

Посадовець умисно не призивав на службу деяких військовозобов’язаних, що завдало шкоди належному забезпеченню комплектування підрозділів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_14-42-44.jpg" length="118611" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 14:42:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна не зможе відкинути рф </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73413</link>
      <description>Україна не зможе відкинути рф на позиції, які вона займала у 2014 році, росія зі свого боку не зможе зайняти всю територію України, — Держсекретар США Рубіо 

Це війна, у якої немає військового рішення.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_14-45-25.jpg" length="28876" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 14:45:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️З початком переговорів про п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73414</link>
      <description>❗️З початком переговорів про перемир'я життя в Україні стало небезпечнішим, — NYT

Тільки за перші 24 дні квітня в результаті бойових дій було вбито або поранено 848 мирних жителів — це на 46% більше, ніж за той же період минулого року.

Цього року 40 тисяч людей через бойові дії покинули прифронтові райони в Херсонській, Харківській, Донецькій і Сумській областях.

Від першого «перемирного» дзвінка Трампа путіну, а потім Зеленському, тільки за 30 днів, рф запустила по Україні 4694 ракети та безпілотника. До таких «розмов» цілей запущених по Україні було вдвічі менше. 

Як висновок. Після спроби Трампа налагодити діалог з російським агресором, дні і ночі в Україні стали ще більш небезпечними, більше людей лишились життів, здоров’я і домівок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-02_15-12-40.jpg" length="196493" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 15:12:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
