<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2025 06:12:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Росіянин вирішив пограти у стр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76904</link>
      <description>Росіянин вирішив пограти у стрілялки з дроном і програв, - підрозділ «Гострі Картузи»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8597.MP4" length="5812928" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 18:44:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вашингтон не відмовився від пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76905</link>
      <description>Вашингтон не відмовився від підтримки Києва, а скасував окремі категорії допомоги, — прем'єр-міністерка Італії Джорджа Мелоні

США переглянули рішення про постачання певних компонентів, що «є важливим фактом, але дуже відрізняється від повної відмови». 

Мелоні повідомила, що особисто говорила із Трампом, обговорювала з ним Україну й торговельні мита і «сподівається на позитивні зрушення в цьому питанні».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-04_20-49-42.jpg" length="63633" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 20:49:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷🇬🇧 Макрон і Стармер скликают</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76910</link>
      <description>🇫🇷🇬🇧 Макрон і Стармер скликають коаліцію рішучих домовлятися про "сили заспокоєння" в Україні 

Наступного тижня французький президент Еммануель Макрон їде до Великої Британії, де 10 липня разом з Кіром Стармером має співголовувати на зустрічі європейських союзників України, метою якої буде обговорення "сил заспокоєння" та тиску на росію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-05_04-17-50.jpg" length="94202" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 04:17:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Під атакою БПЛА вночі був ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76911</link>
      <description>💥 Під атакою БПЛА вночі був військовий аеродрому в Борісоглєбську, Воронезької області.

Ураження та пожежі підтверджується кадрами обʼєктивного контролю та сервісом NASA FIRMS.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-05_04-21-00.mp4" length="2203805" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 04:21:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥В російських Чебоксарах атак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76914</link>
      <description>💥🔥В російських Чебоксарах атаковано підприємство «ВНІІР-Прогрес», яке виготовляє антени для армії рф

Антени «Комета» захищають російські дрони від засобів РЕБ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-05_04-23-59.mp4" length="2542078" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 04:23:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Схоже, путін хоче йти до кін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76916</link>
      <description>❗️Схоже, путін хоче йти до кінця і просто продовжувати вбивати людей, — Трамп

США, за словами Трампа, продовжать допомагати Україні в питанні боєприпасів.

«Ми допомагали їм і будемо продовжувати допомагати. Ситуація досить складна. Побачимо, що буде далі. Я вже казав вам, що був дуже незадоволений розмовою з президентом путіним.» — заявив Трамп.

Трамп: Україні потрібні «Patriot» для захисту. Я не хочу, щоб гинули люди. Їм знадобиться щось для захисту.

Журналіст: Ви відправите їм ще(“Patriot” та ЗКР до них)?

Трамп: Ми розглянемо це питання.

Також Трамп знову заявив, що поводиться з рф жорсткіше, ніж з Іраном (який він бомбив) і що говорив з путіним про санкції під час останньої розмови.

«Ми багато говорили про санкції. Я би не сказав, що він їм радий. Так, йому вдавалося з ними впоратися, але це були санкції Байдена. А мої доволі жорсткі. Можливо їх буде введено. Він знає це, він професіонал» — сказав Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-05_05-48-39.mp4" length="1346905" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 05:48:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Уражено аеродром «Борисоглєб</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76917</link>
      <description>💥 Уражено аеродром «Борисоглєбськ» у Воронезькій області РФ - Генштаб

Це місце базування ворожих літаків Су-34, Су-35С та Су-30СМ. Уражено склад з керованими авіабомбами та навчально-бойовий літак</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-05_05-49-54.jpg" length="60903" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 05:49:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
