<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 13:27:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали у </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76389</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали у Харкові російську агентку, яка передала військовим ЗСУ замінований скутер нібито, як «волонтерську допомогу»

Того дня, 20 червня, росіяни активували вибуховий пристрій, який був захований у багажнику скутера, коли поруч перебували двоє військових.

Вибух стався біля харківського кафе, куди ворог заманив воїнів під виглядом передачі їм «волонтерського» моторолера.

За даними слідства, для злочину агресор завербував 19-річну харків’янку; з власних джерел дізнались, що її зовуть Катерина Пихтіна, сама дівчина з Золочівського району, але проживає в Харкові.

Після вербування вона отримала детальні інструкції від куратора на виготовлення СВП в «домашніх» умовах.

Готовий СВП фігурантка привезла на місце стоянки скутера та заховала багажнику.

По камері, яка була замаскована на місці теракту, російські спецслужбісти відстежили прибуття військових на «локацію».

Після вчинення злочину терористка намагалася «залягти на дно», але за декілька годин її затримали правоохоронці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_09-54-46.jpg" length="62086" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 09:54:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мешканці Херсона поділились фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76391</link>
      <description>Мешканці Херсона поділились фото дрона з боєприпасами, який впав в Таврійському мікрорайоні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_10-11-25.jpg" length="354662" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 10:11:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Антидронові плащі дещо пере</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76392</link>
      <description>❗️ Антидронові плащі дещо переоцінені, - вважають оператори батальйону підтримки 59-ї окремої штурмової бригади, які біля Покровська перетворили на феєрверк трьох російських окупантів разом з їхніми боєприпасами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8212.MP4" length="9631714" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 10:51:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вже 19 загиблих у Дніпрі через</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76393</link>
      <description>Вже 19 загиблих у Дніпрі через вчорашню атаку росіян. Загалом в області — 21. Понад 300 поранених, — ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_11-27-05.jpg" length="201477" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 11:27:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇰🇺🇦 Данія стане першою країно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76394</link>
      <description>🇩🇰🇺🇦 Данія стане першою країною, з якою Україна запустить спільне оборонне виробництво, — Зеленський і Фредеріксен</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8213.MP4" length="4340875" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 11:41:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Пожежа і потужна детонація н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76398</link>
      <description>💥🔥Пожежа і потужна детонація на території військової частини біля російської Чити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-25_12-08-28.mp4" length="931180" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:08:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори БПЛА «SICARIO» зруйн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76401</link>
      <description>Оператори БПЛА «SICARIO» зруйнували міст на південному напрямку за допомогою скидання бомб з гексакоптера.

Підрозділ безпілотної авіації успішно провів операцію з ліквідації переправи. 

Її руйнування значно обмежило логістичні можливості противника у цьому районі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8216.MP4" length="7492394" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:10:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіяни почали встановлювати к</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76402</link>
      <description>Росіяни почали встановлювати корабельні зенітні гармати АК-630 в якості довготривалих вогневих точок. 

АК-630 — це шестиствольна гармата калібром 30 мм зі скорострільністю до 1000 пострілів на хвилину.

Гармати знімають з кораблів і розташовують на окупованому півдні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_12-39-29.jpg" length="18508" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В НАТО наступає перелом: країн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76405</link>
      <description>В НАТО наступає перелом: країни Північноатлантичного Альянсу зобов'язалися збільшити оборонні витрати до 5% ВВП до 2035 року. 

На саміті в Гаазі лідери держав оголосили про «залізну прихильність» усіх країн блоку ключовій 5-ій статті Хартії НАТО про колективну оборону.

В комюніке також наголошується, хоч і стримано,  на подальшій підтримці України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-25_13-11-26.jpg" length="100105" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:11:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
