<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 19:16:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Фортифікації - наш біль і наші</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68314</link>
      <description>Фортифікації - наш біль і наші граблі, на які ми вчергове наступаємо.

На карті село Горіхове. По суті, останній серйозний форпост в Донецькій області по «маршруту» руху окупантів в бік Дніпропетровщини.

На мене виходять наші військові, які бʼють на сполох, - вони уважно дивляться і не бачать, щоб за Горіховим було щось серйозне накопане. 

Найгірше, що на цій ділянці вже нишпорять ворожі дрони і теж дивляться. І бачать теж саме, що бачать наші воїни.

📝 «Це було постійно з 22-го. Я пам'ятаю як ми виїжджали з Авдіївки, як з Бахмута, все те саме. Піхота відступить і буде копати, але буде марно. Пілотам, мінометам теж. Через це швидкість відступу множиться на X5», - пише людина з десятирічним бойовим досвідом.

Може, досить вже граблів?

А, може, командування впевнено, що далі вони не підуть?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_18-01-59.jpg" length="40839" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:01:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мої колеги сьогодні потрапили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68316</link>
      <description>Мої колеги сьогодні потрапили під обстріл. Оператора, з яким я мав нагоду працювати, поранило.

Знімальна група «ТСН», журналіст Олександр Моторний і оператор Павло Бориско, потрапили під російський обстріл під Вовчанськом. 

Паша отримав множинні поранення середньої тяжкості, уламки, зламана нога та розрив барабанної перетинки.

Він фільмував запуск безпілотника і був поряд з бійцем, який запускав коптер. В цей момент їх атакував ворожий дрон.

Павло зараз в шпиталі. 

Друже, одужуй і якомога швидше ставай на ноги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_18-30-18.jpg" length="120336" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:30:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Азербайджанський літак, який в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68317</link>
      <description>Азербайджанський літак, який впав в грудні, був збитий російською ракетою з комплексу «Панцир-С», і в Баку мають фрагмент ракети, його вилучили з уламків літака, — Reuters.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_18-42-03.jpg" length="97114" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:42:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трибунал для путіна буде створ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68318</link>
      <description>Трибунал для путіна буде створений в квітні 2025-го на базі Ради Європи, - джерело «Європейської правди»

В Брюсселі 3-4 лютого відбулась  13-ї зустріч групи держав (Core Group) зі створення спеціального трибуналу щодо злочину агресії проти України.

Був затверджений проєкт статуту трибуналу і досягнута домовленість про його запуск на базі двосторонньої угоди України з Радою Європи.

Про це кореспондентові «Європейської правди» повідомив один з європейських посадовців, який брав участь у засіданні групи.

За словами посадовця, спецтрибунал з покарання злочину агресії проти України буде створений на базі Ради Європи, про що оголосять під час останнього, 14-го, засідання групи держав (Core Group) зі створення спецтрибуналу у 2025 році.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_19-10-26.jpg" length="20410" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:10:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Ще один росіянин недорахував</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68319</link>
      <description>🔞 Ще один росіянин недорахувався своїх ніг

На Харківщині воїни 8-го полку ССО знищили росіянина, який довго тікав від безпілотника. 

Але той виявився спритнішим</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:12:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
