<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 06:22:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Представник Трампа Віткофф д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68688</link>
      <description>❗️Представник Трампа Віткофф дійсно відвідав москву сьогодні, – Білий дім.

Він посприяв звільненню ув'язненого в рф екс-співробітника посольства США Фогеля, засудженого там на 14 років. 

Повернення Фогеля у Білому домі назвали проявом «доброї волі» з боку росії та «хорошим знаком» на шляху до завершення війни в Україні.

Серйозно?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_19-21-37.jpg" length="109198" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:21:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запорізький напрямок, безпілот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68689</link>
      <description>Запорізький напрямок, безпілотники прикордонників навіки заспокоїли групу російських штурмовиків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2973.MP4" length="8935528" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:08:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Росіян не пустили на свою базу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68690</link>
      <description>Росіян не пустили на свою базу в Сирії.

Військовий конвой із 30 російських машин не зміг потрапити на базу у Тартусі. 

Простоявши на КПП вісім годин, вантажівки повернулися на авіабазу до Хмейміма. 

Інцидент стався на тлі останніх заяв міністра оборони Сирії. 

Мурхаф Абу Касра ясно дав зрозуміти, що, в обмін на розміщення російських баз у країні, Дамаск хоче отримати Башара Асада, і путіну треба думати, що йому важливіше, друг чи бази.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:19:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Замість особистого жетону - за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68691</link>
      <description>Замість особистого жетону - записка смертника.

Бійці 110-ої бригади щойно взяли в полон Громика Олександра Олександровича з 37-ої бригади рф.

Тиждень він блукав в районі Нового Комара поруч з Великою Новосілкою.

Залишившись без їжі та води, втративши свого товариша, вирішив ініціативно здатися. 

💬 «Здався в полон, тому що захотів дуже жити. І раджу вам, хлопці, робити свій вибір. Краще здайтеся, кидайте все і валіть звідти. Тому що це не наше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-11_20-45-29.jpg" length="85874" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:45:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🎙️💬 «Неможливо знехтувати ти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68693</link>
      <description>❗️🎙️💬 «Неможливо знехтувати тими людьми, які вже зробили цей крок», - міноборони обіцяє, що 1000000 гривень зможуть отримати всі добровольці, які приєдналися до війська до 25 років ще до нових умов контракту, за алгоритмом потрібно звернутись до командира.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2977.MP4" length="8103558" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:00:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Шок! Під Покровськом двоє росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68694</link>
      <description>Шок! Під Покровськом двоє російських штурмовиків рухаються в бік українських позицій - один кульгає на милицях, а другий взагалі повзе по землі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2978.MP4" length="10245519" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 21:10:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ Оперативна інформація щодо </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68695</link>
      <description>‼️ Оперативна інформація щодо ворожої атаки на Київ від ДСНС

12 лютого під ранок російські війська завдали ракетного удару по столиці. Рятувальники ліквідовують наслідки атаки в Оболонському, Святошинському та Голосіївському районах.

▪️ Оболонський район: сталось руйнування у двох офісних будівлях, в одній із них виникла пожежа. Займання ліквідовано.
На жаль, одна людина загинула та одна постраждала.

▪️ Святошинський район: сталось загоряння на даху багатоповерхівки. Пожежу ліквідовано.

▪️ Голосіївський район: сталось загоряння у двоповерховій складській будівлі. Ліквідація пожежі триває.

Загалом на місцях подій наразі працює понад 80 рятувальників та 17 одиниць пожежно-рятувальної техніки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-12_04-38-30.jpg" length="53540" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:38:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Я сподіваюся, що це початок в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68698</link>
      <description>🤬Я сподіваюся, що це початок відносин, у яких ми зможемо закінчити цю війну і мільйони людей не будуть гинути — це вже друга заява Трампа про можливість припинити війну, яку росія супроводжує масованими ракетними ударами по Україні. Сьогодні внаслідок атаки рф в Києві один загиблий, двоє людей госпіталізовані, серед них дитина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-12_05-19-39.mp4" length="4558673" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:19:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
