<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 10:09:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥🔥Після нічної атаки в окупова</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84837</link>
      <description>🔥🔥Після нічної атаки в окупованому Криму  у Сімферополі біля ДРЕС палає нафтобаза.

Вибухи і прилоьти також у Феодосії, Гвардійську та Севастополі.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:22:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84840</link>
      <description>🇺🇸🇪🇺 Епоха домінування США над Європою закінчилася.

🎙️ Фрідріх Мерц оголосив про кінець епохи захисної ролі Америки для Європи.

💬 «Десятиліття Pax Americana для нас закінчилися. Ностальгія не допоможе. Це факт! Амерканці нині дуже наполегливо відстоюють свої інтереси. Тож тепер ми повинні відстоювати й власні», — заявив канцлер Німеччини.

ℹ️ «Pax Americana» — це період після Другої світової війни, коли США були головним гарантом безпеки та стабільності в західному світі.

📑 Його слова пролунали невдовзі після публікації Стратегії національної безпеки США, у якій прямо зазначається, що ЄС має брати оборону на себе.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:42:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Безпілотники вночі атакували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84841</link>
      <description>💥🔥Безпілотники вночі атакували нафтобазу в Урюпінську Волгоградської області рф, а також Смоленську ГРЕС і два нафтопереробні заводи, в Ярославлі та Краснодарському краї.

Після атаки на об’єкти інфраструктури частина населених пунктів залишилася без електропостачання.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:58:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ У Запоріжжі ворожий приліт </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84844</link>
      <description>‼️ У Запоріжжі ворожий приліт біля місцевого супермаркету, наразі відомо про 4 поранених— ОВА</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:58:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Теракт у Сіднеї: ісламські рад</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84845</link>
      <description>Теракт у Сіднеї: ісламські радикали обстріляли зібрання євреїв, є загиблі та поранені

Інцидент стався на пляжі Бонді під час святкування Хануки.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:12:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Сили оборони України уразил</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84848</link>
      <description>⚡️ Сили оборони України уразили низку стратегічних об’єктів противника

Підрозділи Сил оборони України уразили потужності Афіпського НПЗ у Краснодарському краї та нафтобазу «Урюпінська» у Волгоградській області рф. На обох об’єктах зафіксовано вибухи та пожежі, ступінь збитків уточнюється.

🔥 Удари також завдано по військових цілях на тимчасово окупованих територіях України. На ТОТ Донецької області уражено станцію РЕБ «Волна-2», пункти управління 76-ї дшд, а також РЛС «Імбир».

⚡️ У Запорізькій області під удар потрапили ЗРК «Тор-М2» і лабораторія БПЛА, а в окупованому Криму — дві бази ПММ та РЛС «Каста-2Е2» і 96Л6Е для систем ППО С-300/С-400.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:32:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перехожий у момент нападу у Сі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84849</link>
      <description>Перехожий у момент нападу у Сіднеї накинувся на терориста під час стрільби та відібрав рушницю</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:48:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Триває пожежа на нафтобазі в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/84850</link>
      <description>🔥Триває пожежа на нафтобазі в Урюпвнську після атаки дронів</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:57:14 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
