<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:32:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Санкції не діють: ЄС купив ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85994</link>
      <description>🤬Санкції не діють: ЄС купив російського металу на майже 2 мільярди євро

Попри війну та 18 пакетів санкцій, ЄС продовжує справно сплачувати росії за металопродукцію — зокрема, сляби та чавун. 

Тільки за січень–жовтень 2025 року Євросоюз імпортував з росії металопродукції на 1,72 млрд євро. 

Найбільші любителі російського товару — Бельгія, Італія, Чехія та Данія. 

До речі, саме в Бельгії працюють заводи власника Новоліпєцкого металургійного комбінату (НЛМК) Володимира Лісіна, який активно допомогає росії виробляти ракети, дрони та ядерну зброю. Сам же він — досі не під санкціями.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_09-49-13.jpg" length="96220" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:49:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У Дніпрі надзвичайна ситуація </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85995</link>
      <description>У Дніпрі надзвичайна ситуація національного рівня після ударів РФ, — Філатов

За словами мера, в лікарнях поступово відновлюють електропостачання, при цьому всі медзаклади забезпечені альтернативними джерелами живлення. 

Каналізація міста заживлена, лівий берег підтримується резервними джерелами електроенергії, а ситуація з водопостачанням на правому березі поступово стабілізується.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-08_10-05-10.mp4" length="30876100" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:05:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Біля Парижа знайдено мертвим р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85997</link>
      <description>Біля Парижа знайдено мертвим російського журналіста

За даними джерел, 6 січня він нібито випав з вікна своєї квартири у французькій комуні Медон. 

Ймовірно, йдеться про журналіста Євгена Сафронова, йому 38 років

Півроку тому Сафронов переїхав до Парижа. За тиждень до смерті в нього зламали акаунти в соцмережах.

Le Figaro зазначає, що журналіст отримував погрози з Росії.

У квартирі також перебував сусід загиблого, який був у стані шоку й розмовляв лише російською мовою. 

Його доправили до лікарні під поліцейським конвоєм.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_10-23-39.jpg" length="152159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:23:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Командири окупаційної армії мі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85999</link>
      <description>Командири окупаційної армії місяць готували завдання, яке неможливо було виконати, - так стверджує полонений, який не хотів воювати.

Данило Квашин, 20.01.2004 р. н., Ростовська область, м. Азов, с. Кулишівка, 83 окрема десантно-штурмова бригада.

💬 «Впродовж місяця нам розповідали, яким буде завдання. Я розумів, і внутрішнє чуття підказувало — з нього багато хто не повернеться, зокрема й я. Тому вирішив утекти в СЗЧ, щоб вижити».

Ті, хто залишилися, — не повернулися. 23 людини. 

Коли його спіймали — свої ж почали катувати. Потім — яма. Тиждень знущань. Наказ «Спокутувати провину кров’ю».

Замість того, щоб виконувати накази командирів, росіянин вирішив скласти зброю і здався  в полон.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:44:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️ 200 000 родин Дніпропетровщ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86000</link>
      <description>‼️ 200 000 родин Дніпропетровщині знову мають світло після обстрілів, — ДТЕК

Продовжують повертати електроенергію й критичній інфраструктурі — наразі майже всі обʼєкти області з напругою.

Без світла все ще залишається близько 600 000 родин області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_11-06-09.jpg" length="104445" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:06:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Суд дозволив Шуфричу вийти пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86001</link>
      <description>😳Суд дозволив Шуфричу вийти під заставу у 33 млн грн

Про це пише «Telegraph». За інформацією видання, рішення ухвалили 6 січня. Суд визначив розмір застави у 33 млн 280 тис. грн.

Цю інформацію підтвердив адвокат Шуфрича Віктор Карпенко, з яким зв’язалося видання. За його словами, після внесення застави підзахисний матиме право вийти з-під варти.

Водночас захисту наразі невідомо, коли саме буде внесена застава і чи буде внесена взагалі.

Нагадаємо, Нестора Шуфрича звинувачують у державній зраді, роботі на агентурну мережу ФСБ та веденні підривної діяльності в інформаційній сфері. З вересня 2023 року політик утримується в СІЗО.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_12-06-49.jpg" length="23609" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 У січні Київ та інші регіони</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86003</link>
      <description>🤯 У січні Київ та інші регіони очікує сильний мороз до -30 °C, — Ventusky

Найхолодніший день у Києві прогнозують на 15 січня, коли температура може впасти до мінус 27 градусів</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_12-23-27.jpg" length="130145" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:23:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Працівнику ТЦК оголосили про п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86004</link>
      <description>Працівнику ТЦК оголосили про підозру в Миколаєві: 30 скарг на побиття, — ДБР

За даними слідства, під час мобілізаційних заходів він застосовував фізичну силу до військовозобов’язаних.

У Миколаєві правоохоронці отримали щонайменше 30 скарг на дії співробітників Корабельного ТЦК та СП під час перевірок документів. Офіцера залучили для «посилення» роботи ТЦК, однак він неодноразово застосовував насильство до людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-07-32.jpg" length="127679" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:07:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Майстерна робота операторів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86005</link>
      <description>⚡️ Майстерна робота операторів БПЛА 116 ОМБр зі знищення «Supercam», «Молнії», інших дронів, а також танку, на підступах до Купʼянська.

🎥 10-й армійський корпус</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4930.MP4" length="9130125" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:09:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Працівник ТЦК на Івано-Франк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86007</link>
      <description>❗️Працівник ТЦК на Івано-Франківщині разом зі своїм начальником знущався над мобілізованими, - ДБР.

Вони принижували, катували, били та вимагали гроші від людей, що підлягали мобілізації, 

Суд узяв офіцера та його підлеглого під варту без права застави.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-08_13-14-18.jpg" length="159915" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:14:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Молекулярна депортація окупа</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86008</link>
      <description>💥🔥Молекулярна депортація окупантів, які спробували зайняти будинок у Куп'янську</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-08_13-14-51.mp4" length="1286992" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
