<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 23:08:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>На Харківщині прикордонники по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>На Харківщині прикордонники позбавили ворога зору, зв’язку та місць для схованок, - знищені укриття, камера спостереження, антена, а також уражено чотири ворожі позиції</description>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 16:24:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Машина окупантів намагалася ви</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Машина окупантів намагалася виїхати з населеного пункту Піски в Донецькій області, однак зустрілась з українським дроном.</description>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 16:26:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Просування ворога на Сумщині, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Просування ворога на Сумщині, окупантам вдалося закріпитися на ділянці населених пунктів Веселівка-Журавка-Новеньке-Басівка, - аналіз DeepState, який варто почитати 

 В перших числах березня кацапи здійснили перші спроби зайняти позиції на Сумщині в процесі активного витіснення бійців СОУ з Курщини. Зайнявши Свердликово, ворог почав витісняти наші позиції з під кордону і формувати можливість для перекриття логістики. Перші спроби заходу на Сумщину почалися з села Новеньке, які закінчилися без успіху, адже фізично села як такого вже не було і ховатися кацапам довелося у побудованих позиціях або в посадках, тоді Силам Оборони вдалося відтіснити противника, але активний тиск та робота дронами не дала можливості там пробути довго. Далі розвиток подій набирав обертів через Журавку і певний час Силам Оборони вдавалося стримувати і здійснювати ураження по ворогу вздовж кордону. 

Через Новеньке ворог довгий час здійснював захід в глибину і рухався в сторону Басівки, щоб спробувати закріпитися на даній місцевості і виконати на той момент актуальну задачу по фізичному закриттю логістики в Суджу. Але Силам Оборони вдавалося довго стримувати ворога, зокрема, роботою дронів, куди підтягнули підкріплення для стабілізаційних заходів. Через відсутність успіхів на даній ділянці ворог почав шукати нові спроби просувань і натиснув на Журавку і Веселівку. Українські військові почали множити спроби ворога просунутися в районі Журавки, однак, ворог нащупав слабке місце між Журавкою і Новеньким, використовуючи посадки для заходу вглиб. На жаль, постійний тиск піхоти дався взнаки і кількістю вони взяли перевагу в даному районі. Дуже часто можна було бачити спроби ворога на швидкості пролетіти на квадроциклах в сторону Басівки і всі ці спроби множилися на нуль, навіть, при успішній спробі доїхати в село. 

Довгий час Сумщину можна було сприймати як сіру зону, адже бійці Сил Оборони намагалися і намагаються стримувати ворога, здійснюючи ураження дронами по переміщенню і спробах накопичуватися. В даному районі кацапи використовують піхоту і залучають квадроцикли для швидкого доїзду до заданої точки штурму. Однак варто констатувати, що їм вдалося закріпитися по відтинку Веселівка-Журавка-Новеньке-Басівка і вони продовжують здійснювати спроби зайти в Біловоди, а також складною є ситуація в Локнях. Зокрема, наші підрозділи активно працюють по кацапах в даних населених пунктах. Нещодавно, до прикладу, було ліквідовано ворожу піхоту, яка забігла в будинки в Біловодах, дронщиками ДПСУ.

Силам Оборони вдалося дещо стабілізувати різке просування в глибину Сумщини, а екіпажі щодня і щоночі знищують піхоту, яка лізе, як сарана, намагаючись, хоч і з великими втратами, зайняти ще території, адже після витіснення нас з Курщини у них в планах було створення "буферної зони" на Сумщині, що цілком логічно і очікувано в даному сценарії розвитку подій.</description>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 16:46:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>російські солдати підійшли до </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74588</link>
      <description>російські солдати підійшли до збитого дрона, який ще не вибухнув, і поплатилися за це, бо за кілька секунд безпілотник здетонував в той момент, коли росіяни знайшли його.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6942.MP4" length="1435981" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 17:34:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Кияни збираються в метро, в мі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74594</link>
      <description>Кияни збираються в метро, в місті чутно вибухи, повідомив Кличко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-24_21-45-16.jpg" length="76095" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 21:45:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Голосіївський район столиці, п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74597</link>
      <description>Голосіївський район столиці, пожежа в будівлі після падіння БПЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6944.MP4" length="307371" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 22:31:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Миколаєві пів будинку знесло</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74599</link>
      <description>В Миколаєві пів будинку знесло шахедом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6945.MP4" length="1458861" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 22:41:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
