<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 15:14:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Харків був готовий до атак н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86370</link>
      <description>⚡️Харків був готовий до атак на энергетику, Київ - ні, — Шмигаль про енергокризу в столиці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-14_12-11-58.mp4" length="1760312" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:11:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Основний напрямок російсько</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86371</link>
      <description>⚡️ Основний напрямок російського удару в районі Покровська це населений пункт Гришине, - Сергій Окішев, офіцер відділу комунікацій 7-го корпусу швидкого реагування ДШВ

🎙️ Щойно поспілкувались з Сергієм на напрямку, і ось кілька тез речника 7-го корпусу ДШВ.

▫️ Основне завдання, яке поставлене перед окупантами - вихід на Гришине, щоб, рухаючись назустріч з Гришиного і з Родинського, замкнути кільце навколо Мирнограда.

▫️ Українським десантникам та іншим підрозділам протистоїть 76-а Псковська десантно-штурмова дивізія, головна ударна сила росіян в районі Покровська.

▫️ Методика росіян незмінна: інфільтрація великою кількістю малих груп піхоти.

▫️ В корпусі відчувається брак людей, але, за твердженням офіцера, він не є критичним, враховуючи, що українські десантники більш підготовлені.

▫️ Шанс втримати Покровський напрямок є, потрібно більше людей, боєприпасів та інших засобів, зокрема, БПЛА, як від держави, так і від волонтерів.

📡📺🗼Детальніше в програмі «ТСН Тиждень» в неділю о 20:00 на «1+1».</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:12:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Українська ППО майже щодня з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86373</link>
      <description>⚡️Українська ППО майже щодня збиває нові «шахеди», оснащені ракетами</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_12-39-40.jpg" length="302348" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:39:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡 На правому березі Києва світ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86374</link>
      <description>💡 На правому березі Києва світло подається за графіком орієнтовно 5 годин зі світлом і 5 годин — без, — Свириденко

💡 На лівому березі ситуація складніша: 3–4 години зі світлом і 9–10 годин без електрики.

Інші заяви прем'єр-міністерки про енергоситуацію в Києві:

➡️Ритейл-мережі у Києві не припиняють роботу й працюють на генераторах.

➡️У районах, де зараз найбільші проблеми з електроживленням, ДСНС забезпечує житлові будинки генераторами. 

➡️Пального достатньо: оператори збільшили імпорт і формують необхідні запаси для стабільної роботи генерації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_12-45-21.jpg" length="46018" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:45:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СОУ вперше збили нову модифіка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86375</link>
      <description>СОУ вперше збили нову модифікацію реактивного шахеда під назвою «Герань-4», що був оснащений ракетою Р-60.

Відмінності по «Герань-4»: вища крейсерська швидкість – 500 км/год, тоді як «Герань-3» літала до 335 км/год. Також нова модифікація отримала вдвічі потужніший двигун та дальність до 850 км, тоді як раніше було до 600 км</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_13-13-57.jpg" length="234922" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:13:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На них чекали. Але все не так </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86378</link>
      <description>На них чекали. Але все не так сталося, як розраховував противник.

Бійці 53-ї ОМБР нарвались на засідку з застосуванням сплячих безпілотних «камікадзе» у смузі Третього армійського корпусу.

Хлопці зі сталевими нервами спрацювали оперативно і відкрили вогонь у небо. 

Збили кілька FPV, рухаючись напролом, щоб виконати логістичну задачу біля Лимана.

Драматичний епізод від бійців Зенітної ракетної  батареї.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:21:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️росія намагається завоювати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86379</link>
      <description>⚡️росія намагається завоювати плацдарм для обстрілів Запоріжжя, -  речник Сил оборони півдня Владислав Волошин

Російські війська намагаються прорватися до Степногірська Запорізької області. Це селище розташоване на вигідному для ворога плацдармі, який відкриває вогонь по Запоріжжю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_13-22-50.jpg" length="113522" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪🇺🇦 Німеччина передасть Украї</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86380</link>
      <description>🇩🇪🇺🇦 Німеччина передасть Україні кілька багатоцільових гелікоптерів «Westland Sea Lynx» Mk.88A.

Вони мають максимальну швидкість до 324 км/год. 

Машини оснащені РЛС «Seaspray-3000» і оптичною системою FLIR з можливістю виявляти інфрачервоне випромінювання. 

На гелікоптер можна встановити 12,7-мм кулемет, торпеди або протикорабельні ракети малої дальності.

Тобто, за певних умов, гелікоптери можна буде використовувати і для збиття «шахедів», і для інших завдань.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_13-43-24.jpg" length="47483" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:43:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Шахеди», що атакують залізниц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86381</link>
      <description>«Шахеди», що атакують залізницю «Ковель-Київ», мають на собі магнітні міни ПТМ-3, які скидають у сніг, — Сергій «Флеш», фахівець з питань електроніки та радіотехніки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-14_13-49-43.jpg" length="32962" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:49:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦 Погуляв Ванька біля Гуляйпо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86385</link>
      <description>🇺🇦 Погуляв Ванька біля Гуляйполя на свою голову.

Снайперський headshot нашого пілота FPV обезголовив росіянина.

⏺Донат на дрони mono | privat

🇬🇧 Vanka went for a walk near Huliaipole and paid with his head.

A sniper headshot by our FPV pilot took down a russian.

Support “Black Swan” via PayPal</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5509.MP4" length="5311748" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:05:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
