<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 16:09:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ілон Маск більше не зможе прий</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70208</link>
      <description>Ілон Маск більше не зможе приймати рішення з кадрових питань міністерств - Трамп заявив, що обмежує повноваження Маска

Це сталося після масових звільнень держслужбовців . Президент США у присутності Маска заявив, що він має право лише давати рекомендації .

Маск погодився зі словами Трампа та визнав помилки перед членами адміністрації Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-07_10-04-33.jpg" length="181869" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 10:04:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Рашисти прорвали оборону в р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70209</link>
      <description>❗️Рашисти прорвали оборону в районі Суджі – УП з посиланням на джерела

Наразі проводяться стабілізаційні дії, щоб не дати можливість ворогу остаточно обірвати логістику Сил оборони</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-07_10-59-07.jpg" length="72660" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 10:59:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬"Він обіцяв закінчити війну з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70211</link>
      <description>🤬"Він обіцяв закінчити війну за 24 години. Ми не сказали, якого саме дня": Спецпосланець Трампа з питань України Кіт Келлог.

Білий дім дав Україні "чесне попередження" перед тим, як цього тижня президент Трамп наказав призупинити військову допомогу США та обмін розвідданими з Києвом, заявив спецпредставник Трампа в Україні Кіт Келлог.

Келлог також сказав, що ця пауза вже впливає на Київ, та додав, що українці "самі у цьому винні".

"Найкращий спосіб, яким я можу це описати, - це наче бити віслюка палицею по носі", - сказав Келлог. Це порівняння багатьох шокувало.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-07_12-36-13.mp4" length="420636" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:36:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Польща планує до кінця року за</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70213</link>
      <description>Польща планує до кінця року забезпечити військову підготовку всіх дорослих чоловіків, — прем'єр-міністр Туск

Він назвав це «‎навчанням на випадок війни»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-07_13-41-56.jpg" length="51962" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:41:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Ворог не полишає спроб перек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70214</link>
      <description>⚡️Ворог не полишає спроб перекрити логістику ЗСУ між Сумської та Круською областями.

Аналітика від DeepState:

- В напрямку Журавки Силам Оборони в певній мірі вдається стримувати ворога, які б спроби він там не здійснював. 
- Між Журавкою та Новеньким у кацапів наявний більший успіх і там вони пробують рухатися по посадках, заходячи на територію Сумщини. Українські військові здійснюють по них ураження і стараються не пропустити далі. 
- В районі Новенького складається найбільш важка ситуація. Противник здійснює накопичення в селі і пробує рухатися на Басівку, за якою відкриється шлях на ККП "Суджа", з метою фізичного перекриття логістики, яка йде з Юнаківки. Ворог переважає кількісно і це створює свої труднощі.

🛑 Також проходить активізація ворога на правому фланзі Курського угрупування військ Сил Оборони, в районі села Курилівка до державного кордону з Сумщиною. Ціль така ж сама — вихід на додатковий контроль логістики (як вогневий, так і фізичний в майбутньому)

✈️ Окремо варто зазначити, що ворог має перевагу в БПЛА, як в розвідувальних, так і ударних. Найбільш частий у застосуванні FPV-дрон. Саме ними в основному здійснюється вогневий контроль всього, що рухається "в" чи "з" Курщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-07_13-54-08.jpg" length="108675" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:54:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😒Трамп розлютився на росію чер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70215</link>
      <description>😒Трамп розлютився на росію через її удари по Україні, - Axios

Видання Axios, посилаючись на представника Білого дому, повідомляє, що останніми днями Трамп все більше роздратований діями Москви.

Президент США незадоволений тим, що Росія посилила удари по Україні саме в той момент, коли він домагається припинення вогню.

😐Яка несподіванка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-07_15-23-32.jpg" length="81551" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:23:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️“путін не тримає слова і пор</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70217</link>
      <description>❗️“путін не тримає слова і порушує домовленості. Я тут, щоб сказати про це, тому що Франція була гарантом мінських домовленостей, порушених росією”, — Макрон

Він також відповів путіну на порівняння з Наполеоном, заявивши, що той був завойовником, а єдина імперська держава на континенті зараз — це якраз путінська росія</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-07_15-35-17.mp4" length="16207269" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:35:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Морський дрон запускає пові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70218</link>
      <description>❗️ Морський дрон запускає повітряний, - так працює ще один бойовий винахід українців.

ВМС ЗСУ уразили два російські ЗРК в глибокому тилу окупантів. 

Запущені з надводного морського безпілотника українські FPV-дрони завдали ударів по ЗРК «Стріла-10» та «Оса-АКМ» у Херсонській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3954.MP4" length="22033512" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:51:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зупиняють прорив ворога до Сум</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70219</link>
      <description>Зупиняють прорив ворога до Сумської області, -  бійці ДПСУ показали ураження російської  піхоти біля Басівки

Росіяни пробують заходити в бік  Басівки між Журавкою та Новеньким, оскільки вважають, що тут для них є можливість пробитися до логістичних шляхів Сил оборони.

Штурмовики зазвичай рухаються посадками, але ця група чомусь вирішила йди через поле, і прогнозовано її зустріли дрони прикордонників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3955.MP4" length="25737845" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:04:58 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
