<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 22:01:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Україна стала першою країною, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79842</link>
      <description>Україна стала першою країною, яка застосовує в боях рої дронів з ШІ, - The Wall Street Journal 

Видання спирається на неназваного офіцера ЗСУ, який нібито поділився тим, що більше 100 разів Україна в бою використовувала рої дронів кількістю в 3-8 одиниць.

В перспективі рої кількістю до 100 дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_17-40-22.jpg" length="52927" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:40:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Я дуже розчарований путіним, б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79843</link>
      <description>Я дуже розчарований путіним, буду щось робити, щоб допомогти людям, ця війна ніколи б не почалася, якби я був президентом, - Трамп озвучив все той же набір слів замість того, щоб пояснити, що він буде робити по завершенню чергових двох тижнів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0968.MP4" length="18148004" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:48:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Засоби радіоелектронної бороть</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79844</link>
      <description>Засоби радіоелектронної боротьби допомогли зупинити наступ росіян на Сіверськ.

Робота підрозділів РЕБ непомітна, але на ділянці лінії бойового зіткнення, яку утримує рота «Спектр» 54-ої бригади, фахівці приземляють до 100 ворожих БПЛА за день. 

А, значить, рятують сотню солдатських життів щодня.

Ми одними з перших побачили в деталях роботу окремої роти РЕБ, для фахівців якої абсолютно не проблема підключитись до відеокамер противника, а іноді і перехопити керування ворожого безпілотника.

Тут можна побачити повну версію матеріалу з Добропільського та Сіверського напрямків https://m.youtube.com/watch?v=X4ttkrECc8M</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:05:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Попад 50 шахедів над Україною </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79846</link>
      <description>Попад 50 шахедів над Україною в бік Києва та західних областей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_18-23-19.jpg" length="117634" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:23:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🗣 Трамп вийшов на пресконфер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79847</link>
      <description>🇺🇸🗣 Трамп вийшов на пресконференцію — вперше за тиждень. Попри чутки про погіршення здоров'я.

Журналіст: Чи турбує вас можливе формування осі проти Сполучених Штатів Китаю і росії?

🇺🇸Трамп: Я зовсім не турбуюся. Вони ніколи не використають свою армію проти нас. Це було б найгірше, що вони могли б зробити</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_18-59-19.mp4" length="522403" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:59:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇩🇪 Канцлер Німеччини Мерц назв</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79848</link>
      <description>🇩🇪 Канцлер Німеччини Мерц назвав правителя пуіна «найбільшим воєнним злочинцем нашого часу»

«І ми просто зобов'язані чітко знати, як поводитися з воєнними злочинцями. Тут немає місця для поблажливості», – додав він.

Дякуємо, пане Мерц, за сміливість і чесність.

Як сказав ваш земляк Йоганн Вольфганг фон Гете, «Man kann nicht immer ein Held sein, aber man kann immer ein Mann sein».

Неможливо бути завжди героєм, але треба бути завжди людиною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_19-03-48.jpg" length="106358" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:03:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📈 російський ринок різко просі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79849</link>
      <description>📈 російський ринок різко просів після заяви Трампа про його розчарування путіним</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_19-06-23.jpg" length="99694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:06:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐Я дізнався речі, які будуть д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79850</link>
      <description>😐Я дізнався речі, які будуть дуже цікавими. Ви дізнаєтеся про них у найближчі кілька днів, — Трамп про путіна та війну в Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_19-15-32.mp4" length="2597022" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:15:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Гучний вечір в Ростові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79851</link>
      <description>💥Гучний вечір в Ростові</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_20-00-53.mp4" length="1754248" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:00:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Трамп: У мене була дуже хоро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79852</link>
      <description>❗️Трамп: У мене була дуже хороша зустріч з Путіним кілька тижнів тому. Якщо з цього нічого не вийде, ми займатимемо іншу позицію</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-02_20-01-22.mp4" length="625834" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:01:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відповіддю путіна на лист Мела</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79853</link>
      <description>Відповіддю путіна на лист Меланії Трамп, щодо страждань дітей на війні став удар по Києву та загибель чотирьох дітей, — The Washington Post

15 серпня Перша леді США Меланія Трамп звернулась до президента РФ із закликом до миру заради дітей, які страждають від війни. Натомість уже 28 серпня Росія завдала масованого удару по Києву — ракети та дрони влучили по житлових будинках і дитсадку. Загинули щонайменше 23 людини, серед них — четверо дітей.

У WP зазначають, що така атака була сприйнята як демонстративна зневага до Першої леді, президента Трампа та міжнародної спільноти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-02_20-03-15.jpg" length="192652" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 20:03:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
