<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2025 10:20:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Україна не пропонує «віддати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>⚡️Україна не пропонує «віддати» свої ресурси, а пропонує взаємовигідне партнерство для спільного їх розвитку, — Зеленський

Головні заяви:
▪Росія окупувала близько половини українських родовищ рідкісноземельних елементів;
▪️Нам потрібно захистити дуже багату Дніпропетровську область, центральну Україну;
▪️Трамп може сказати Путіну: «Слухай, ти щойно взяв трильйони, це так не працює. Ти маєш віддати те, що належить іншій країні»;
▪️ Американці допомогли найбільше, і тому американці повинні заробляти найбільше. І вони повинні мати цей пріоритет, і він буде.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 19:10:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Замість БПЛА.

Двоє працівникі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68508</link>
      <description>Замість БПЛА.

Двоє працівників російського НПЗ підірвали автоцистерну, необережно поводячись з вогнем в стилі «Йобне чи не йобне?»

Як результат, зекономили дрон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2848.MP4" length="9387584" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 09:19:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>129-а бригада ТРО веде активні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68509</link>
      <description>129-а бригада ТРО веде активні бої в районі Пльохово на Курщині.

Дрон, який запустив оператор підрозділу «RUGBY TEAM», заплутався в колючому дроті, але це мало допомогло російському військовому, який знаходився поруч.

Українські війська провели серію механізованих атак в Курській області та прорвалися на глибину до 5 кілометрів за російську лінію оборони на південний схід від Суджі.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 09:34:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔋Країни Балтії відключилися ві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68511</link>
      <description>🔋Країни Балтії відключилися від енергомережі Росії

Литва, Латвія та Естонія синхронізуються з європейською енергосистемою ENTSO-E</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_10-10-29.jpg" length="94194" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 10:10:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💀 На росії до Кобзона відправи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68512</link>
      <description>💀 На росії до Кобзона відправився капітан Константін Наґайко, причетний до воєнних злочинів проти України, - ГУР.
 
Воєнний злочинець, командир батареї дивізіону 112 ракетної бригади зс РФ капітан Константін Наґайко,  причетний  до ударів балістичними ракетами по території України, зокрема ―  вбивства 59-х цивільних українців у селі Гроза на Харківщині, вмер від наслідків отриманих в січні множинних поранень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-08_10-18-15.jpg" length="113103" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 10:18:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
