<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 22:09:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>У Санкт-Петербурзі затримано б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85385</link>
      <description>У Санкт-Петербурзі затримано близько 70 учасників організації, які приїхали з різних регіонів рф, щоб молитися за здоров’я Зеленського, — росЗМІ

На семінарах і лекціях засновники пропагували інформацію про хід бойових дій, переконували учасників, що ЗСУ — «сили світла», і проводили молитви за президента України.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:45:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 Дрони «Хартії» знищують чорн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85389</link>
      <description>🔞 Дрони «Хартії» знищують чорношкірого найманця, ймовірно, з африканської країни.

Район Купʼянська.

Також за посиланням можна подивитись документи кенійського громадянина, знищеного в результаті контрнаступальних дій на Купʼянському напрямку і захопленого бійцями пошуково-ударного угруповання https://m.youtube.com/watch?v=P0SN4eBaIUA</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:08:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Неймовірно, але вони знову сіл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85390</link>
      <description>Неймовірно, але вони знову сіли на коней, - так 92-а ОШБР говорить про кавалеристів противника в районі Вербового на Дніпропетровщині.

Окупанти продовжують намагатися штурмувати позиції 92-ї окремої штурмової бригади на конях.

Фінал цілком передбачуваний, але є добра новина: «завдяки професіоналізму оператора БпЛА батальйону безпілотних систем 92 ОШБр жоден кінь не постраждав».</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:17:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Рішення закінчення війни в Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85391</link>
      <description>🥴Рішення закінчення війни в Україні по-справжньому наблизилося, — заступник глави МЗС рф Рябков</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 На дахах житлових будинків Б</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85392</link>
      <description>🤬 На дахах житлових будинків Білорусі стоїть обладнання, що використовується в ударах проти України, – Зеленський після ставки.

➡️ З Білорусі наводяться «шахеди», - сьогодні це питання, ймовірно, обговорювалось на ставці. 

📝 «За даними нашої розвідки, обладнання, яке використовується для ударів проти України, у населених пунктах Білорусі поблизу кордону розміщується, зокрема, на житлових будинках».

📡 Фактично на дахах звичайних багатоповерхівок розташовані антени та інше обладнання, яке допомагає наводити «шахеди» на захід України.

✅ Інформацію підтверджує і фахівець з радіоелектроніки Сергій «Флеш», який раніше говорив: «Хоч шахеди заходять з рф, я продовжую наполягати, що вони керуються з території Республіки Білорусь. Два дні тому шахеди атакували поїзд, а потім атакували ремонтну бригаду, позавчора шахеди атакували залізничний міст, вчора вночі – локомотивне депо».

🚆 Розміщення обладнання в Білорусі потрібно росіянам, щоб спробувати обрізати шляхи логістики між Польщею та Україною.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:23:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Зеленський готовий винести м</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85393</link>
      <description>‼️Зеленський готовий винести мирний план на референдум, якщо рф припинить вогонь на 60 днів, — Axios

За словами президента, план Трампа все ще вимагає болісних територіальних поступок від України на сході. 

Зеленський сподівається покращити ці умови, в будь-якому випадку йому доведеться заручитися схваленням свого народу, якщо він не зможе зайняти «сильну» позицію щодо території.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:49:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⏱️ В цьому відео 💯 збитих «шах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85394</link>
      <description>⏱️ В цьому відео 💯 збитих «шахедів» та «гербер» за 4️⃣ хвилини

💫 Оператори дронів «P1SUN» показали технічні можливості своїх перехоплювачів.

🚀 Дрони типу «P1SUN» не є панацеєю від «шахедів», але вони можуть стати одним з елементів ППО, які закриють, зокрема, ешелони низьких висот.

Технічні характеристики:

✅ Швидкість: становить 300 км/год, з можливістю розгону до 408 км/год.

✅ Висота польоту: від низьких ешелонів до 5000 м.

✅ Виробництво: близько 85% компонентів виробляються в Україні.

✅ Ціна: від $300 до $500 за одиницю.

➡️ Важливо, що це дрон, який, в разі невиконання завдання, можна повернути на базу і спробувати знов його застосувати.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:00:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Зараз триває спроба зачистк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85395</link>
      <description>❗️ Зараз триває спроба зачистки Гуляйполя від окупантів, - 425-ий полк «Скеля»</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:04:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Показова історія для всіх, ког</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85396</link>
      <description>Показова історія для всіх, кого зневажливо називають словом «ждуни».

На відео свідчення Вікторії Швайко, жительки окупованого Покровська, слідчому російської військової поліції.

В ніч з 22 на 23 грудня 2025 року троє російських «визволителів» розстріляли її чоловіка, її по черзі зґвалтували, а будинок спалили. 

Позивні ґвалтівників з 30-ї окремої мотострілецької бригади 2-ї гвардійської загальновійськової армії «Улибка», «Шухєр» та «Строй».

Вікторія Швайко стверджує, що вона з чоловіком чекали на російську армію. 

Дочекались.

Обов'язково для перегляду не тільки тим, хто чекає на росію, а й тим, хто ще має сумніви, що «русский мир» це зло в чистому вигляді.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:44:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В Києві прямо під час руху </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85398</link>
      <description>⚡️ В Києві прямо під час руху на маршруті стався вибух в автобусі.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:58:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Лівіше, Юра, лівіше! Єсть! </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85399</link>
      <description>💬 «Лівіше, Юра, лівіше! Єсть! Ціль уражена».

❗️ Зараз на українській війні і новітній дрон-перехоплювач, і старий «Максим», сконструйований в 1883 році, можуть виявитись однаково корисними.

➡️ Мобільна вогнева група зі спареної установки кулеметів «Максим» збиває «шахед».

🎥 https://t.me/Thelifeofthefree/26382</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:07:12 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Білорусь розмістила «Орєшні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/85400</link>
      <description>❗️ Білорусь розмістила «Орєшнік» на покинутій авіабазі Кричев біля кордону з рф, — Reuters заявляє, що з ймовірністю в 90% саме на цій базі готують майданчики для мобільних пускових установок. 

▫️ Дані з супутників зафіксували прискорене будівництво, схоже на те, що і як будують на типовій стратегічній ракетній базі.

▫️ Зокрема, йдеться про замасковані пускові майданчики.

▫️ Двоє американських дослідників дійшли такого висновку, проаналізувавши супутникові знімки, і їхня оцінка загалом узгоджується з висновками розвідки США.

➡️ Супутниковий знімок компанії Planet Labs, зроблений 16 листопада 2025 року, показує місце, де, на думку американських дослідників, Росія, ймовірно, розміщує свою нову гіперзвукову крилату ракету «Орешнік», здатну нести ядерний заряд, на покинутій авіабазі Кричев.

📷 Planet Labs / Middlebury/Handout via REUTERS</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:19:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
