<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 23:10:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇮🇳  Індійські державні нафтопе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78509</link>
      <description>🇮🇳  Індійські державні нафтопереробні заводи тимчасово припинили закупівлі російської нафти, -  Bloomberg

🇺🇸  Дональд Трамп підписав указ про введення додаткових мит у розмірі 25% на ті країни, які співпрацюють з Кремлем, і це подіяло.

▫️ За словами джерел, безпосередньо обізнаних з планами закупівель компаній, державні нафтопереробні заводи Індії наразі відмовляються від закупівель російської сирої нафти. 

▫️ Такі компанії, як Indian Oil Corp., Bharat Petroleum Corp. та Hindustan Petroleum Corp., планують відмовитися від спотових закупівель сирої нафти в майбутньому циклі закупівель, доки не буде чітких урядових рекомендацій. 

▫️ Р. Рамачандран, колишній директор нафтопереробних заводів Bharat Petroleum, сказав, що «протягом певного періоду будуть деякі операційні перебої, але попит і пропозиція сирої нафти збалансуються», і близькосхідна нафта стане основною заміною, якщо з російськими поставками буде складніше.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-07_15-38-20.jpg" length="116400" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 15:38:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Служба Зовнішньої Розвідки Укр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78510</link>
      <description>Служба Зовнішньої Розвідки України долучається до активних дій вітчизняних спецслужб, тобто тих, які вже проводять СБУ та ГУР, в тому числі, в тилу ворога. 

В СЗР почали пропонувати охочим долучитися до таких дій.

Для цього потрібно звернутися через сайт СЗР і потенційному кандидатові, відповідно його якостей, запропонують виконання певних завдань.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9922.MP4" length="10687190" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 15:58:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Придністровʼї, ймовірно, гот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78511</link>
      <description>В Придністровʼї, ймовірно, готуються до війни нового типу: йдеться про виготовлення дронів.

Білорусь через Румунію спробувала відправити десять вантажівок до так званої ПМР.

З Білорусі машини везли склотканину, матеріал, який використовується для виробництва дронів.

Її мали передати на завод «Молдавізолит», на якому можливо розгорнути таке виробництво. 

Склотканину затримали румунські митники.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-07_16-28-53.jpg" length="11073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 16:28:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фахівці Luftwaffe відновили Pa</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78512</link>
      <description>Фахівці Luftwaffe відновили Patriot, який не підлягав відновленню.

Німецькі фахівці відновили пошкоджений радар українського зенітно-ракетного комплексу Patriot.

Генерал-майор Бундесверу Майк Келлер розповів, що кілька місяців тому росіяни пошкодили радар українського комплексу Patriot.

Радарна установка Patriot зазнала «серйозного ушкодження».

Коли її доправили до Німеччини, виробник, американська компанія Raytheon, заявила, що радар не підлягає ремонту.

Але після звернення до місії НАТО у Вісбадені фахівці Повітряних сил Німеччини зуміли відновити працездатність радара.

Уже в липні радар повернули до України, і минулого тижня під час масованої російської атаки за його допомогою була знищена російська ракета.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-07_17-12-21.jpg" length="119685" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:12:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Білий дім не підтверджує наявн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78513</link>
      <description>Білий дім не підтверджує наявність домовленностей про зустріч путіна і Трампа, — ABC News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-07_17-42-58.jpg" length="33269" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:42:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На окупованій території біля с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78514</link>
      <description>На окупованій території біля села Бурчак невідомі спалили релейну шафу на залізниці.

По залізничній гілці, де горить шафа, ворог перекидає боєприпаси та провізію з окупованого Криму до Запорізької області.

Рух «АнтиСмерш» стверджує, що саме він провів диверсійну операцію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9935.MP4" length="3615830" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:48:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Покровськ на сьогодні повністю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78515</link>
      <description>Покровськ на сьогодні повністю під контролем українських військ, - 7-й корпус ДШВ 

Десантники показали ліквідованих ворожих диверсантів в місті Покровськ 

Понад місяць ворог не полишає спроби проникнути в Покровськ, застосовуючи ДРГ. 

Головне їхнє завдання – накопичити живу силу для подальших дій. 

Завдяки злагодженим діям бригад 7 корпусу ДШВ та суміжними підрозділам Сил Оборони ворожі групи вдається ліквідувати за допомогою дронів, засобів розвідки та зусиллями бійців. 

Оборонці міста продовжують посилено моніторити ймовірні місця проникнення ворога.

На сьогодні Покровськ чистий від ворожих ДРГ та повністю під контролем українських військових, заявили ДШВ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9936.MP4" length="3830184" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:58:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пісня на вірші мого друга Кост</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78516</link>
      <description>Пісня на вірші мого друга Костянтина Оборіна, який загинув від удару російської ракети по військовій базі в Дніпропетровській області.

Міг не йти на війну - вік дозволяв. Міг не йти на передній край - все ж таки полковник.

В Кості був позивний «Камікадзе», і він дійсно часто йшов на виконання завдань, які відмовлялись виконувати інші.

Він брав активну участь у звільненні Херсонщини і Херсона. Його група однією з перших почала використовувати FPV-дрони. На базі аероклубу, яким він керував, організував прикриття Одеси від «шахедів» малою авіацією. А ще йому вистачало часу на вірші і пісні.

Прочитати, ким був Костя, можна тут, в петиції щодо присвоєння йому Героя. 

https://petition.president.gov.ua/petition/251014

Скажу стисло, - війна в нас забирає творчих, пасіонарних, небайдужих, яскравих. Найкращих. Вони б мали будувати наше майбутнє. Але натомість, вони залишаються лише в спогадах. І допоки ми памʼятаємо про них, доти й живе Україна.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 19:26:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Те, в чому на полі бою ми поки</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78517</link>
      <description>Те, в чому на полі бою ми поки що перевершуємо росіян.

Оператори 118-ої ОМБР за допомогою наземного робота евакуювали пораненого.

Наземний дрон координували за допомогою повітряного безпілотника, який передавав зображення з висоти.

Рятувальна операція увінчалась успіхом. 

Багато хто з командирів підрозділів безпілотних систем вважає НРК серйозною перевагою української логістики в умовах реальних бойових дій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9939.MP4" length="3311660" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 20:01:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📃 Завтра 8-е, той самий день, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78518</link>
      <description>📃 Завтра 8-е, той самий день, який Трамп назвав кінцевим терміном свого «ультиматуму» Кремлю.

🙊 Але Білий дім відмовився сказати журналістам сьогодні, чи будуть введені санкції проти росії.

💬 «Тут багато припущень, і я не буду спекулювати на них», — так Томмі Піготт, представник Держдепу США, ухилився від відповіді на просте запитання, чи будуть завтра введені санкції після закінчення встановленого Дональдом Трампом терміну на досягнення мирної угоди.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9940.MP4" length="7972979" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 20:27:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Ворог намагається суттєво п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78519</link>
      <description>❗️ Ворог намагається суттєво просунутись в районі Сіверська.

➡️ Так званий Сіверський виступ не дає противнику розвинути наступ на Словʼянськ та Лиман. 

🎙️ Війська рф прагнуть зайти до Сіверська або обійти його, і, таким чином, ліквідувати виступ, каже сьогодні речник 11-го АК Дмитро Запорожець.

💬 «Мета, яка стоїть перед ними, це закріпитися на околицях міста Сіверськ. І скоріше всього, враховуючи те, що, на жаль, ворог має успіхи з боку Серебрянського лісництва, &lt;…&gt; це намагатися в цілому обходити це місто. &lt;…&gt; На сьогоднішній день з боку Серебрянки, з боку Григоровки ворог буде намагатися Сіверськ обходити».

🛜 Нагадаю, що для захисників Сіверська ми проводимо терміновий збір.

🔗 https://send.monobank.ua/jar/9pgeyunHY5

📹 Батальйон безпілотних систем 10-ої бригади, для якого ми збираємо на БПЛА, показав, що його дрони з нічними камерами здатні легко виявляти та уражати окупантів навіть в антидронних плащах, за допомогою яких ворожі штурмовики пробують просунутись до околиць міста.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9937.MP4" length="23110605" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 21:00:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Як може закінчитися війна в У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78520</link>
      <description>«Як може закінчитися війна в Україні» - 5 варіантів розвитку подій від CNN 

1. Малоймовірний. Путін погоджується на безумовне припинення вогню.
Росія не бачить сенсу зупиняти свій прогрес, тому диктатор навряд чи погодиться на заморозку війни по лінії фронту. Зазначається, що мінімум до жовтня він буде прагнути воювати. 

2. Більше переговорів. 
В такому разі може відбутися:
— заморозка лінії фронту;
— здатність рф знову воювати у 2026 році або використати дипломатію, щоб зробити захоплені території навічно своїми;
— питання виборів в Україні може бути піднято путіним, він буде намагатися просувати проросійського кандидата. 

3. Україна «якось» переживає наступні два роки. 
Нам допомагають партнери з США та ЄС, все залишається так як є зараз. 

4. Катастрофа для України та НАТО. 
Послаблення допомоги Трампа, а й відповідно української оборони. Посилення мобілізації через постійний тиск рф.

5. Повторення радянського сценарію в Афганістані, що є катастрофою для Путіна
— росія посилає солдат на смерть для незначних територіальних здобутків. 
— проти рф та її союзників посилюються санкції, підрив союзу окупантів з Китаєм та Індією. 
— фінансові резерви Кремля вичерпались, а державні прибутки значно скоротились. 
— серед еліти зростає невдоволення тим, як Кремль відкидав дипломатичні шляхи завершення війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-07_21-19-56.jpg" length="64148" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 21:19:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Під атакою була Київська обл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78521</link>
      <description>❗️Під атакою була Київська область (Буча та Ірпінь) 

Більше 10 вибухів чули в районі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-07_22-25-18.mp4" length="260936" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 22:25:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
