<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 18:14:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🇪🇸 Іспанія виділить Україні бл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83484</link>
      <description>🇪🇸 Іспанія виділить Україні близько 1 млрд євро на закупівлю американської зброї через PURL

Глава МЗС Іспанії Хосе Мануель Альбарес, якого цитує El Pais, заявив, що цьогоріч загальний обсяг допомоги Україні сягне приблизно мільярда євро. Мадрид профінансує не лише придбання озброєння, а й постачання обладнання — зокрема генераторів для зміцнення енергосистеми перед зимою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_13-59-48.jpg" length="33280" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 13:59:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В місті Ізюм, де доволі висока</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83486</link>
      <description>В місті Ізюм, де доволі висока концентрація українських військових, 62-річний місцевий житель наводив на них російські бомби і ракети.

Контррозвідники СБУ вирахували і затримали Олександра Кошмака, ворожого інформатора, який допомагав рф готувати нову спробу прориву оборони на Харківщині

За завданням ворога фігурант відстежував та передавав рашистам геолокації українських військ, що тримають оборону на цьому стратегічно важливому напрямку бойових дій.

Найбільше окупантів цікавили запасні командні пункти, укріпрайони, склади з пальним та боєприпасами, а також вогневі позиції артилерії ЗСУ.

Крім ударів по координатах, окупанти сподівалися врахувати розвіддані для визначення основних напрямків наземних атак на оборонні лінії українських захисників.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_14-21-53.jpg" length="113073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:21:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Китай різко скоротив імпорт </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83489</link>
      <description>‼️Китай різко скоротив імпорт російської нафти через побоювання санкцій, - Bloomberg

Bloomberg повідомляє, що через ризик потрапити під вторинні санкції китайські компанії значно зменшили закупівлі російської нафти.

За даними видання, скорочення може сягнути близько двох третин від раніше постачаних обсягів. Це помітно впливає на експортні потоки з росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_14-32-50.jpg" length="103032" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:32:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти у Покровську використ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83490</link>
      <description>Окупанти у Покровську використали цивільних як «живий щит»

Прокуратура повідомляє: близько 14:30 10 листопада командир підрозділу російських військ по радіозв'язку наказав підлеглим під час зачистки житлової забудови вести перед собою затриманих — чоловіка, жінку й 13‑річну дитину, фактично використавши їх як «живий щит».

СБУ встановила, що це був 1 мотострілецький батальйон 506-го мотострілецького полку, який атакував південно-східні околиці Покровська. Доля цивільних наразі невідома.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_14-47-56.jpg" length="126845" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:47:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 росіяни примусово мобілізува</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83491</link>
      <description>🤬 росіяни примусово мобілізували вже 46 327 українців з окупованих територій, – Координаційний штаб.

Кожен шостий полонений – з окупованих територій.

Ми писали вже про те, що росіяни планують залучити до військової служби 300 тисяч чоловіків з окупованих територій України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_14-57-57.jpg" length="51878" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:57:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸🇪🇺У Трампа чекають від Європ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83492</link>
      <description>🇺🇸🇪🇺У Трампа чекають від Європи більш агресивної позиції стосовно рф

За словами посла США при НАТО Метью Вітакера, конфіскація активів рф на користь України може стати "значним кроком" у зміцненні фінансування України протягом "кількох років" в економічному та військовому плані.

"Але я думаю, що це також означатиме новий крок - агресивнішу Європу. Зараз для них настав час діяти сміливо", - зазначив посол.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_15-37-15.jpg" length="66696" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:37:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💪🇺🇦 ЗСУ успішно застосували ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83494</link>
      <description>💪🇺🇦 ЗСУ успішно застосували ракетні комплекси ATACMS для нанесення точкового удару по військових об'єктах на території рф, - Генштаб

«Застосування далекобійних засобів ураження, зокрема таких, як ATACMS, триватиме», - додали в Генштабі.

Про які саме об'єкти йдеться, не уточнюється, але Z-пабліки сьогодні повідомляли , що ракетний удар було нанесено по Воронежу. При цьому припускалося, що били балістикою - зокрема, ОТРК «Сапсан»/«Грім-2».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-18_16-38-07.jpg" length="27310" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:38:07 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
