<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 08:13:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>США погодили продаж нового вій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77880</link>
      <description>США погодили продаж нового військового пакету для України на 330 млн доларів 

Агентство з питань співробітництва в галузі оборони та безпеки США ухвалило ще два рішення щодо військової допомоги Україні. 

Перше рішення стосується передачі обладнання для обслуговування та ремонту самохідних гаубиць M109 на 150 млн доларів, а друге — передачі обладнання для протиповітряної оборони на 180 млн доларів. 

Нагадаємо, що напередодні США схвалили продаж Україні обладнання для систем HAWK і Bradley на $322 млн.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-24_23-51-39.jpg" length="64062" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:51:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Добрі дрони не дали спати росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77881</link>
      <description>Добрі дрони не дали спати росії: серія вибухів пролунала у Ставропольському краї, в Тамбовській, в Ростовській областях 

У Ставропольському краї дрони атакували ВАТ «Невинномиський Азот». Атаку підтвердив мер Невинномиська. За його словами, було «37 прильотів, без втрат, без руйнувань у місті». Він додав, що «заводчани молодці», бо «не піддалися паніці».

В Тамбовській області прилетіло по Тамбовському пороховому заводу в місті Котовськ.

В Ростовській області Таганрог та Новочеркаськ почули від 5 до 7 вибухів, ймовірно, були прильоти по залізниці та розподільчих станціях.

В аеропортах Владикавказа, Грозного, Магаса, Мінеральних Вод, Нальчика, Ставрополя, Сочі та Тамбова введено план «Килим» та запроваджено тимчасові обмеження.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9394.MP4" length="2360057" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 04:06:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥У Донецьку прильоти по місцю </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77884</link>
      <description>🔥У Донецьку прильоти по місцю базування армії рф і залізничній інфраструктурі, – повідомив Андрющенко

Один із ударів був у районі шахти Засядька, де засіли окупанти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_06-30-32.mp4" length="839885" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:30:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Дрони атакували залізничну ст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77886</link>
      <description>💥Дрони атакували залізничну станцію Песчанська в Ростовській області. Такі удари суттєво ускладнюють логістику ворога в напрямку фронту</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-25_06-40-48.mp4" length="702722" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 06:40:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡В рф формують "український ба</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77887</link>
      <description>😡В рф формують "український батальйон" із полонених  військових ЗСУ, які нібито відмовились від обміну.

Їх передадуть під командування армії окупантів, - заявив депутат держруми Водолацький.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_07-25-52.jpg" length="156228" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:25:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Вночі сили ППО збили 54 з 63 в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77888</link>
      <description>Вночі сили ППО збили 54 з 63 ворожих БпЛА, – Повітряні Сили

Якщо порівняти з попередніми пекельними ночами, по Україні летить значно менше «шахедів»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_07-30-35.jpg" length="67203" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:30:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 «Сегодня КАБы туда, куда нуж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77889</link>
      <description>🤬 «Сегодня КАБы туда, куда нужно. Многих людей разорвало. Очень надеюсь, что это продолжится», - в Харкові СБУ затримала коригувальника росіян.

42-річний продавець дитячих колясок Андрій Короленко забезпечував росіянам те, що називається «дорозвідка».

Щоб скоригувати удари рашистів, інформатор під час повітряної тривоги виходив на балкон власної квартири, розташованої на околицях міста, звідки стежив за роботою ППО.

Перебуваючи на «спостережному пункті», він позначав координати потенційних цілей на гугл-картах і передавав їх куратору через анонімні чати.

Для ураження військових об’єктів окупанти планували задіяти ракети та керовані авіабомби.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-25_07-47-24.jpg" length="135580" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:47:24 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
