<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 15:10:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Окупанти прорвались через ліні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Окупанти прорвались через лінію української оборони в районі Лимана на Донеччині.

Але штурм російської групи змогли зупинити безстрашні танкісти 63-ої бригади, витримавши прямий удар безпілотника в ході дуже інтенсивного боєзіткнення.

Екіпаж танку з 50 метрів відпрацював по росіянах, які вночі пролізли повз українські позиції та сховалися в руїнах села Торське серед дерев.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:23:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ росія та Україна обмінялися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ росія та Україна обмінялися військовополоненими за формулою 84 на 84, — так заявили в міноборони рф 

Українська сторона поки що не коментувала цю інформацію.

ℹ️ А тим часом спільнота Molfar Intelligence Institute (МІІ) ідентифікувала 144 російських тюремників, котрі причетні до утримування та катування українських полонених у вʼязницях рф та на окупованих територіях.

Українських полонених, крім відомих місць в Оленівці, Волгограді та «Лефортові», утримують:

▫️в колонії №36 у місті Суходільськ (окупована Луганщина);
▫️в колонії № 38 у місті Свердловськ (Довжанськ), (окупована Луганщина);
▫️в Калінінській ВК № 27 у місті Горлівка (окупована Донеччина);
▫️в «Донецькому Слідчому Ізоляторі ГСІН МЮ ДНР» (окупований  Донецьк);
▫️в ВК № 2 в смт Донське, Тульська обл., рф;
в ФКУ «Слідчий ізолятор №2» м. Старий Оскіл, Бєлгородська обл., рф;
▫️в слідчому ізоляторі №2, м.Таганрог, Ростовська обл., рф.

Тут можна ознайомитись з реєстром, який отримали хакери спільноти</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:41:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Жителів Аляски закликають купи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Жителів Аляски закликають купити українські прапори і зробити так, щоб завтра путін побачив синьо-жовте море на посадковій смузі в Анкориджі</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:55:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Я шість років не бачила дітей</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78885</link>
      <description>«Я шість років не бачила дітей!»

«Ми ще розумом не усвідомили, що ми в Україні».

Перші емоції людей, які щойно повернулися до України, і яким довгі роки поспіль російські нелюди в концтаборах казали, що України вже немає.

Вона є. Вона стоїть.

З поверненням, рідні!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0283.MP4" length="19814340" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 12:38:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Затриманий СБУ агент фсб і мед</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78889</link>
      <description>Затриманий СБУ агент фсб і медіаексперт Кирило Молчанов здав ще 11 своїх поплічників.

Йдеться про 12 учасників групи під назвою «Другая Украина», яка функціонує у москві під виглядом ГОшки.

В списку разом з Молчановим є відомі колись українські журналісти:

▫️Денис Жарких
▫️Артем Марчевський
▫️Роман Коваленко
▫️Руслан Калинчук
▫️Ян Таксюр
▫️Юрій Дудкін
▫️Руслан Коцаба
▫️Наталія Хорошевська
▫️Богдан Гіганов
▫️Олег Ясинський 
▫️Олександр Лазарєв

Зараз вони в росії під керівництвом Медведчука готують інформаційні спецоперації проти України.

Працювало це просто. Вони поширювали антиукраїнський контент через YouTube, Tg та зарубіжний рупор кремля «Голос Європи».

Після виходу матеріалів їх миттєво підхоплювали росЗМІ і масово тиражували.

Також ці персонажі звернулись до путіна з планом використання українців, які знаходяться в росії. Лист, підписаний особисто путіним, вище.

Молчанов працював одночасно на дві спецслужби: фсб та сзр рф. Був на прямому контакті з заступником 5-ої служби фсб генералом Грішаєвим.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:32:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 путін везе на Аляску псевдоі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78896</link>
      <description>🥴 путін везе на Аляску псевдоісторичні документи, він збирається показати Трампу фейкові русняві карти, аби переконати, що Україна — це штучна держава. І таким чином виправдати агресію рф — ЦПД.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_13-56-59.jpg" length="158437" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 13:56:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Втрата Донеччини може змістити</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78897</link>
      <description>Втрата Донеччини може змістити ЛБЗ на 80 км західніше, відкривши б росії шлях до Харкова, Полтави і Дніпра, — The Independent.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-14_14-03-47.jpg" length="57731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 14:03:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
