<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 00:34:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Сенатор Грем пропонує давати У</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70326</link>
      <description>Сенатор Грем пропонує давати Україні розвіддані та зброю до припинення вогню, — Fox News 

Якщо ми вимкнемо Україну, це буде гірше, ніж Афганістан. Я не думаю, що президент Трамп має бажання це робити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_16-55-04.jpg" length="73761" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 16:55:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператор ЗРК «Hawk» продовжує </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70327</link>
      <description>Оператор ЗРК «Hawk» продовжує флеш-моб Повітряних Сил і гарною англійською дякує американському народу за його допомогу, яка рятує українців. 

Бійці сподіваються, що, послухавши слова вдячності, американці зрозуміють, скільки людей може загинути, якщо допомога припиниться. 

Хіба в команди Трампа взагалі відсутня емпатія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4015.MP4" length="13160637" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:01:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росіяни взяли під контроль М</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70330</link>
      <description>❗️росіяни взяли під контроль Мартинівку, Малу Локню та околиці на Курщині, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_17-45-06.jpg" length="182423" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:45:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Машинку собі - РЕБ військовим!</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70331</link>
      <description>Машинку собі - РЕБ військовим!

KIDDISVIT створив колекцію авто з шевронами підрозділів Сил оборони України  -  “Шеврони Героїв”   
В колекції  машинки з шевронами Української Добровольчої Армії,  ГУР, ДОЗОР, Лють, 3-тя Штурмова, Хартія, Птахи Мадяра -  більше на сайті
100% прибутку йде на закупівлю РЕБів. 

53 РЕБ-системи  - вже у військових, працюють на захист. Буде більше!

Переходьте на сайт  https://www.technodrive.ua/shop/, знаходьте свою машинку! 
Або шукайте їх у мережах: OKKO, MAUDAU, UPG, WOG, Comfy, Foxtrot, Будинок Іграшок, АВРОРА, АНТОШКА, АТБ, Епіцентр, MYplay, Чудо Острів, ROZETKA та інші.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_18-06-14.jpg" length="53913" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 18:06:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бійці протиповітряної оборони </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70333</link>
      <description>Бійці протиповітряної оборони продовжують свій флеш-моб, переконуючи американців, що їхня зброя це шанс для українців  захистити країну та власні родини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4016.MP4" length="4307385" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 18:25:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЦВК Румунії відмовила у реєстр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70334</link>
      <description>ЦВК Румунії відмовила у реєстрації проросійського кандидата Джорджеску, попри рішення Конституційного суду

Вибори мають відбутися вже у травні. Його прихильники, які зібралися під будівлею ЦВК, відреагували на рішення агресивно — на місці почалися сутички з поліцією.

Нагадаємо, Калін Джорджеску відомий своїми відверто проросійськими поглядами. Він відкрито зааеречує право України на існування та виступає за так звані «великі румунські території».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-09_18-29-16.mp4" length="1777900" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 18:29:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Подаю законопроєкт про нові </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70335</link>
      <description>❗️Подаю законопроєкт про нові "пекельні" санкції відносно РФ наступного тижня, - сенатор-республіканець Ліндсі Грем

«Якщо вони не погодяться на припинення вогню і мирні перемовини з адміністрацією, ми зробимо пекельні санкції проти них і я подам законопроєкт щодо цього наступного тижня»,

- попередив сенатор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_19-27-26.jpg" length="22610" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:27:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Двоюрідний брат віцепрезиде</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70336</link>
      <description>❗️ Двоюрідний брат віцепрезидента США Джея Ді Венса, Нейт Венс, протягом 2,5 років був добровольцем і брав участь у боях на найгарячіших фронтах України, — Le Figaro

💬 «Те, що ми родичі, не означає, що я погоджусь з тим, що ти допомагаєш вбивати моїх побратимів», — заявив Нейт Венс.

🎖️ Нейт Венс 20 років тому служив у морській піхоті. Після повномасштабного вторження рф до Україні в 2022 році він добровольцем приєднався до ЗСУ і воював у складі батальону «Вовки да Вінчі», розповіла Le Figaro. 

📰 Газета пише, що 47-річний Венс був в Україні три роки, з яких два з половиною провів на фронті. Нейт Венс брав участь у боях за Куп'янськ, Бахмут, Авдіївку та Покровськ.

🤦‍♂️ Коли Нейт почув, як його двоюрідний брат сперечався з Зеленським в Овальному кабінеті, колишній морпіх розлютився. 

💬 «Джей Ді – добрий, розумний хлопець. Коли він критикував допомогу Україні, я думав, це тому, що він має догодити певному електорату, що це є політична гра. Але те, що вони зробили із Зеленським, було непорядною засідкою».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_20-31-13.jpg" length="86320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 20:31:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Іспаномовні військовослужбовці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70338</link>
      <description>Іспаномовні військовослужбовці  України записали звернення до українського народу, за який воюють.

💬 «Сьогодні це знає кожен, хто носить українську військову форму. 

Це боротьба за життя, за свободу, за майбутнє нашої демократії в усьому світі. 

Ми, іспаномовні воїни України, звертаємося до вас, пане президенте, та до українського народу, щоб висловити нашу підтримку та вдячність за вашу мужність і незламність у цей історичний момент. Ми знаємо, що ви з нами в цій боротьбі і робите все можливе для перемоги України та цивілізованих країн. 

Ми висловлюємо нашу підтримку та запевняємо, що українська армія до кінця буде стояти за свою державу та боротися з російським тероризмом. 

Разом ми сильні! Разом ми переможемо!

Слава Україні!»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4017.MP4" length="4861292" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:27:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Україна хоче запропонувати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70339</link>
      <description>❗️ Україна хоче запропонувати Росії часткове припинення бойових дій у Чорному морі та для далеких ударів БпЛА та ракет, - Financial Times.

Видання пише, що таким чином в Україні сподіваються, що це змусить США скасувати рішення про заморожування обміну розвідданими та постачання зброї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_21-29-48.jpg" length="155857" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:29:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴США оцінять миротворчу позиці</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70341</link>
      <description>🥴США оцінять миротворчу позицію України на зустрічі в Саудівській Аравії, — Reuters

Як пише агентство, офіційні особи США планують використати зустріч з українською делегацією у Саудівській Аравії частково для того, щоб визначити, чи готова Україна піти на суттєві поступки росії для припинення війни.

Делегація США також стежитиме за ознаками того, чи українці серйозно налаштовані на поліпшення відносин з адміністрацією Трампа.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_21-51-22.jpg" length="73285" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:51:22 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
