<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 14:08:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Трамп заявив, що за угодою п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69545</link>
      <description>‼️Трамп заявив, що за угодою про корисні копалини Україна може отримати «$350 млрд, багато військового обладнання та право продовжувати боротьбу»

Водночас президент США заявив, що військова допомога Україні продовжуватиметься, поки не буде укладено угоди з росією. 
«Послухайте, Україна — вони дуже відважні, гарні солдати. Але без США, їх грошей і обладнання, ця війна дуже швидко закінчилась би. По факту, це ж я надав Javelin. І вони знищили багато танків цими Javelin», — сказав Трамп.
Також, за словами Трампа, Зеленський може приїхати до США 28 лютого для підписання угоди про корисні копалини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_08-30-16.jpg" length="114600" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:30:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мирний трамп Трампа у вигляді </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69546</link>
      <description>Мирний трамп Трампа у вигляді анімації. В кожному жарті лише доля жарту.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-26_09-28-53.mp4" length="7557951" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:28:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️🎥Через удар "шахеда" під Киє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69547</link>
      <description>❗️🎥Через удар "шахеда" під Києвом, ймовірно, загинуло подружжя відомого хірурга і телевізійниці: подробиці НАЖИВО від ТСН.

За словами свідків, російський БпЛА влетів просто в спальню подружжя. Сусіди намагались врятувати людей, проте вогонь швидко поширювався. Рештки загиблих вестимуть на ДНК, бо опізнати їх неможливо, - розповіла кореспондентка ТСН Інна Боднар.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_10-02-29.jpg" length="145853" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:02:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙄Трамп хоче зробити з Гази кур</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69548</link>
      <description>🙄Трамп хоче зробити з Гази курорт та рай на землі. Відео зроблене ШІ він розмістив у своєму акаунті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-26_10-25-20.mp4" length="1921217" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:25:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️💪Сили оборони відбили, а пот</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69550</link>
      <description>⚔️💪Сили оборони відбили, а потім зачистили, село Котлине на Покровському напрямку і добряче прорідили армію окупантів.

"Зайняття цього села дозволило б окупантам вийти на трасу Покровськ-Дніпро, тому на його захоплення у свій час ворог кинув значні сили", - повідомили в ОСУВ "Хортиця"

☠️Знищено БТР, 12 одиниць автомобільної техніки, понад 275 вбитих і 200 поранених терористів.

Слава українським захисникам!🇺🇦</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_10-43-37.jpg" length="69434" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:43:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стали відомі імена подружжя, я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69551</link>
      <description>Стали відомі імена подружжя, яке загинуло сьогодні на Крюківщині.

Павло Іванчов, хірург, та його дружина, наша колега Тетяна Кулик.

Відомий онколог Павло Іванчов співавтор близько двох сотень наукових праць, надрукованих у вітчизняних та зарубіжних виданнях, 21 Патента України на винахід, 2 свідоцтв про реєстрацію авторського права на твір, 1 підручника, 1 наукового посібника та 1 монографії.

Журналістка Тетяна Кулик авторка і ведуча проєкту «Нація непереможних» агентства «Укрінформ».

Їх вбила росія.

Вічна памʼять світлим людям!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_11-08-10.jpg" length="100374" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:08:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔞 «О, смотри, сколько осколков</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69553</link>
      <description>🔞 «О, смотри, сколько осколков, вся в дырах, н@хуй!»

Відео 394-го полку зс рф. 

Командир відправив своїх бійців майже впритул до ЛБЗ на «буханці», і наші військовослужбовці знищили її разом з особовим складом, випередивши штурм українських позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3570.MP4" length="2349289" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:20:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Куп’янський напрямок - ще од</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69554</link>
      <description>🔥 Куп’янський напрямок - ще один персонаж в російській формі вирушив до пекла

🛰️ РУБПАК 114-ї бригади ТРО екіпажі  підрозділів «MoNoStYr» та «STRIX-SQUAD» разом із побратимами продовжують робити те, що вміють найкраще – знищувати окупантів

🔦 «Підсвітку» забезпечили екіпажі розвідки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3571.MP4" length="14330561" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:25:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ В Бухаресті затримано проро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69555</link>
      <description>⚡️ В Бухаресті затримано проросійського кандидата у президенти Румунії Джорджеску, його відправили на допит до Генпрокуратури, – місцеві ЗМІ.

Він підозрюваний у справі про загрозу конституційному ладу, створення фашистської організації  та фальсифікацію джерел фінансування виборчої кампанії, вказують румунські канали. 

Сьогодні він збирався подати документи на участь у перевиборах. 

Саме Джорджеску говорив, що «Україна – вигадана держава. Її поділ неминучий. Буковина і Закарпаття – румунський інтерес»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_12-00-00.jpg" length="83005" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Важливий оперативно-тактичний </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69557</link>
      <description>Важливий оперативно-тактичний успіх українців - чому перемога українських десантників в селі Котлине ламає російські плани. 

У ході штурмових відновлювальних дій, десантники 25 окремої повітрянодесантної Січеславської бригади ДШВ ЗС України зачистили населений пункт Котлине, що під Покровськом. 

Зайняття цього населеного пункту дозволило б окупантам вийти на трасу Покровськ-Дніпро.

На його захоплення в січні ворог  кинув значні сили.

Січеславські десантники та суміжні підрозділи не дозволили росіянам закріпитися у Котлиновому та вибили окупантів за його межі.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:19:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Опубліковано повний текст у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69558</link>
      <description>❗️ Опубліковано повний текст угоди щодо корисних копалин між Україною та США, - "ЄП"

Ключові тези:

🔻США та Україна формують спільний фонд для фінансування відновлення України. Управління Фондом здійснюватиметься спільно представниками двох країн.

🔻Україна вноситиме 50% доходів від майбутньої монетизації державних природних ресурсів (нафта, газ, мінерали, інфраструктура).

🔻США зі свого боку також робитимуть відповідні внески, фонд інвестуватиме ці кошти у розвиток України.

🔻 Жодна частка Фонду не може бути продана або передана без згоди сторін.

🔻Фонд має бути ратифікований Парламентом України. Робочі групи США та України негайно розпочнуть розробку остаточного тексту Угоди про Фонд.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-26_12-44-58.jpg" length="257452" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:44:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Впевнений</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69559</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Впевнений, що в шановних підписників збережене критичне мислення і немає ілюзій на швидкий і тривалий мир, який обіцяє нам Трамп. Тому допомагаємо хлопцям на гарячому нарямку палити армію путіна.

Відділення ударних бомберів "Морок" потребує комплектів батарей, зарядну станцію та інше обладнання для великих дронів Вампір - нічного жаху русні, який вони називають "Баба Яга";

🎯 Ціль: 350 000 ₴

🔗Посилання на банку
https://send.monobank.ua/jar/4iLXrv8AjQ

💳Номер картки банки
4441 1111 2214 3013</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-26_13-05-54.mp4" length="8049123" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:05:54 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
