<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 08:12:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Команда Трампа розкололася щод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72411</link>
      <description>Команда Трампа розкололася щодо позиції до росії, — WSJ

Ключові радники Трампа, зокрема держсекретар Марко Рубіо та спецпредставник з питань України Кіт Келлог, закликають його зайняти жорсткішу позицію щодо москви. Вони вважають, що президент росії не демонструє наміру припинити війну в Україні.​

Незважаючи на ці заклики, Трамп продовжує підтримувати свого спецпредставника Стіва Віткоффа, який вважає, що путін прагне миру. Однак росія відкинула пропозиції про припинення вогню та продовжує військову кампанію, включаючи ракетный удар по Сумах, внаслідок якого загинули 34 мирних жителі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_06-01-10.jpg" length="47073" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:01:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Мирна угода щодо України вкл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72412</link>
      <description>⚡️Мирна угода щодо України включатиме врегулювання питання «пʼяти територій», – Віткофф

Також в угоді будуть безпекові протоколи та інші геополітичні аспекти.

путін прагне стабільного миру, а не тільки припинення вогню, - запевняє Віткофф.

Цікаво, чи вірить він сам в те, що каже?</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-15_06-04-27.mp4" length="4501558" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:04:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Загнали в бліндаж, розбомбили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72413</link>
      <description>Загнали в бліндаж, розбомбили і дроном взяли в полон, - 28-а бригада спільно з суміжними підрозділами стримала російську колону біля Торецька. 

В пошуках укриття окупанти почали забігати у лісосмугу, де їх зустріли піхотинці та пілоти підрозділу R.V. 3-го механізованого батальйону. 

Ворожу групу вдалось загнати в один бліндаж, куди одразу полетіли безпілотники. 

Після щільних бомбардувань звідти висунувся поранений окупант та дав зрозуміти, що здається. 

Оператори підрозділу R.V. дроном супроводили штурмовика до нашої піхоти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5473.MP4" length="26773999" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:10:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Удари по Сумах застали людей п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72414</link>
      <description>Удари по Сумах застали людей під час недільного богослужіння, - драматичне відео опублікував канал ABC.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5474.MP4" length="23672091" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:36:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Офіційний рупор Кремля, агентс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72416</link>
      <description>Офіційний рупор Кремля, агентство «РИА Новости», показало, як з офісу в Москва-Сіті ворожі оператори керують дронами, які вбивають наших військових.

Або хворі, або переконані в своїй безкарності і в тому, що до Москви не дотягнуться.

За правилами ведення війни, цей офіс може вважатися законною військовою ціллю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5475.MP4" length="22656074" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:19:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський військовополонений </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72418</link>
      <description>Російський військовополонений Костянтин Добринін не хоче йти на обмін.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:35:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала агентурну групу </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72419</link>
      <description>СБУ затримала агентурну групу російської воєнної розвідки, яка готувала два вибухи у Вінниці

Контррозвідка Служби безпеки запобігла новим спробам рашистів здійснити серію вибухів у Вінниці. 

За результатами спецоперації затримано трьох агентів російської воєнної розвідки (більш відомої як гру), які готувались підірвати авто ЗСУ та адмінбудівлю поліції.

Співробітники СБУ затримали виконавців, коли вони облаштовували приховану камеру поблизу місця запланованого підриву.

Їх троє, дві мешканки Київщини та 33-річний вінничанин.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-15_08-11-04.jpg" length="80035" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:11:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
