<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 12:14:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>No Content</title>
      <description>No Content</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:37:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇳Ультиматум Трампа спрацював🤔</title>
      <description>🇨🇳Ультиматум Трампа спрацював🤔 Панама достроково розриває угоду з Китаєм щодо Панамського каналу і виходить з ініціативи КНР "Один пояс, один шлях"

Це сталось після зустрічі президента Панами Хосе Рауля Муліно з держсекретарем США Марко Рубіо, на якій останній дав зрозуміти, що контроль
Комуністичної партії Китаю над Панамським каналом порушує Договір про постійний нейтралітет і неприйнятний для Штатів. Відтак, якщо змін не буде, то Вашингтону доведеться "вжити заходів для захисту своїх прав".

🚢На зустрічі, зокрема, обговорювали контроль над портами. За статистикою, у 2024 році через Панамський канал зі США проходили 75% вантажів, з Китаю — 21%</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-03_10-37-38.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:37:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Армен Саркісян, aka Армен Горл</title>
      <description>Армен Саркісян, aka Армен Горлівський, помер у реанімації не приходячи до тями, — росЗМІ.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:31:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️955 людей пішли добровольцям</title>
      <description>❗️955 людей пішли добровольцями до ЗСУ в січні через систему рекрутингу, — Міноборони</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-03_10-08-19.jpg" length="None" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:08:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Курщині є новий тактичний у</title>
      <description>На Курщині є новий тактичний успіх в підрозділу УДА.

Бійці 253 ОШБ «АРЕЙ» Сухопутних військ ЗСУ під час бойових дій на Курщині знищили групу з 15 окупантів, ще трьох взяли в полон. 

Під час розмови з полоненим стає очевидною разюча відмінність між українськими та російськими військовими.

Про українських військових:
Нагодували, напоїли, в бліндажі надали першу медичну допомогу, ще й теплі шкарпетки дали».

💬 «Комфортные условия, грубо говоря».

Про російських військових:
Коли побачили своїх у полоні, почали обстрілювати – з чогось важкого, вибухового.

💬 «Наши по нам же стрелять начали из-за холма. Одного завалило крышей – он был трёхсотый, но мог бы выжить».</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:07:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
