<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 21:07:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️ Ворог продовжує просуватись</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80892</link>
      <description>‼️ Ворог продовжує просуватись на Дніпропетровщині та Запоріжжі

 Ворог окупував Новомиколаївку та Новоіванівку, а також просунувся поблизу Калинівського, Тернового та Новоіванівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-24_12-03-14.jpg" length="90581" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:03:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ворог завдав комбінованого у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80893</link>
      <description>❗️Ворог завдав комбінованого удару по території одного з навчальних підрозділів Сухопутних військ ЗСУ. Зокрема, було застосовано дві балістичні ракети “Іскандер”.

Внаслідок точного влучання в укриття, попри вжиті заходи безпеки, на жаль, повністю уникнути втрат серед особового складу не вдалося. На місці працюють відповідні екстрені служби. Пораненим оперативно надається вся необхідна медична допомога.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-24_12-52-14.jpg" length="30924" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 12:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Кадри сьогоднішніх ударів ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80896</link>
      <description>💥🔥Кадри сьогоднішніх ударів українських дронів по НПЗ в Башкірії та БЕКів по морській інфраструктурі Туапсе. Краса і сила 💪</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-24_16-36-29.mp4" length="3743434" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Фаєршоу на «Газпром Нафтохім С</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80898</link>
      <description>Фаєршоу на «Газпром Нафтохім Салават» в Башкирії було організоване та проведене СБУ вже вдруге за тиждень. 

Безпілотники ЦСО «А» СБУ вдруге за останні сім днів долетіли до Башкортостану й уразили «Газпром Нафтохім — Салават». 

Це один із найбільших в рф нафтопереробних і нафтохімічних заводів. Він виробляє 150 найменувань продукції: автомобільних бензинів, дизельного палива, мазуту, бітуму, поліетиленів.

Відстань від території України до цілі — близько 1400 кілометрів.

В результаті декількох влучань безпілотників ЦСО «А» СБУ на території заводу виникла пожежа: у повітря підіймається величезний стовп чорного диму. Місцева влада пише, що наразі з’ясовує ступінь пошкоджень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1576.MP4" length="1862615" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:03:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ЄС планує виплатити «репарацій</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80900</link>
      <description>ЄС планує виплатити «репараційну позику» для України на €130 млрд., - Reuters 

Європейський Союз розглядає можливість надання Україні позики в розмірі до 130 мільярдів євро в 2026–2027 роках. 

Повернення цієї позики Київ здійснюватиме після отримання репарацій від Росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-24_17-43-27.jpg" length="106826" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:43:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Більше інформації щодо атаки у</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80901</link>
      <description>Більше інформації щодо атаки українських морських дронів по Туапсе.

Безекіпажний катер вдарив по нафтоналивному пірсу в порту міста Туапсе, і це означає новий етап війни за незалежність.

Вперше українські сили уразили елементи портової нафтотранспортної системі росії.

Один з найголовніших російських нафтових портів припинив відвантажувати нафту іноземним покупцям.

Раніше українські спецслужби пропонували завдавати ударів саме по портах, для чого, зокрема, був створений надводний безпілотник «Козак Мамай», але до сьогоднішнього дня наші американські союзники виступали проти таких заходів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1581.MP4" length="6014425" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:35:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Солдати окупаційної армії нама</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80903</link>
      <description>Солдати окупаційної армії намагаються по одному та двійками дістатися до Купʼянська і «затихаритися» в міській забудові.

Оператори дронів 10-го армійського корпусу намагаються не дати російським окупантам пройти через поля до околиць Купʼянська. 

А іноді вдається спалити і транспорт противника і в такий спосіб не дозволити створити логістичний коридор для окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1582.MP4" length="19282984" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:53:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп отримав дані про «заплан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80904</link>
      <description>Трамп отримав дані про «запланований наступ» ЗСУ, який потребуватиме розвідувальних даних від США, але, головне, він, як пише WSJ, «причарував» американського президента</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-24_18-57-05.jpg" length="88771" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:57:05 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
