<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 17:11:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77683</link>
      <description>🔥Кадри наслідків сьогоднішньої атаки дронів на залізничніі вузли в двох населених пунктах  ростовській області рф(Ліхая та Каменоломні), які суттєво порушили логістику окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_12-58-22.jpg" length="164832" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 12:58:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ворог збиває все більше наших </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77687</link>
      <description>Ворог збиває все більше наших розвідувальних крил. Найбільше страждають Лелеки, Гори, Шарки та FlyEye, - Сергій «Флеш»

📝 «Це було неминуче, ми давно показали їм, наскільки цей шлях ефективний. Але за майже рік їх відставання ми не створили контрзаходи проти зенітних дронів. 

Таких заходів небагато:

-РЕБ проти каналу управління зенітним дроном сумнівний з ряду причин. Ми не знаємо, в якому діапазоні керується зенітний дрон, а придушувати всі частоти – це утопія.

-РЕБ (формату Зеркальца) по аналоговому відеоканалу ефективний, але противник швидко все зрозумів і, як і ми, застосовує цифрові канали відео. 

-Система «Ухилянт» на крилах ефективна не на 100% і навіть не на 70, але краще ніж нічого.

-Важливий контрзахід — пошук РЛС.

Тому важливо ідентифікувати тип РЛС, який застосовує противник.

Противник на успix наших зенітних дронiв відповів збільшенням виробництва своїх крил. Це теж варіант контрзаходу. ППО збиває великий відсоток ракет, значить ракет треба випускати більше».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_13-27-23.jpg" length="51104" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 13:27:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Перші хвилини після удару "шах</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77688</link>
      <description>Перші хвилини після удару "шахеда" на Лук'янівці: Головне – що живі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-21_15-41-52.mp4" length="1756753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:41:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Понад 50 тисяч чоловіків віком</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77689</link>
      <description>Понад 50 тисяч чоловіків віком від 25 років відрахували з вишів за 2 роки, — Державна Служба якості освіти

За результатами перевірок у Київській області виявили численні порушення в закладах вищої освіти: перевищення ліцензійних обсягів, фіктивний вступ і навчання, недотримання військового обліку.

Через це відраховано понад 50 тисяч чоловіків. Частка студентів віком від 25 років зросла з 4% до понад 20%.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-44-06.jpg" length="97495" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:44:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️США та Німеччина домовилися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77690</link>
      <description>❗️США та Німеччина домовилися про постачання Україні 5 систем Patriot, - глава Міноборони ФРН Пісторіус.

"Німеччина надасть додаткові системи ППО та необхідні боєприпаси. Крім того, під час моєї поїздки до Вашингтона минулого тижня я домовився з Пітом Хегсетом, що Німеччина приєднається до забезпечення п’яти терміново необхідних систем Patriot якнайшвидше", - заявив Пісторіус.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_15-51-14.jpg" length="76538" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:51:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! З</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77691</link>
      <description>💬 «За Дніпро! За Кривий Ріг! За діточок! За батьківські сльози», - УДА ефективно і емоційно працює артилерією, якою керує Роман Танетко, командир загону спеціального призначення «Дніпровські Штурмгевери».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9237.MP4" length="17531641" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:01:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупант при появі дрону застре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77692</link>
      <description>Окупант при появі дрону застрелився прямо на ходу.

📝 «Багато бачили наші спецпризначенці, але щоб москаль стріляв собі в голову під час бігу – ще ні. До речі, на дроні не було жодного боєприпасу», - 5-ий окремий загін спецпризначення центру НГУ «ОМЕГА»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9238.MP4" length="9210320" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:15:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наземний дрон бригади НГУ «Хар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77693</link>
      <description>Наземний дрон бригади НГУ «Хартія» врятував життя пораненому піхотинцю

Логістичний дрон «Хартії» виконував на одному з напрямків місію з доставки продовольчих вантажів та боєприпасів.

Але в процесі виконання завдання операторам стало відомо про поранення побратима неподалік. 

Тоді для безпілотника виникло нове пріоритетне завдання – евакуація пораненого.

Оператори ухвалили ризиковане, але зважене рішення: використати техніку для доставки пораненого до точки медичної евакуації.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:31:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Постачання Patriot і обслугов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77694</link>
      <description>🔥Постачання Patriot і обслуговування F-16: Шмигаль назвав ключові рішення на "Рамштайні"

"Під час засідання у форматі "Рамштайн" отримали важливий сигнал: вільний світ - на боці України та миру", - підкреслив міністр оборони Денис Шмигаль. 

Він додав, що США запускають спільно з НАТО новий механізм, який дозволить європейським країнам закуповувати американське озброєння для України</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-21_16-52-38.jpg" length="108164" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 16:52:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
