<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 09:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️Х-101, «Калібри», БПЛА: нічн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79873</link>
      <description>⚡️Х-101, «Калібри», БПЛА: нічний комбінований удар по Україні

Попередні наслідки:

🔺 Знам'янка, Кіровоградщина –пошкоджено 17 будинків, частина громади без світла, є постраждалі

🔺 Кіровоградщина – пошкоджено залізничну інфраструктуру, затримуються поїзди.

🔺 Луцьк – пожежі, зруйновано два гаражі та господарську споруду

🔺 Хмельницький – ракетний удар, дим над містом, деталі згодом

🔺 Київ – робота ППО, збиття БпЛА

🔺 Вишгород, Київщина – падіння БПЛА на парковці поруч з будинком

🔺На Чернігівщині, в Ніжині пошкоджено інфраструктурних об'єкт, понад 30 тисяч абонентів без світла

💥 Хмельницька область, Львівщина, Чернівецька область, Вінниччина, Чернігівщина, Івано-Франківщина, Рівненщина, Запорізька область, - вибухи 

В Запорізькій області відомо про одного загиблого 62-річного чоловіка внаслідок ворожої атаки на Пологівський район</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-03_04-42-30.mp4" length="52686" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:42:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Карта приблизного маршруту рак</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79874</link>
      <description>Карта приблизного маршруту ракетів та "шахедів" під час сьогоднішньої атаки по Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_05-54-10.jpg" length="262798" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:54:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡Найбільший в історії військов</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79875</link>
      <description>😡Найбільший в історії військовий  парад в Китаї. Головні гості - диктатори рф та Північної Кореї. 

Вперше на продемонстровано ядерну міжконтинентальну ракету DF-5C, яка радіусом ураження охоплює всю планету

Також китайці показали:

 Стратегічні сили наземного, морського та повітряного базування — ядерну тріаду.

 Військово-космічні та Кібервійська КНР.

Підводний дрон AJX002, а також лазерну зброю.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-03_06-01-14.mp4" length="1730945" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:01:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Силами ППО знищено 451 повіт</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79878</link>
      <description>⚡️Силами ППО знищено 451 повітряну ціль з 526.

 ⚠️ 430 з 502 БпЛА типу Shahed і дронів-імітаторів різних типів
❗️ 14 з 16 крилатих ракет Калібр
❗️ 7 з 8 крилатих ракет Х-101

Зафіксовано влучання 3 ракет та 69 ударних БпЛА на 14 локаціях.

Що летіло:

- 502 ударних БпЛА типу Shahed і безпілотників-імітаторів різних типів;
- 16 крилатих ракет «Калібр» з кораблів
- 8 крилатих ракет Х-101 з літаків Ту-95МС та Ту-160

Сьогодні наші Повітряні Сили відпрацювали дуже ефективно, враховуючи масштаб російської атаки.

Але на аеродромі «Оленья» зараз готують до вильоту групу літаків Ту-95МС, тож продовження не виключено.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_06-09-28.jpg" length="99447" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:09:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷Після переконливого  китайськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79880</link>
      <description>🤷Після переконливого  китайського військового параду і теплих зустрічей диктаторов росії та Північної Кореї з Сі, Трамп звинуватив рф, Китай і КНДР у змові проти США.

«Будь ласка, Сі, передай мої найтепліші вітання путіну й Кім Чен Ину, поки ви будуєте змову проти Америки»,
— написав Трамп у Truth Social</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_06-24-52.jpg" length="85504" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 06:24:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ затримала коригувальника а</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79882</link>
      <description>СБУ затримала коригувальника атак по центральних регіонах України, зокрема, тих, які зазнали ударів вночі.

Він готував атаки по Полтавській, Черкаській та Кіровоградській областях.

Коригувальник 18-річний студент технічного коледжу з Полтавщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_07-12-26.jpg" length="105046" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:12:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ВМС знищили швидкісний катер ч</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79883</link>
      <description>ВМС знищили швидкісний катер чорноморського флоту рф, який намагався доставити підрозділ російських десантників на Тендірівську косу, 7 окупантів знищено, 4 поранено. </description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0997.MP4" length="13399024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:04:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Дуже важливо. Вбивця Андрія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79884</link>
      <description>❗️ Дуже важливо. Вбивця Андрія Парубія прикриває свій злочин іменем сина, Героя 93-ої бригади з позивним «Лемберг», Михайла-Віктора Сцельнікова, який зник безвісті в Бахмуті. Мовляв, звинувачує владу і Майдан в загибелі сина, тому хоче потрапити на обмін до росії, щоб знайти тіло «Лемберга». Виглядає переконливо, але те, що говорить вбивця, ймовірно, просто ефесбешна легенда, створена заздалегідь на випадок, якщо кілера впіймають. Біологічний батько до виховання Героя з позивним «Лемберг» жодного відношення не мав. Він покинув родину, коли син був зовсім маленький. Дитину самотужки виховувала мама. 

➡️ Ось що написала матір загиблого воїна, фотограф, режисер, письменниця Олена Чернінька.

📝 «Хочу роз'яснити ситуацію. Мережею несеться шквал інформації. Правдивої і безглуздої. З бувшим чоловіком ми розійшлись в 1998 році. А офіційно з документом - у 2000 році. Ростила я сина одна. Іноді батько з'являвся. Як то на 1 вересня в перший клас. З сином спілкувався, але дуже рідко. Коли Лемберг пішов на війну, вони дуже посварились. І Лемберг скрізь заблокував пращура. Бо один був патріот, а інший ні. Після загибелі сина мені довелось спілкуватись з його батьком. Документи, слідчі, ДНК тощо. 

 Виховувала я Михайла-Віктора справжнім мужнім чоловіком. Про це можна прочитати в моїй книзі, де жодної згадки про батька немає.
Новини із суду у справі про вбивство Андрія Парубія шокували нашу родину. Важливо, щоб пам'ять про Михайла у цій ситуації не була викривлена.
Мій син герой загинув за Україну»</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:08:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Дуже важливо. Вбивця Андрія</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79885</link>
      <description>❗️ Дуже важливо. Вбивця Андрія Парубія прикриває свій злочин іменем сина, Героя 93-ої бригади з позивним «Лемберг», Михайла-Віктора Сцельнікова, який зник безвісті в Бахмуті. Мовляв, звинувачує владу і Майдан в загибелі сина, тому хоче потрапити на обмін до росії, щоб знайти тіло «Лемберга».

 Звучало переконливо, але те, що говорить вбивця виявилось просто ефесбешною легендою, створена заздалегідь на випадок, якщо кілера впіймають.

Як з'ясувалось, кілер просто біологічний батько загиблого українського воїна, до виховання Героя з позивним «Лемберг» жодного відношення не мав. Він покинув родину, коли син був зовсім маленький. Дитину самотужки виховувала мама. 
То ж легенда про батьківські почуття, які начеб то спонукали кіллера на вбивство патріотичних українських політиків, просто дешевий фсбешний фейк.

➡️ Ось що написала матір загиблого воїна, фотограф, режисер, письменниця Олена Чернінька.

📝 «Хочу роз'яснити ситуацію. Мережею несеться шквал інформації. Правдивої і безглуздої. З бувшим чоловіком ми розійшлись в 1998 році. А офіційно з документом - у 2000 році. Ростила я сина одна. Іноді батько з'являвся. Як то на 1 вересня в перший клас. З сином спілкувався, але дуже рідко. Коли Лемберг пішов на війну, вони дуже посварились. І Лемберг скрізь заблокував пращура. Бо один був патріот, а інший ні. Після загибелі сина мені довелось спілкуватись з його батьком. Документи, слідчі, ДНК тощо. 

Виховувала я Михайла-Віктора справжнім мужнім чоловіком. Про це можна прочитати в моїй книзі, де жодної згадки про батька немає.
Новини із суду у справі про вбивство Андрія Парубія шокували нашу родину. Важливо, щоб пам'ять про Михайла у цій ситуації не була викривлена.
Мій син герой загинув за Україну»</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:10:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія підписала з Китаєм уго</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79886</link>
      <description>❗️росія підписала з Китаєм угоду по газопроводу через Монголію

Мова йде про газопровід "Сила Сибіру-2", пропускна здатність якого складає близько 50 млрд кубометрів газу. Тепер арктичний газ, який раніше направлявся в Європу, буде постачатися у Китай</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_08-18-28.jpg" length="67797" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:18:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Для підро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79887</link>
      <description>⚡️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР⚡️

Для підрозділу моєї неймовірної колеги, журналістки Лесі Ганжи, яка вже понад три роки захищає Україну у лавах ЗСУ.
Леся - оператор важкого дрону "Вампір". Її підрозділ потребує терміново  відремонтувати пікап,  який отримав серйозні пошкодження.

 https://send.monobank.ua/jar/2u7beR6uAx

Запит критичний, прошу швидко закрити збір. Вистоїмо иільки разом!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-03_08-39-06.jpg" length="122854" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:39:06 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
