<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 10:22:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🙈Майдан в Україні коштував $5 </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🙈Майдан в Україні коштував $5 мільярдів і фінансувався США, -  Кеннеді-молодший 

Американський політик заявив, що США через USAID нібито фінансували Майдан у 2014 році, вклавши $5 млрд. у протести в Києві. За його словами, це призвело до «держперевороту» проти «демократично обраного уряду».

Раніше цей самий Кеннеді розповідав  про «біолабораторії США в Україні», де начебто збирають ДНК росіян і китайців для створення етнічної зброї.

Залишається додати, що Кеннеді свідомий антивакцинатор і головний претендент на місце міністра охорони здоров'я в США.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:05:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️Війська рф зазнали втрат на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68283</link>
      <description>⚔️Війська рф зазнали втрат на Куп’янському напрямку та залишили позиції біля одного з населених пунктів, — ОСУВ "Хортиця"

Противник атакував у районах Петропавлівки, Нової Кругляківки та Загризового, проте безрезультатно. Командування окупаційних військ намагається змусити підрозділи повернутися на залишені рубежі, погрожуючи розстрілами, повідомляє українська розвідка</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_09-29-56.jpg" length="61943" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:29:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ До Сухопутних військ перево</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68284</link>
      <description>❗️ До Сухопутних військ переводять 50 тисяч військових усіх родів військ, — УП

• Метою є поповнення бойових бригад для початку першої за 3 роки повномасштабки ротації.

• Це близько 20% всіх українських військових, які перебувають на фронті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_09-46-54.jpg" length="201338" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:46:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>РПЦ взяла курс на канонізацію </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68285</link>
      <description>РПЦ взяла курс на канонізацію відомого жорстокістю генералісімуса Суворова. 

Патріарх Кирило перелічує ім'я Суворова в одному ряду з православними святими, а інтернет-магазини продають ікони з його зображенням.

Ще 2020 року із пропозицією про канонізацію Суворова до РПЦ звернувся власник видання «Царьград» Костянтин Малофєєв, а на початку 2022-го особисто Сергій Шойгу.

Жорстокість Суворова слабо співвідноситься з його образом святого. 

Полководець керував придушенням Польського повстання та штурмом Праги (передмістя Варшави, не плутати зі столицею Чехії) у 1794 році, що спричинило масові вбивства мирних жителів. У польській історіографії широко поширений термін «різанина у Празі».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_10-06-49.jpg" length="153232" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф вдарила балістикою по Ізюму</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68286</link>
      <description>рф вдарила балістикою по Ізюму: багато поранених, є загиблі

За словами голови Харківської ОВА Олега Синєгубова, чотири людини загинули внаслідок ворожого удару. 

Ще 17 — поранені, пʼять із них — госпіталізовані до медичної установи.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-04_10-07-38.jpg" length="40699" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:07:38 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
