<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 13:25:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Азербайджан порушив кримінальн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76690</link>
      <description>Азербайджан порушив кримінальну справу проти російських силовиків. 

Генпрокуратура розпочала розслідування за статтею про умисні тортури та вбивство з особливою жорстокістю щодо російських поліцейських, які затримували азербайджанців в місті Єкатеринбург.

🔎 У заяві відомства йдеться про те, що затриманих жорстоко били.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-01_09-45-14.jpg" length="69597" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 09:45:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Дрони СБУ вразили завод «Ку</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76691</link>
      <description>⚡️ Дрони СБУ вразили завод «Купол» в Іжевську, який виробляє ЗРК «Тор» та «Оса», а також безпілотники для армії рф

❗️ Уранці 1 липня далекобійні дрони СБУ завдали удару по виробничих потужностях і складських приміщеннях Іжевського електромеханічного заводу «Купол», що розташований у республіці Удмуртія. Відстань до цілі – понад 1300 кілометрів.

➡️ Це підприємство виконує замовлення Міноборони рф: спеціалізується на виготовленні зенітно-ракетних комплексів «Тор» та «Оса», а також є розробником ударних безпілотників «Гарпія». Завод перебуває під міжнародними санкціями як об'єкт російського військово-промислового комплексу.

🏭 Зафіксовано щонайменше два влучання дронів СБУ по корпусах заводу, після чого спалахнула пожежа.

📝 «СБУ з хірургічною точністю продовжує завдавати ударів по підприємствах ВПК рф, які працюють на війну проти України. Кожна така спецоперація знижує наступальний потенціал ворога, порушує ланцюги військового виробництва», — зазначило джерело в СБУ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8458.MP4" length="1063866" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:02:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Далекобійні дрони ГУР конструк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76695</link>
      <description>Далекобійні дрони ГУР конструктори перетворюють на FPV-безпілотники.

На озброєння Головного управління розвідки надійшли модифіковані далекобійні дрони UJ-26 «Бобер» з можливістю ручного управління.

Кадри застосування нового безпілотника оприлюднила пресслужба ГУР МО.

Розроблений компанією Ukrjet ударний дрон отримав нову модифікацію із тепловізійною камерою.

Особливість безпілотника невідома система зв’язку, яка забезпечила високоякісний канал передачі даних з трансляцією зображення на далеких відстанях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8463.MP4" length="24561083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:24:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Дрони ГУР уразили ППО та Су-30</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76696</link>
      <description>Дрони ГУР уразили ППО та Су-30 на Кримському півострові. 

Українські безпілотники UJ-26 «Бобер» завдали серії точних ударів по ключових військових об'єктах оккупантів у Саках та навколо Курортного. 

Спалили росіянам, зокрема,  ЗРГК «Панцир-С1», станції радіолокації «Ніобій-СВ», «Печора-3», «Противник-ГЕ», а також винищувач Су-30.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-01_10-29-00.jpg" length="17815" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:29:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Окупанти штурмують Торське в р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76697</link>
      <description>Окупанти штурмують Торське в районі міста Лиман, - батальйон безпілотних систем 63-ої
бригади</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:48:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥🔞Епічне перетворення на фарш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76698</link>
      <description>💥🔥🔞Епічне перетворення на фарш російських байкерів-штурмовиків на Донецькому напрямку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-01_11-26-23.mp4" length="2067906" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:26:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські розвідники повторно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76699</link>
      <description>Українські розвідники повторно заблокували ділянку залізниці на тимчасово окупованій території Запорізької області. Її війська рф активно використовували для логістики.

«1 липня 2025 року московити відновили шпали й рейки, пустили військовий товарняк, але трапився ще один залізничний гуркіт ― ворожий локомотив виведено з ладу», — заявили в ГУР.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-01_11-42-11.mp4" length="2822344" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:42:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👌Мінус Су-27 у росіян в Нижньо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76700</link>
      <description>👌Мінус Су-27 у росіян в Нижньогородській області, - росЗМІ

Вічного кабзона!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-01_11-43-20.jpg" length="79424" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:43:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ліквідовано начальника штабу 8</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76701</link>
      <description>Ліквідовано начальника штабу 8-ї гвардійської армії рф, – полковника Горячкіна учора під час ракетного удару в Донецьку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-01_11-56-05.jpg" length="53561" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:56:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Хочеш бути серед тих, хто зм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76702</link>
      <description>🔥 Хочеш бути серед тих, хто змінює хід війни?

Приєднуйся до підрозділу безпілотних систем 114-ї бригади Тероборони

🎯 Оператори безпілотних систем бригади щоденно ліквідовують сили і засоби противника, виявляючи їх.

Ти можеш стати одним з цих віртуозних операторів.

📲 Телефонуй або пиши: 
+38 097 094 53 87

🇺🇦 Слава Україні!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8467.MP4" length="23659394" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:36:15 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
