<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 11:03:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🔥Дрони атакували НПЗ у Новокуй</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70344</link>
      <description>🔥Дрони атакували НПЗ у Новокуйбишевську Самарської області, — росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_04-17-58.mp4" length="755835" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:17:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Британія допомагає Україні у в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70345</link>
      <description>Британія допомагає Україні у відновленні діалогу зі США, — The Times

Радник з нацбезпеки британського прем’єра Джонатан Пауелл прибув до України, щоб передати Зеленському рекомендації, покликані запобігти повторенню скандалу з Дональдом Трампом в Овальному кабінеті.

За даними видання, Пауелл порадив Зеленському демонструвати готовність реагувати на запити США.

Щоб підкреслити для Трампа, що саме росія є головною перепоною на шляху до миру.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_05-52-14.jpg" length="63250" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:52:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸 Трампа запитали, чи вважає </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70346</link>
      <description>🇺🇸 Трампа запитали, чи вважає він, що Путін зневажає його, атакуючи Україну, і що він збирається робити у цьому зв'язку.

Далі був такий діалог:
Трамп: Хто?
Журналіст: Путін виявляє неповагу до вас, атакуючи Україну.
Трамп: А що він зробив?
Журналіст: Ну, він атакує Україну.
Трамп: Він виявляє неповагу до мене?
Журналіст: Так.
Трамп: Ви звідки?
Журналіст: З The Washington Post. 
Трамп: Ви зараз дуже підірвали до себе довіру. Що ще?

ℹ️ The Washington Post – американська щоденна газета, що видається у Вашингтоні. Найбільша газета столиці США також входить до числа найстаріших і найвпливовіших. Перший номер вийшов 1877 року. З серпня 2013 року належить мільярдеру Джеффу Безосу.

На 2024 рік газета здобула 76 Пулітцерівських премій, у тому числі шість окремих премій у 2008 році. Журналісти Post також отримали 18 стипендій Німану та 368 призів Асоціації фотографів Білого дому.

Найвідомішим епізодом у багатій історії газети стали публікації, які відіграли провідну роль у виникненні та розвитку Уотергейтського скандалу – одного з найбільших політичних скандалів в історії США, який закінчився відставкою президента Річарда Ніксона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_07-52-23.mp4" length="1945861" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:52:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Україна дасть зрозуміти США,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70347</link>
      <description>❗️Україна дасть зрозуміти США, що будь-яка мирна угода, яка обмежує її здатність до переозброєння, змушує визнати окуповану територію російською або втручається у внутрішню політику України — наприклад, наполягаючи на проведенні виборів, — є неприйнятною, — The Economist

Високопоставлене джерело, близьке до кремля, припускає, що росія має намір вимагати від України проголошення нейтралітету та повне виключення іноземних миротворців. 

Ймовірно, Україна не буде навіть розглядати такі умови — принаймні до початку реальних переговорів.

  ЗМІ зазначає, що ставки на переговорах завтра будуть надто високі. Україна навряд чи отримає інший шанс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_07-57-00.jpg" length="53968" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:57:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇦Канада ніколи не стане части</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70348</link>
      <description>🇨🇦Канада ніколи не стане частиною Америки в жодному вигляді або формі, — майбутній канадський премʼєр

Марк Карні також підкреслив, що митні заходи щодо США будуть діяти, доки американці не продемонструють повагу.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_08-21-01.mp4" length="5404041" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:21:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Жодних ознак, що допомога СШ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70349</link>
      <description>❗️Жодних ознак, що допомога США Україні відновиться після підписання угоди про копалини, – дипломатичні джерела CBS News.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_08-24-30.jpg" length="83612" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:24:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Літак дальнього радіолокаційн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70351</link>
      <description>🤬Літак дальнього радіолокаційного виявлення та управління ДРЛВ А-50У рф ворог підняв в небр вперше за довгий час

Остання активність цього літака була зафіксована ще 8 вересня 2024 року. Ймовірно, він здійснюватиме радіолокаційну розвідку північно-східного напрямку.

Це може свідчити про підготовку до масштабного удару по Україні. Літак наводить на цілі набагато точніше ніж дрони.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_08-48-43.jpg" length="41088" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:48:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Передав бійцям з 4-ої бригади</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70352</link>
      <description>🤝Передав бійцям з 4-ої бригади оперативного призначення "Рубіж" пікап, на який ви, шановні підписники, блискавично зібрали гроші. Щира подяка від хлопців і від мене. 

Автівка вже їде на Схід, наша знімальна група також. Дізнаємось, що думають хлопці на передовій про так звану "велику політику".
Вистоїмо тільки разом, єдність зараз понад усе!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_09-53-10.jpg" length="247850" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:53:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Бійці ССО взяли в полон 9 ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70353</link>
      <description>🔥 Бійці ССО взяли в полон 9 російських військових, підірвавши їхнє укриття під Покровськом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_09-58-37.mp4" length="5790753" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:58:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️🪖 ЗСУ відновили свої позиції</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70354</link>
      <description>⚡️🪖 ЗСУ відновили свої позиції біля Синьківки на Харківщині та Бурлацького на Донеччині, — DeepState

Водночас ворог просунувся біля Улаклів в Донецькій області</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_10-00-36.jpg" length="65101" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:00:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Взяли полонених дроном.

Опера</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70355</link>
      <description>Взяли полонених дроном.

Оператори дронів 4-го батальйону «Сила Свободи» бригади «Рубіж» НГУ професійно розбирали ворожі укріплення, як раптом піхотинці всередині бліндажу вирішили здатися в полон.

Не застрелитись від відчаю, не відступити до наступних позицій, де їх би, скоріш за все, одразу відправили відбивати втрачене назад - словом, вони зробили найрозумніше рішення в тій ситуації, в якій опинились. 

Росіян на позиції українців вивів безпілотник.

Саме для екіпажів БПЛА бригади «Рубіж» ми сьогодні передали автомобіль Nissan Navara, кошти на який ми з вами збирали разом.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:22:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія не має козирів, Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70356</link>
      <description>❗️росія не має козирів, Україна їх не має. Що їм потрібно зробити, то це укласти угоду і зупинити вбивства, - Трамп.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-10_10-44-35.mp4" length="1094218" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:44:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Радники Трампа вже планують,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70357</link>
      <description>❗️Радники Трампа вже планують, як можна послабити санкції, накладені на Росію через війну, в тому числі обмеження цін на продаж її нафти, — Bloomberg.

Кілька днів тому ми тут опублікували секретний документ, який міністерство економіки росії підготувало для Сполучених Штатів.

В документі вказані негайні забаганки кремля щодо зняття санкцій в нафтовому та інших промислових, а також банківських, секторах.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_10-48-42.jpg" length="26881" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:48:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Від початку року  продаж Tes</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70358</link>
      <description>❗️Від початку року  продаж Tesla у Європі впав на 43,5%, а в Німеччині - на 76%. 

Таким чином громадяни Німеччини відреагували за втручання Ілона Маска у вибори до Бундестагу

В цілому акції Tesla впали на 40 відсотків і досягли  історичного мінімуму.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-10_10-55-03.jpg" length="65894" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:55:03 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
