<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 18:22:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала",</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>💪🔥Штурмовий підрозділ "Скала", який нещодавно розширили до полку, повністю зачистив село Котлине під Покровськом. До слова, це не перші зміни на нашу користь на цій ділянці.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:31:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Заявлене, як диверсія Народног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Заявлене, як диверсія Народного ополчення Карелії «Північне Братство» Pohjoinen Veljeskunta на залізничних коліях, щоб послабити перекидання військових вантажів на півночі росії.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:40:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили Оборони України відновили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68621</link>
      <description>Сили Оборони України відновили положення  на двох ділянках  Покровського напрямку, —  DeepState.

Воїни з 68-ї ОЄБр провели вдалу операцію, відкинувши окупантів з частини н.п. Даченське. До того ж проведено зачистку промзони у Водяному Другому.

З негативного, зсрф зараз закріплюються на перехресті траси Покровськ-Костянтинівка поблизу Малинівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_15-02-21.jpg" length="99037" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:02:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп на своїй сторінці у соцм</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68622</link>
      <description>Трамп на своїй сторінці у соцмережі Truth перепостив заяву путіна, що Європа «встане біля ніг господаря»

Або це жарт або психіатрія</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_15-26-52.jpg" length="53274" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:26:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥🔥🔥 В Україні створили першу в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68623</link>
      <description>🔥🔥🔥 В Україні створили першу вітчизняну реактивну вогнеметну систему (аналог російських «Солнцепьоків»), яка вже успішно працює по ворожих цілях, - Сергій Місюра

За словами підполковника ЗСУ Сергія Місюри, вона створена на основі вже існуючої української РСЗВ «Сівалка».

Вогнеметна система «Сівалка-ВМ8» — це українська розробка, призначена для запуску некерованих авіаційних ракет (НАР) С-8 калібру 80 мм. Система може бути встановлена на різні колісні транспортні засоби, включаючи легкові автомобілі та пікапи. Така міні-РСЗВ має високу мобільність на полі бою.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-02-10_16-03-14.mp4" length="2539413" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:03:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 танки, 2 БТР, 2 БМП та бронь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68624</link>
      <description>2 танки, 2 БТР, 2 БМП та броньований тягач БТС-4  – техніка ворога, пошкоджена й знищена в Донецькій області завдяки успішній роботі операторів ударних дронів підрозділу РУБпАК «Фенікс» бригади ДПСУ «Помста».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2936.MP4" length="14128967" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:35:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп може почати нехтувати Ук</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/68625</link>
      <description>Трамп може почати нехтувати Україною, — The Guardian 

В разі, якщо Київ займе жорстку переговорну позицію, або якщо президент США відчує, що путін виграє війну, то Трамп може втратити інтерес до України.

Ще більша загроза нависне, якщо Трамп таки вестиме переговори, а потім втратить обличчя перед путіним, наприклад, якщо президент рф публічно відхилить його мирний план або здійснить масштабний наступ під час переговорів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-02-10_16-55-10.jpg" length="93340" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:10 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
