<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 05:09:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Український МіГ-29 атакує воро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79182</link>
      <description>Український МіГ-29 атакує ворожі установки ППО ракетами AGM-88 HARM</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0483.MP4" length="11795197" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 19:14:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐 Трамп у понеділок зателефону</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79183</link>
      <description>😐 Трамп у понеділок зателефонував Орбану після переговорів з Зеленським та лідерами ЄС, — Bloomberg

Трамп запитав у прем'єра Угорщини, чому він блокує переговори України про вступ до Європейського Союзу.

Про результати дзвінка поки не повідомляється</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_19-25-22.jpg" length="54686" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 19:25:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Васал путіна словацький премʼє</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79184</link>
      <description>Васал путіна словацький премʼєр Фіцо, користуючись нагодою, відсипає лестощі Трампу і стверджує, що запорука миру це визнання неможливості вступу України до НАТО, а також фактична відмова від територій.

Якщо вдуматись, то цинізм ставлення до українців ніхто вже не приховує. Підтекст очевидний. Для інших європейських народів, включно зі словʼянськими, вступати до НАТО можна і треба. А для українців, людей другого сорту, яких доля призначила бути буфером росії, вступити до НАТО «неможливо».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0486.MP4" length="22355568" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:11:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Підпалювачі військових автівок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79185</link>
      <description>Підпалювачі військових автівок вже в Німеччині.

В німецькому Касселі вночі спалили на €150 тис. чотири автівки Бундесвера.

Зловмисників ще не знайшли, але версія диверсії є основною.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_20-21-44.jpg" length="115201" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:21:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️10 країн Європи вже погодили</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79186</link>
      <description>❗️10 країн Європи вже погодилися відправити свої війська в Україну в якості гарантій безпеки, але вже після війни, — Bloomberg із посиланням на джерела</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-19_20-22-25.jpg" length="121897" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:22:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Донецьку «добрі підпалювачі»</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79187</link>
      <description>В Донецьку «добрі підпалювачі» не пройшли мимохідь російської військової вантажівки.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0490.MP4" length="8769920" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:53:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Вночі ворог атакував енергет</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79188</link>
      <description>⚡️Вночі ворог атакував енергетичні об'єкти в Ізмаїлі на Одещині та Охтирку у Сумській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_03-11-01.jpg" length="97337" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:11:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Європейські чиновники обгово</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79191</link>
      <description>❗️Європейські чиновники обговорили план відправлення британських та французьких військ в Україну в рамках мирної угоди, включно з чисельністю та розташуванням військового контингенту», — Bloomberg 

Президент Франції Еммануель Макрон заявив напередодні після саміту у Вашингтоні, що європейські збройні сили повинні брати участь у миротворчих операціях в Україні після завершення бойових дій. Російська сторона послідовно відкидає ідею розміщення західних військ на території України.

Прес-секретар Білого дому  раніше заявила, що Вашингтон розглядає повітряну підтримку як один із варіантів у рамках гарантій безпеки України. За її словами, Дональд Трамп розуміє, що гарантії безпеки «мають вирішальне значення для забезпечення міцного миру».

«Він доручив своїй команді з національної безпеки координувати дії з нашими друзями в Європі, а також продовжувати співпрацю та обговорення цих питань з Україною та росією», — сказала вона, додавши, що, хоча Трамп і виключив можливість відправлення американських військ, Вашингтон «може допомогти в координації і, можливо, надати інші засоби забезпечення безпеки».

Як зазначає Bloomberg, пакет гарантій безпеки для України, як очікується, буде сформований уже цього тижня, тоді як європейські лідери прагнуть зміцнити позиції Києва перед можливою зустріччю путіна і Володимира Зеленського.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_03-50-23.jpg" length="70126" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:50:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️На Сумщині внаслідок російсь</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79192</link>
      <description>❗️На Сумщині внаслідок російського обстрілу поранено 12 людей, серед них діти, - Нацполіція

Вночі ворог атакував місто Охтирка безпілотниками, знову спрямувавши удари на мирне населення.

Поранення отримали 12 осіб, серед них двоє дітей</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-20_03-53-04.jpg" length="226054" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:53:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
