<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 16:09:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ Прямо зараз групи російськи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79013</link>
      <description>⚡️ Прямо зараз групи російських окупантів намагаються заскочити до Покровська на мотоциклах, - так повідомив підрозділ «Гострі Картузи». 

📝 «Українські пілоти працюють неймовірно, не даючи змоги і близько підібратись. 

На «байкерів» летить все, від мавіків зі сидами та фпвішек і до великих важких бомберів».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_11-31-25.jpg" length="261113" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:31:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп сказав Зеленському по те</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79014</link>
      <description>Трамп сказав Зеленському по телефону, що путін хоче весь Донбас, - Bloomberg 

І що Україна сама має вирішити, погоджуватись чи ні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_12-06-52.jpg" length="103325" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:06:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Волгоградському НПЗ щось вж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79016</link>
      <description>На Волгоградському НПЗ щось вже втретє горить.

Перші два рази - після прольотів добрих дронів.

Але зараз, як пояснює керівництво НПЗ, це вони самі, - зливали частину нафтопродуктів, і виникла пожежа.

Втім, її теж можна вважати результатом прильотів.

Адже зливали нафту для ремонту резервуарів після ударів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0382.MP4" length="4002024" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:56:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📝 «Американських солдатів у фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79019</link>
      <description>📝 «Американських солдатів у формі не слід було використовувати для розстелення червоної доріжки для одного з наших головних супротивників. Крапка. Жахливе рішення, і для того, хто його прийняв, мають бути наслідки», - донька Кіта Келлога військовий історик Меган Моббс.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_14-11-55.jpg" length="84120" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:11:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп повідомив європейських л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79020</link>
      <description>Трамп повідомив європейських лідерів, що мир настане швидко, якщо Зеленський передасть росії весь Донбас, — NYT 

Очільник Кремля нібито запропонував заморозити конфлікт на решті території та дати письмову гарантію безпеки Україні та Європі.

«Угоди з росією не варті й паперу, на якому написані», - Отто фон Бісмарк, канцлер Німеччини, 1888.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_14-18-51.jpg" length="55373" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:18:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️путін запропонував заморозит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79021</link>
      <description>⚡️путін запропонував заморозити фронт у Запорізькій та Херсонській областях в обмін на відхід України з Донеччини

Про це повідомляє журналіст Axios</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_14-32-45.jpg" length="34694" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:32:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>425-ий полк «СКАЛА» показав ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79024</link>
      <description>425-ий полк «СКАЛА» показав російських солдатів, яких українці захопили в полон.

«На позиции мы сидели без еды и воды», - кажуть вони. В багатьох український однострій, бо свій перетворився на ганчірки. Здатися в полон це був шанс вижити.

Повний запис розмов з полоненими є тут https://m.youtube.com/watch?v=hg2XeBuSll0</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0386.MP4" length="5726902" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:05:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 Путін назвав саміт із Трампо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79025</link>
      <description>🤬 Путін назвав саміт із Трампом корисним і каже, що це "наближає до потрібних рішень" щодо України 

Путін на нараді заявив, що хоче перейти до вирішення всіх питань мирними засобами. 

"Розмова була дуже відвертою, змістовною, і, на мій погляд, це наближає нас до потрібних рішень", - сказав кремлівський диктатор.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-16_15-46-27.mp4" length="3217454" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:46:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Війська рф окупували Попів Я</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79027</link>
      <description>❗️Війська рф окупували Попів Яр на Добропільському напрямку та Івано-Дарʼївку на Сіверському напрямку, — оперативно-стратегічне угруповання військ «Дніпро»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_15-59-10.jpg" length="34838" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:59:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін залишив Анкоридж, не в</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79028</link>
      <description>❗️путін залишив Анкоридж, не взявши на себе жодних зобов’язань щодо припинення вбивств, - Каллас 

«…Сувора реальність полягає в тому, що росія не має наміру закінчувати цю війну найближчим часом. Навіть під час зустрічі делегацій росія розпочала нові атаки на Україну. путін продовжує затягувати переговори і сподівається, що йому це зійде з рук. Він залишив Анкоридж, не взявши на себе жодних зобов'язань щодо припинення вбивств», - зазначила висока представниця ЄС Кая Каллас.

За її словами, США мають владу, щоб змусити Росію до серйозних переговорів. ЄС працюватиме з Україною та США, щоб російська агресія не мала успіху і щоб будь-який мир був стійким.

«москва не припинить війну, доки не зрозуміє, що вона не може продовжуватися. Тому Європа продовжуватиме підтримувати Україну, в тому числі працюючи над 19-м пакетом санкцій проти росії», - додала Каллас</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-16_16-02-37.jpg" length="102379" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:02:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
