<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 12:15:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, ар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️ТЕРМІНОВИЙ ЗБІР❗️

Друзі, артилеристи 155-ої бригади для того, щоб ефективно стримувати просування ворога під Покровськом, терміново і критично потребують пікап 4x4 на заміну втраченої автівки.

Бійці 2-ої самохідної артилерійської батареї дивізіону «CAESAR» звертаються до нас з вами з проханням зібрати кошти і допомогти відновити боєздатність. 

Знаю артилеристів 155-ої особисто. Не підведуть. 

🎯 Ціль 298 000 гривень

🔗 Банка
https://send.monobank.ua/jar/7Tf8YSkNJQ

Зараз перемога і виживання країни залежить від нашої єдності.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 06:50:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 ЗРК «IRIS-T» повітряного ком</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70508</link>
      <description>🔥 ЗРК «IRIS-T» повітряного командування «Захід» знищує російську крилату ракету</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-12_10-33-49.mp4" length="628215" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 10:33:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳Сюрпрайз від росіян в америка</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70510</link>
      <description>😳Сюрпрайз від росіян в американському оборонпромі

❗️Бронеплити для транспортних засобів армії США не проходили обов'язковий тест, а завод, де їх виробляють, належить росії, - Bloomberg

За даними видання, внутрішнє розслідування, проведене Evraz North America, виявило, що працівники сталеливарного заводу в Орегоні, який належить росії, іноді не проходили ключовий тест, який потрібен для підтвердження того, що броня однієї з армійських машин, що найчастіше використовується, може протистояти ворожому вогню.

 Згідно з внутрішнім звітом, співробітники Evraz North America Inc фальсифікували результати перевірки якості деяких броньованих покриттів для виробника автомобілів.

Офіційні особи компанії заявили, що співробітники заводу в Портленді пропустили обов'язкові випробування на твердість та ввели підроблені результати для приблизно 12 800 бронепластин різних типів. Ці пластини були позначені як перевірені та схвалені, хоча на деяких пізніше з'явилися ознаки тріщин.

При цьому на додаток до звіту йшлося, що з працівниками проводили співбесіди, під час яких ті зізналися, що не проводили перевірок, а в деяких випадках вони не мали на це часу через тиск з метою продовжувати просування виробничої лінії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_11-00-10.jpg" length="111763" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱 Кораблі Китаю оточують Австр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70511</link>
      <description>😱 Кораблі Китаю оточують Австралію, — пише NYT.

Протягом майже місяця флотилія без попередження обирає маршрут навколо континенту, проводячи бойові постріли та змушуючи десятки цивільних рейсів змінювати напрямок</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_11-14-47.jpg" length="37584" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:14:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>СБУ та Нацполіція затримали ще</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70512</link>
      <description>СБУ та Нацполіція затримали ще 6-х підпалювачів, які виконували замовлення рф на Київщині та Черкащині

Чоловіки 31-го та 32-х років в Печерському районі столиці на замовлення спалили автомобіль  «Mercedes Vito». 

Одному з них на банківську карту перерахували гроші для придбання бензину, який спільники використали для підпалу авто.  

У Святошинському районі Києва 24-річний чоловік та дівчина облили капот автомобіля «Volkswagen Lt 35» розпалювачем для багаття та підпалили його. 

В обох випадках про результати виконання своєї «роботи» палії мали прозвітувати, знявши фото та відео.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_11-18-23.jpg" length="100891" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:18:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤝Volkswagen планує виробляти з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70519</link>
      <description>🤝Volkswagen планує виробляти зброю для армії Німеччини через мілітаризацію Європи, — ЗМІ.

Як зазначають, експорт автомобілів з Німеччини скоротився на 50%, що дозволить концерну використовувати резервні потужності.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-12_11-51-34.jpg" length="150292" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колона танків росіян розбита п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70521</link>
      <description>Колона танків росіян розбита під Торецьком.

На Торецькому напрямку воїни 28-ої бригади розмотали чотири «танки-сараї» з групою штурмовиків під металевими листами. 

Колона потрапила до вогневого мішка, після чого українські артилеристи та пілоти БПЛА взялися за ліквідацію російської піхоти.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:14:23 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
