<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 14:06:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>619 дронів збито на Лиманськом</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73841</link>
      <description>619 дронів збито на Лиманському напрямку, - такі результати роботи перехоплювачів 63-ої бригади за квітень</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6431.MP4" length="18297648" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 08:44:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇰↔️🇮🇳 Пакистан та Індія обмін</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73842</link>
      <description>🇵🇰↔️🇮🇳 Пакистан та Індія обмінялися ракетними ударами.

Індійські ракети поцілили в три індійські авіабази, зокрема, в базу «Нур Хан» в Равалпінді неподалік від Ісламабада.

Невдовзі пакистанська армія заявила про знищення складу надзвукових ракет «Brahmos» в місті Беас, а також про удари по індійських авіабазах в Кашмірі та Пенджабі.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_09-07-38.jpg" length="12416" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:07:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️В Києві розпочалась зустріч </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73844</link>
      <description>❗️В Києві розпочалась зустріч лідерів коаліції світових лідерів країн, які готові підтримувати Україну, - англійською її називають «Coalition of the willing».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_09-10-20.jpg" length="107708" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:10:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤯В росії набувають популярност</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73845</link>
      <description>🤯В росії набувають популярності ось таки музичні шоу - тренування оплакування загиблих солдат. Проводили подібне навіть у школах. Культ смерті.  Невиліковні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_09-15-35.mp4" length="1506538" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:15:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️НАБУ провело обшук в Головно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73847</link>
      <description>❗️НАБУ провело обшук в Головному управлінні Нацгвардії України, нібито по справі про порушення під час проведення тендерів, інших подробиць немає.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_09-30-03.jpg" length="46855" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:30:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приїхавші сьогодні до Києва лі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73848</link>
      <description>Приїхавші сьогодні до Києва лідери європейських країн зробили спільну з Зеленським заяву:

«Ми чітко переконані, що кровопролиття має припинитися. росія повинна зупинити своє незаконне вторгнення. Разом зі США ми закликаємо росія домовитися про повне та безумовне 30-денне припинення вогню, щоб створити простір для переговорів про справедливий та тривалий мир. Ми продовжуватимемо посилювати нашу підтримку України. Доки рф не погодиться на тривале припинення вогню, ми посилюватимемо тиск на російську військову машину.» — йдеться у заяві.

Пізніше лідери планують звʼязатись онлайн з іншими лідерами вільної Європи та поінформувати їх про подальші кроки щодо створення європейських сил, які могли б забезпечити безпеку України після війни</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_10-49-00.jpg" length="230449" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:49:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇰↔️🇮🇳 Індія і Пакистан домови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73850</link>
      <description>🇵🇰↔️🇮🇳 Індія і Пакистан домовились про повне припинення вогню, - Трамп

📝 «Після довгої ночі переговорів за посередництва США, Індія та Пакистан домовились про повне та негайне припинення вогню. Вітаю обидві країни з тим, що вони проявили здоровий глузд та великий розум». 

Одну війну, начебто, зупинив.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_12-25-45.jpg" length="58635" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:25:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Відмовився від обміну на корис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73851</link>
      <description>Відмовився від обміну на користь іншого полоненого.

Колишній міський голова Херсона Володимир Миколаєнко, який перебуває в російському полоні, відмовився від обміну на користь тяжкохворого товариша по камері.

Про це розповіла в ОБСЄ Ганна Коршун-Самчук, племінниця Миколаєнка.

За її словами, Миколаєнка тримають у виправній колонії №7 міста Пакіно Володимирської області РФ. 

Екс-мер знаходиться у нелюдських умовах без медичної допомоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_12-50-43.jpg" length="30214" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️З 12 травня має початися при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73855</link>
      <description>❗️З 12 травня має початися припинення вогню щонайменше на 30 днів. Ми вимагаємо цього від рф, — Зеленський 

"Ми знаємо, що нас підтримують у цьому Сполучені Штати Америки. Безумовне припинення вогню означає без жодних умов. Спроба виснути будь-які умови є свідченням наміру затягнути війну та зірвати дипломатію. Припинення вогню має бути всеосяжним: в повітрі, на морі та на суші", - сказав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_13-56-27.mp4" length="3297517" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 13:56:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
