<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 21:11:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Оператори дронів 225-го штурмо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88402</link>
      <description>Оператори дронів 225-го штурмового полку розібрали бетонний дот. Раніше це вважалось неможливим для БПЛА.

Наявні укріплення побудовані більшою мірою для захисту від артилерійських обстрілів та оборони у стрілецькому бою.

Від ураження FPV-дронами в них складно заховатися. 

Навіть бетонна позиція методично розбирається за достатньої кількості дронів.

До речі, 225-ий окремий штурмовий полк використовує цей досвід для будівництва інженерних споруд і для організації протидії ворожим БПЛА під час підготовки бійців.

Є нюанс. Схоже, це ті самі споруди, які свого часу будувались Україною для створення укріпленої лінії оборони, і які зайняли окупанти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6410.MP4" length="20563793" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:40:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥ЗСУ завдали ударів по стороже</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88403</link>
      <description>💥ЗСУ завдали ударів по сторожевим кораблям і авіації ворога в Криму — Генеральний штаб України

У ніч на 21 лютого в районі Інкермана сили оборони завдали ударів по двом сторожевим кораблям проекту 22460 "Охотник".

У Євпаторії були знищені два літаки Бе-12 на території Євпаторійського авіаційного ремонтного заводу.

У районі населеного пункту Астраханка Запорізької області  України знищено реактивну систему залпового вогню Торнадо-С</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-21_14-58-20.mp4" length="3419147" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:58:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Офіційно! "Фламінго" вдарили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88407</link>
      <description>💥Офіційно! "Фламінго" вдарили по "Воткинському заводу" у рф, який виробляє ракети "Ярс", "Булава" та "Іскандер", - Генштаб</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-21_16-05-11.jpg" length="71811" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:05:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Колумбійці воюють не тільки в </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88408</link>
      <description>Колумбійці воюють не тільки в українській армії.

Бійці 152-ої ОМБР ім. С.Петлюри взяли на фронті в полон завербованого до лав російських окупаційних військ громадянина Колумбії.

Колумбієць стверджує, що в Росії йому обіцяли «легальну роботу», а натомість відправили штурмувати позиції українських захисників.

Нажаль, не всі колумбійці обирають світлий бік історії.

Варто було б цьому хлопцю поспілкуватися із земляками, які воюють в бригаді НГУ «Хартія» або в інших українських підрозділах.</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:39:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬Війна в Україні зайшла у глух</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88410</link>
      <description>💬Війна в Україні зайшла у глухий кут, де жодна зі сторін не може здобути вирішальної перемоги, — The Times

 Війна триватиме доти, доки путін залишається при владі, а в російському бюджеті є кошти на зброю.

росія втрачає на фронті більше солдатів, ніж встигає вербувати. Нові рекрути йдуть воювати виключно заради грошей, ідейна мотивація в армії окупантів зникла.

Тягар стримування агресії тримається на плечах емоційно та фізично виснажених солдатів України.

 Наразі Україна не програє й не перемагає. Єдиним фактором, що може реально зупинити бойові дії, аналітики вважають повний крах чинного російського режиму</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-21_16-57-01.jpg" length="84450" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:57:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤖Тим часом Китай формує справж</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88412</link>
      <description>🤖Тим часом Китай формує справжню армію роботів

Китайські військові активно розробляють гуманоїдних роботів для використання у бойових діях. Їх поведінку у реальному бою вже моделюють за допомогою штучного інтелекту.

У перспективі роботи зможуть виконувати завдання на передовій — від розвідки до штурмових операцій — що потенційно зменшить роль звичайних солдат.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-21_20-31-41.mp4" length="3398670" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:31:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🗣 Надрозум з'явиться до кінця </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88413</link>
      <description>🗣 Надрозум з'явиться до кінця 2028 року. У нас залишилося всього пару років, — такий прогноз дав глава OpenAI Сем Альтман

"Насолоджуйтесь своєю роботою, поки ще можете. Час йде"

, — додав він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-21_20-38-41.mp4" length="3268391" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:38:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬 російський дрон влучив у кар</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88414</link>
      <description>🤬 російський дрон влучив у карету швидкої допомоги на Сумщині, загинули четверо людей

Серед жертв атаки — брати, одному з них було 17 років, та подружня пара. Жінка працювала медиком.

Братів везли до лікарні після того, як вони підірвалися на вибухівці. Дорогою до лікарні росіяни прицільно атакували автомобіль екстреної допомоги ударним БпЛА.

Врятуватися вдалося лише водію — він у лікарні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-21_20-40-18.jpg" length="40323" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:40:18 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
