<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 18:13:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤬Кадри прильотів 3 реактивних </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80856</link>
      <description>🤬Кадри прильотів 3 реактивних БПЛА по Запоріжжю</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-09-23_13-24-13.mp4" length="497090" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:24:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В корпусі НГУ «Хартія», який т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80857</link>
      <description>В корпусі НГУ «Хартія», який тримає оборону на Харківщині, створено новий підрозділ.

Батальйон безпілотних систем «Лава». Акцент - на новітні системи та перспективні концепти, такі, як наземні роботизовані комплекси. 

Новий батальйон вже шукає потрібних фахівців:  

• інженерів, техніків, програмістів;
• операторів БпЛА та наземних систем;
• аналітиків даних та ІТ-спеціалістів;
• водіїв, логістів, закупівельників, фінансистів;
• фахівців зі штабних функцій – забезпечення, персоналу, планування.

Дізнатися про можливості та умови можна за номером 3333, зазначивши, що цікавить служба саме в батальйоні безпілотних систем  «Лава».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1549.MP4" length="12247994" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:34:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряні Сили влучно спрацюва</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80858</link>
      <description>Повітряні Сили влучно спрацювали по командному пункту окупантів на півдні України.

Літаки Су-27 розвалили його бомбами GBU-62, а, крім КП, під удар «Сушок» потрапила точка, де розвідка виявила скупчення особового складу ворога.

Українські пілоти закинули авіабомби в підвал будинку, в результаті частина конструкції будівлі була знищена, і підземна частина, де розгортали командний пункт, завалилась.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1550.MP4" length="8097982" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:41:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Підтверджене знищення 2х пус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80859</link>
      <description>💥🔥Підтверджене знищення 2х пускових установок Іскандер, які атакували балістичними ракетами, зокрема Дніпро, Павлоград, Запоріжжя.

❗Також знищено 2 пускові установки та пошкоджено 1 ЗРПК "Панцирь" у Краснодарському краї.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-23_15-08-06.jpg" length="330389" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:08:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Хочете наживо поспілкуватися</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80863</link>
      <description>🔥 Хочете наживо поспілкуватися з істориком і дізнатися те, чого немає в підручниках?

З 25 по 28 вересня у Києві на ВДНГ відбудеться виставка-ярмарок українських книг «Книжкова країна».
На стенді видавництва історичної літератури «РВВ» протягом усіх чотирьох днів буде присутній кандидат історичних наук Іван Синяк — відомий дослідник Доби Козаччини XVIII століття. Він відповість на ваші запитання, поділиться новими знахідками й підпише книги.

Іван Синяк добре знаний серед дослідників родоводу:
👉автор серії книг зі списками населення Гетьманщини;
👉 готує до друку перепис Ніжинського козацького полку;
👉працює над українськими перекладами знаменитої серії книг Олександра Лазаревського — на фінальному етапі вже «Стародубський полк».

🎟 Вхід вільний
📍 25–28.09.2025, Київ, ВДНГ,  шатер на вулиці Б-16, Павільйон 1, Г-53

✨ Це чудова нагода поспілкуватися з істориком, дізнатися більше про минуле України й отримати книгу з автографом.

📲 Слідкувати за подією та дізнаватися новини першими ви можете Telegram-каналі видавництва РВВ https://t.me/istorychnaknyga</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-23_15-09-41.jpg" length="192316" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:09:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>У лікарні Києва померла породі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80864</link>
      <description>У лікарні Києва померла породілля, яка зазнала опіків понад 80% тіла внаслідок російського удару по Святошинському району Києва 7 вересня 

У момент обстрілу Тетяна була ще вагітною. Аби врятувати малюка, їй екстрено викликали пологи та зробили кесарів розтин. Народився хлопчик Назар. За життя Тетяни понад два тижні боролися лікарі, але сьогодні вночі її серце зупинилося. Її чоловік, батько маленького Назарчика, теж перебуває в лікарні: у нього важкі опіки.  Дитину поки що візьмуть на виховання близькі подружжя.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-09-23_15-37-09.jpg" length="35749" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:37:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори 412-го полку  Сил бе</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80865</link>
      <description>Оператори 412-го полку  Сил безпілотних систем виявили два зенітно-ракетні комплекси «Тор» противника та завдали їм ураження, в результаті чого одну установку було знищено, а інша зазнала серйозних пошкоджень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1552.MP4" length="2594849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:02:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️НАТО не збиватиме російські </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80867</link>
      <description>❗️НАТО не збиватиме російські літаки, які порушують повітряний простір альянсу без агресивних дій, а лише перехоплюватиме їх, – Рубіо

Я думаю, ви бачили, як НАТО реагує на ці порушення – так, як завжди: коли літаки входять у ваш повітряний простір або оборонну зону, їх піднімають і перехоплюють.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1554.MP4" length="2830952" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:53:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зеленський і Трамп зустрілися </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80868</link>
      <description>Зеленський і Трамп зустрілися в США

Журналістка: «Ви все ще підтримуєте путіна?»

Трамп: «Я повідомлю вам приблизно через місяць».

«Ми високо цінуємо той спротив, який чинить Україна», - так додав він. 

Трамп заявив, що країни НАТО повинні збивати російські літаки, якщо ті порушують їх повітряний простір.

Рубіо сказав про збиття літаків прямо протележне🥴
Схоже вони це питання не узгоджували</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1558.MP4" length="3531687" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:38:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Двоє бійців полку «СКЕЛЯ» зупи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/80869</link>
      <description>Двоє бійців полку «СКЕЛЯ» зупинили вісім окупантів на Донеччині. Група з восьми окупантів увійшла до села Новоторецьке, що в Покровському районі Донецької області. Росіяни не очікували, що на них уже чатували воїни 425-го полку. Трьох перших із ворожої групи ліквідували одразу, щойно ті наблизилися до засідки. Решту довелося «добивати» з гранатомета та ударних дронів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_1559.MP4" length="15846083" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:50:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
