<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 12:17:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❤️‍🩹Ветеринари рятують обгоріл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73681</link>
      <description>❤️‍🩹Ветеринари рятують обгорілого кота, якого вдалось винести з палаючої після удару русні квартири в Шевченківському районі Києва</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-07_09-52-01.mp4" length="7011734" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 09:52:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ На ключовій ділянці східног</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73682</link>
      <description>❗️ На ключовій ділянці східного напрямку знищено ворожий ЗРК середньої дальності «Бук-М1»

🔦 Розвідники бригади артрозвідки «Чорний ліс» виявили та допомогли знищити під час переміщення ЗРК «Бук-М1».

ℹ️ ЗРК «Бук-М1» – один із ключових засобів ППО противника. 

💸 Орієнтовна вартість багатофункціонального ЗРК середньої дальності «Бук-М1» ~ $10 млн.

🎥 Окрема бригада артилерійської розвідки «Чорний ліс»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6311.MP4" length="11393730" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 10:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось так СБУ затримує Дениса Ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73683</link>
      <description>Ось так СБУ затримує Дениса Родіна, агента фсб, який шпигував за Силами оборони на Сумщині, видаючи себе за військового.

Агенту росіян 44-и роки, він шпигував за Силами оборони на Курському напрямку. 

Перед тим, як моніторити українські позиції, Родін перевдягався у піксельну форму та видавав себе за військового ЗСУ.

Потім він на рейсових автобусах їздив по прикордонній місцевості і приховано фіксував пункти базування та маршрути руху українських захисників.

Зібрану інформацію він передавав куратору з фсб, використовуючи кодові слова.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6314.MP4" length="6385317" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 10:16:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На півдні спецпризначенці ГУР </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73685</link>
      <description>На півдні спецпризначенці ГУР МОУ «PRYMARY» успішно відпрацювали по ЗРГК «Панцир-С1», а також по командному пункту РЛС «Каста-2Е2» та по самій станції.

Комплекс «Панцир-С1» коштує $15 млн.

Радіолокаційна станція «Каста-2Е2» коштує $60 млн. залежно від комплектації.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6315.MP4" length="13378576" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 10:37:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Окупанти просунулися в напря</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73686</link>
      <description>❗️Окупанти просунулися в напрямку Куп’янська, — ISW

Геолокаційні кадри, опубліковані 5 травня, вказують на те, що російські сили просувалися по полях на захід від Кислівки, ймовірно, в квітні. 

Але на південь від вказаної геолокації є просування українців. 

Про це каже зміна позицій реактивних підрозділів Держприкордонслужби.

Основна причина просування росіян брак людей на українських позиціях. Тож донатимо на роботів для оборонців Купʼянська, якщо люди не хочуть йти служити і захищати своє.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_11-37-17.jpg" length="133234" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:37:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Літак президента Сербії, який </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73687</link>
      <description>Літак президента Сербії, який дуже хоче на поклон до путіна, не пустили через повітряний простір балтійських країн, тож він змушений робити гак через Азербайджан, збільшивши вдвічі свій маршрут.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_11-43-36.jpg" length="58763" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:43:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Мер Києва в пошкодженій росіян</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73688</link>
      <description>Мер Києва в пошкодженій росіянами багатоповерхівці, де сьогодні загинуло двоє людей. 

Для допомоги тим, хто втратив житло, міська влада розгорнула штаб за адресою вул. Табірна, 40.

Обіцяють матеріальну допомогу 10000 грн. і компенсацію 40000 грн. для оренди житла, які надає Київ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_11-55-58.jpg" length="121350" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:55:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «Президент Зеленський знає, </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73693</link>
      <description>💬 «Президент Зеленський знає, що він може покладатися на мене та на ФРН», – стисло відповів Фрідріх Мерц на запитання, чи отримає Україна «Taurusʼи», яке поставила канцлеру Беттіна Шаустель, ведуча програми «Was nun?» на каналі ZDF.

Також Фрідріх Мерц планує найближчими тижнями візит до України.

Про це повідомляють німецьке видання BILD і французьке новинне агентство AFP.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_12-07-58.jpg" length="34808" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 12:07:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Збито 2 з 5 балістичних ракет,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73694</link>
      <description>Збито 2 з 5 балістичних ракет, а також 81 з 187 ворожих БПЛА, які запустила росія, 64 дрони «локаційно втрачені», - так підрахували Повітряні Сили</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-07_12-14-30.jpg" length="103240" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 12:14:30 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
