<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 05:10:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Естонські ВМС і авіація НАТО н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74051</link>
      <description>Естонські ВМС і авіація НАТО намагались зупинити танкер «тіньового флоту рф», який йшов до російського порту з невідомим вантажем. 

Судну наказали змінити курс і йти в напрямку на естонський порт, але екіпаж відмовився.

Європейські силовики спробували висадити на борт судна десант, але прилетів російський Су-35, і, як наслідок, штурм припинили, і це красномовно демонструє ступінь готовності європейців до прямого конфлікту з росією.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6590.MP4" length="17019379" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:16:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Наземний дрон «Воля-Є», на </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74052</link>
      <description>❗️ Наземний дрон «Воля-Є», на який ми з вами рекордно швидко зібрали кошти, вже працює біля Купʼянська.

👍 Хлопці з 1-ої роти 8-го батальйону 10-ої гірськоштурмової бригади «Едельвейс» дякують всім вам, друзі.

🤝 Але насправді це ми маємо дякувати їм за те, що надійно тримають оборону в Дворічній і високою ціною не дають ворогу просунутись.

✅ Трохи про те, що є відтепер в цих бійців. Платформа розвиває максимальну швидкість до 12 кілометрів за годину, а максимальне корисне навантаження становить 150 кілограмів. Оператор дрона може перебувати на відстані до трьох кілометрів. 

🇺🇦➡️ Потрібно, щоб кожен українець розумів, переможемо і вистоїмо тільки разом.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6591.MP4" length="6076917" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:42:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇦🇹🇷 Зеленський призначив Нарі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74053</link>
      <description>🇺🇦🇹🇷 Зеленський призначив Нарімана Джеляла новим послом України в Туреччині.

Трохи про те, хто такий Джелял.

🔹 Політолог, журналіст, телеведучий.

🔹 Заступник голови Меджлісу кримськотатарського народу, Джелял вирішив після анексії залишитися на півострові.

🔹 3 вересня 2021 року представники окупаційної «влади» у Криму затримали Джеляла та вивезли в невідомому напрямку з села Первомайське.

🔹 Згодом фсб рф опублікувала заяву, що Джеляла підозрюють у підриві ділянки газогону, який стався 23 серпня 2021 близ Перевального.

🔹 28 червня 2024 року Нарімана Джеляла вдалося повернути до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_17-50-43.jpg" length="25090" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 17:50:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Російський окупант здався в по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74054</link>
      <description>Російський окупант здався в полон аеророзвідникам взводу «Фенікс» механізованого батальйону 93-ї окремої бригади «Холодний Яр».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6593.MP4" length="17489005" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 18:23:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇨🇿 Чеська компанія LPP Holding</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74056</link>
      <description>🇨🇿 Чеська компанія LPP Holding передала Україні декілька десятків своїх нових ударних дронів серії MTS зі ШІ, — чеське видання Е15.

Існує три версії цих БпЛА: 
1. MTS05 – оснащений електродвигуном та має радіус декілька десятків км;
2. MTS25 –  оснащений ДВС та має радіусів в сотні км;
3. MTS40 – має потужний ДВС та здатний нести БЧ до 12 кг.
Дрони рухаються автономно навіть в умовах роботи сильної РЕБ й через камеру орієнтуються по офлайн картам без використання GPS. Оснащені механізмом самознищення у випадку  невиконання завдання.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_19-51-39.jpg" length="105532" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 19:51:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сибіга вже зустрівся з держсек</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74058</link>
      <description>Сибіга вже зустрівся з держсекретарем Рубіо та сенатором Гремом в Анталії

Ліндсі Грем, сенатор, який запропонував потужні санкції проти росії.

Митні збори в розмірі 500% на імпорт російської нафти і 500% на країни, які сьогодні продовжують імпорт російської  нафти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-14_21-24-10.jpg" length="190474" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 21:24:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ путін затвердив склад делег</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74059</link>
      <description>⚡️ путін затвердив склад делегації росії для переговорів з Україною, — кремль</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_04-46-04.jpg" length="38206" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 04:46:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Британія і Німеччина разом р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74060</link>
      <description>⚡️Британія і Німеччина разом розроблять новітню зброю з дальністю удару 2000 км, —  Reuters

Йдеться про засіб для «глибокого високоточного удару», однак подробиці поки що тримаються в таємниці.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_04-47-09.jpg" length="39943" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 04:47:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😥 На війні загинув український</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74061</link>
      <description>😥 На війні загинув український актор, шоумен і військовослужбовець Максим Неліпа

Він поліг 12 травня 2025 року під час виконання бойового завдання на фронті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-15_04-51-34.jpg" length="36731" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 04:51:34 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
