<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 17:07:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>путін - стратегічний дурень і </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77279</link>
      <description>путін - стратегічний дурень і військовий невдаха, бо він прагнув захопити Україну, а вона стане членом ЄС, а зрештою і НАТО, - президент Фінляндії Александер Стубб.

Дякуємо за оптимізм! 🤝</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_09-17-09.jpg" length="121176" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 09:17:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Курдська Робоча Партія, або PK</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77281</link>
      <description>Курдська Робоча Партія, або PKK, розпочала символічне знищення озброєння на знак повної відмови від атак на турецьких військових та цивільних, - акт, який військові аналітики вважають ознакою скорочення московського впливу на Близькому Сході</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8843.MP4" length="18855246" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:17:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💬 «День получав п@здов знатних</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77283</link>
      <description>💬 «День получав п@здов знатних. На наступний день мене просто за@бало. Я зібрав пациків. Ми пішли і зачистили їхній передній край», - так каже Богдан «Арес», командир 2-ої сотні батальйону «Карпатська Січ» про те, що мотивація допомогла втримати позиції в Луганській області та захопити полоненого.</description>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:34:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На війні в Україні загинув мол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77284</link>
      <description>На війні в Україні загинув молодий доброволець з Угорщини, якому виповнився лише 21 рік, — Telex

За інформацією угорського видання, Беньямін Ашер до того, як долучитися до лав ЗСУ, був контрактником угорської армії, однак утік, повідомивши своєму командиру, що збирається воювати в Україні. 

Беньямін, ймовірно, служив у Третій штурмовій бригаді, а загинув ще 24 травня. 

Зараз Україна та Угорщина працюють над тим, щоб повернути тіло хлопця на батьківщину, однак, його тато, який живе в Канаді, хоче поховати сина або в Києві, або в Торонто.

«Беньямін своїми діями й рішеннями однозначно став на бік українського народу, і через загальновідомі юридичні наслідки, очевидно, ніколи б не повернувся до Угорщини. Тому я висловлюю своє бажання, щоб мого сина поховали в Києві. Серце і душа Беньяміна були пов'язані з Україною та українським народом».

💔 Hála, tisztelet és mély meghajlás magyar testvérünk előtt!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_10-36-39.jpg" length="88813" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 10:36:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😔 Нічне пекло у Львові: кадри </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77285</link>
      <description>😔 Нічне пекло у Львові: кадри перших хвилин після прильотів у місті - палали і автівки, і будинки

Кількість людей, які звернулися до медиків після нічної атаки по Львову, зросла до 12. Серед них – 11-річний хлопчик - ОВА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_12-44-07.mp4" length="3952084" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 12:44:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️путін закликав Іран прийняти</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77286</link>
      <description>❗️путін закликав Іран прийняти ядерну угоду США з "нульовим збагаченням" урану, щоб було легше говорити з американцями, — Axios

Видання пише, що путін погоджується з тим, що Іран повинен повністю відмовитися від збагачення урану і говорив про це як з Трампом і Макроном, так і з іранськими чиновниками.

Два джерела також повідомили, що Ізраїль також був поінформований про позицію путіна. Це потрібно для того, щоб зробити переговори з американцями більш сприятливими. Крім того, Москва також дала зрозуміти публічно і в приватному порядку, що готова вивезти з Ірану високозбагачений уран у разі досягнення угоди.

У той же час іранська сторона відповіла, що такий варіант розглядати не буде</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_12-54-38.jpg" length="121726" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 12:54:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Танк Leopard 2 витримує два уд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77287</link>
      <description>Танк Leopard 2 витримує два удари FPV-дронів з підсиленим зарядом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8883.MP4" length="9813414" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 13:20:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня вже запустила по Україн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77288</link>
      <description>🤬русня вже запустила по Україні табун із понад 20 БпЛА. Курс на Київщину</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_14-12-14.jpg" length="118581" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 14:12:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😳На Київщині розгулюють ворожі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77289</link>
      <description>😳На Київщині розгулюють ворожі БпЛА</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-12_15-53-55.mp4" length="218492" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:53:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Словаччина погодиться на нові</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77290</link>
      <description>🥴Словаччина погодиться на нові санкції ЄС проти росії, якщо знайде заміну російському газу, — Politico

Прем’єр Роберт Фіцо заявив, що підтримає 18-й санкційний пакет, але лише за умови попередньої домовленості щодо альтернативного постачання енергоносіїв.

«Маємо отримати свою вигоду з цієї боротьби. Хочемо вирішити питання до 15 липня — напруга зростає»,
— наголосив він.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_15-59-52.jpg" length="113824" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:59:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🫠 Американці хочуть збивати др</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/77291</link>
      <description>🫠 Американці хочуть збивати дрони танками — оприлюднена нова доктрина армії США

У документі йдеться про нові інструкції для танкових взводів: екіпажі M1A2 Abrams тепер навчатимуться наводити основну гармату прямо на квадрокоптери.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-12_16-01-40.jpg" length="147261" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 16:01:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
