<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 00:45:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>⚡️ Реакція Трампа на вчорашню </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75118</link>
      <description>⚡️ Реакція Трампа на вчорашню атаку по аеродромах РФ

Прессекретарка Білого дому Керолайн Лівітт, відповідаючи на питання щодо реакції Трампа на українську атаку дронами по авіабазах рф, заявила: «Президент Трамп вважає, що цю війну потрібно якнайшвидше зупинити».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_19-05-48.jpg" length="88323" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:05:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥На базі «Іваново» знищено щон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75119</link>
      <description>🔥На базі «Іваново» знищено щонайменше один літак ДРЛВ «А-50»: знімок з супутника

Супутниковий знімок опублікував в мережі паблік Geoint, який спеціалізується на аналізі даних. Зазначимо, аеродром «Іваново» вчора фігурував у зведеннях Служби безпеки України про спецоперацію «Павутина».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_19-07-00.jpg" length="116367" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:07:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Прикордонники викрили масшта</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75120</link>
      <description>‼️Прикордонники викрили масштабну схему переміщення порушників за кордон

Результативну операцію провели співробітники Головного оперативно-розшукового відділу ОКПП «Київ». Злочинна група фіктивно працевлаштовувала військовозобов’язаних як водіїв ФОПів, вносила їх до системи «Шлях» і за грошову винагороду організовувала виїзд за кордон.

Встановлено щонайменше 126 фактів незаконного переправлення. Ідентифіковано 21 учасника: від вербувальників до фіктивних власників авто. Двом уже повідомлено про підозру за ч. 3 ст. 332 ККУ. Розслідування триває.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_19-15-40.jpg" length="141711" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:15:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Приліт російського КАБа по при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75127</link>
      <description>Приліт російського КАБа по приватному господарству на Сумщині.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7344.MP4" length="3081128" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥В окупованому Мелітополі післ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75128</link>
      <description>💥В окупованому Мелітополі після роботи ПєВєО вибухнула підстанція і зникло світло</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_20-04-02.jpg" length="30921" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:04:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Драпатий - це хороший генерал,</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75130</link>
      <description>Драпатий - це хороший генерал, який показав себе на всіх рівнях. Ми не можемо втратити легендарного командира, - Костенко

Так прокоментував рапорт про відставку командувача Сухопутних військ нардеп та секретар комітету з питань нацбезпеки, полковник СБУ Роман Костенко. 

Нагадаємо, Драпатий подав рапорт і пояснив, що відчуває особисту відповідальність за загибель військових на 239 полігоні біля міста Самар в Дніпропетровській області.

🎥 «Радіо Свобода»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-02_20-26-57.mp4" length="4208306" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:26:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні перегнали позашляхови</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75131</link>
      <description>Сьогодні перегнали позашляховик «Nissan Navara» в район Купʼянська.

На нього ми з вами зібрали кошти, для хлопців з 8-го батальйону 10-ої окремої гірськоштурмової бригади «Едельвейс».

Гірські штурмовики, які тримають оборону в районі Дворічної, щиро дякують вам, шановні підписники, за те, що допомагаєте їм вистояти. 

Ситуація тут дуже складна.

Наші бійці неймовірними зусиллями не дають окупантам налагодити переправу через річку Оскіл.

Бракує людей. Шалена кількість дронів в повітрі. Щойно хлопці втратили схожу автівку, їй вибухом розірвало колесо, але бійці залишились неушкоджені. Так що наш з вами позашляховик тут потрібен, як повітря. 

Важливо, щоб ми всі розуміли - тільки разом можемо вистояти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_7345.MOV" length="13659771" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:16:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Був «приліт» по електропідстан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/75132</link>
      <description>Був «приліт» по електропідстанції в Мелітополі, отже, тимчасово окупована частина Запорізької області залишилася без електрики.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-02_21-35-39.jpg" length="54474" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:35:39 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
