<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 17:12:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🕯️Кількість загиблих у Києві з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78196</link>
      <description>🕯️Кількість загиблих у Києві зросла до 11 людей, з них – 1 дитина</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-31_13-45-54.mp4" length="3052943" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:45:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Матвій Марченко, шестирічний х</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78199</link>
      <description>Матвій Марченко, шестирічний хлопчик, який сьогодні загинув від удару ракети в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_14-11-10.jpg" length="80050" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:11:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Індійські НПЗ почали активно ш</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78200</link>
      <description>Індійські НПЗ почали активно шукати альтернативи російській нафті після посилення санкцій ЄС проти росії, – Bloomberg</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_14-15-07.jpg" length="126588" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:15:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇱📞🇺🇦 Президент Польщі Кароль </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78201</link>
      <description>🇵🇱📞🇺🇦 Президент Польщі Кароль Навроцький та Зеленський провели першу телефонну розмову, — речник президента Рафал Лескевич

Він повідомив, що розмова відбулася з ініціативи українського президента, який привітав Навроцького з перемогою на виборах.

💬 "Навроцький наголосив, що співпраця між двома країнами має ґрунтуватися на взаємній повазі та щирому партнерстві… Новообраний президент підтвердив свою незмінну підтримку України на тлі війни, що стала наслідком агресії РФ. Україна може розраховувати на підтримку Польщі", – йдеться у заяві.

Водночас Навроцький заявив, що польська нація вимагає зміни підходу України до важливих і досі невирішених історичних питань</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_14-58-50.jpg" length="99909" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:58:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>📓Антикварний «Кобзар» 1893 рок</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78202</link>
      <description>📓Антикварний «Кобзар» 1893 року. Чотири томи, які зберігають Україну

Перед вами не книжки – перед вами серце нації, законсервоване на папері, який пережив війни, імперії та заборони.

Цей «Кобзар» видали у Львові в 1893 році, коли саме слово «Україна» було актом непокори. Його готували як зброю пам’яті – максимально повне, академічне видання, щоб жоден рядок, жоден подих Шевченка не загубився.

Чотири томи, у яких:
▶️поезія, що піднімала на боротьбу;
▶️особистий щоденник та автобіографічна повість «Художник» у перекладі Олександра Кониського – голос Шевченка без посередників;
▶️прозові твори, де кожна сторінка – як шрам на тілі поневоленої країни.

Редакція Омеляна Огоновського – академіка і голови «Просвіти», та історичні примітки Володимира Антоновича – видатного історика, роблять це видання унікальним і безцінним.

Тримати в руках ці книги – це тримати живий дотик до епохи, коли друкарська фарба була протестом, а папір – місцем, де ховали свободу.

Ціна не за аркуші – за те, що вижило і не згасло за 132 роки.

Унікальний повний комплект можна побачити і купити у видавництва РВВ - https://rvv-kniga.com/product/kobzar-taras-shevchenko-antykvarna-knyga-1893-roku/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-07-31_15-02-55.mp4" length="5139188" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:02:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Оператори 413-го батальйону «Р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78205</link>
      <description>Оператори 413-го батальйону «Рейд» вивели з ладу ворожий ЗРК «Бук-М1»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_9694.MP4" length="8535323" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:32:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЄС не заморожуватиме фінансо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78209</link>
      <description>❗️ЄС не заморожуватиме фінансову підтримку України після відновлення незалежності НАБУ та САП, — речник Єврокомісії Гійом Мерсьє

Новий закон щодо НАБУ та САП вже опубліковано в «Голосі України», що означає — він набере чинності вже завтра, 1 серпня 2025 року</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_15-58-53.jpg" length="82993" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:58:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Протичовновий літак ворога Ту-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/78210</link>
      <description>Протичовновий літак ворога Ту-142 вилетів з аеродрому «Кіпєлово» у Вологодській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-07-31_16-10-27.jpg" length="111155" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:10:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
