<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:15:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>😳Від початку повномасштабного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86480</link>
      <description>😳Від початку повномасштабного вторгнення з України виїхали понад 540 тисяч військовозобов’язаних чоловіків, — ЗМІ

Прибоизно 470 тисяч із них виїхали законно, решта 70 тисяч — незаконно</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_13-44-27.jpg" length="101004" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:44:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👀Німецькі військові вилетіли д</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86483</link>
      <description>👀Німецькі військові вилетіли до Гренландії, - Bild

Німецькі військові вилетіли з данського військового аеродрому Каруп до Гренландії. Разом з данськими солдатами вони відправилися до столиці острова, міста Нуук. На борту були досвідчені військовослужбовці ВПС, ВМС і сухопутних військ, логісти та експерти з авіаційних перевезень, всього 15 солдат і офіцерів, повідомило BILD Міністерство оборони ФРН.

Завдання німецьких військових: під данським керівництвом вивчити, де і як у Гренландії можна провести великі навчання — за запрошенням Данії і поки що явно не в рамках НАТО. За інформацією BILD, Бундесвер і данська армія також повинні з'ясувати, чи можлива постійна місія НАТО або союзників у Гренландії. Йдеться про щось схоже на місію НАТО "Балтійський охоронець" у Балтійському морі. Тому внутрішня робоча назва цього проекту — "Арктичний охоронець".

Міністри оборони НАТО могли б потім, як повідомив BILD, на лютневому саміті в Брюсселі прийняти якісь конкретні рішення. Для цього, однак, необхідна участь США. "Зараз ми проводимо розвідку місцевості, щоб представити США відчутну і сильну концепцію захисту стратегічно важливого північного регіону", — сказав BILD обізнане джерело.

Місія європейських військових координується Арктичним командуванням данської армії. В останні два дні на околицях Нуука в поспіху готували приміщення для союзників. Принаймні їжа вже є: біля входу зберігаються гамбургери в пластикових упаковках. Датські військові поводяться стримано і не діляться інформацією про те, що відбувається. Чи раді вони приїзду інших європейців? Один солдат сказав BILD: "Тепер все дійсно по-іншому, коли так багато солдат з так багатьох країн".

📌 Крім німецьких військових, в Гренландії очікуються їхні колеги з Франції, Великої Британії, Швеції, Нідерландів, Канади та Естонії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_16-04-40.jpg" length="85582" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:04:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇷🇺Те, що залишилось від російс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86485</link>
      <description>🇷🇺Те, що залишилось від російських штурмових груп у складі 22 осіб, розгромлених українськими піхотинцями та дронами під Покровськом</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-16_16-13-51.mp4" length="2577689" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:13:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥💥Уражено склад боєприпасів пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86486</link>
      <description>💥💥Уражено склад боєприпасів противника на ТОТ Запорізької області та уточнено результати удару по "Атлант Аеро"

СОУ завдали ураження по складу боєприпасів підрозділу зі складу 76 десантно-штурмової дивізії (м. Приморськ, тимчасово окупована територія Запорізької області).

💥Зафіксовано влучання в ціль. Масштаби збитків уточнюються.

⚡️🧐Крім того, уточнено результати удару по підприємству «Атлант Аеро» (м. Таганрог, Ростовська область, рф). Підтверджено пошкодження цеху кінцевого складання БпЛА, двох виробничих цехів, а також адміністративної будівлі підприємства.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_16-40-35.jpg" length="97226" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:40:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Девяносто идёт данунах», - та</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86488</link>
      <description>«Девяносто идёт данунах», - так народний кореспондент дивується можливостям українського дрона в російському повітряному просторі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_5196.MP4" length="1053058" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп назвав себе «королем мит</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86489</link>
      <description>Трамп назвав себе «королем мит» і пригрозив тарифами країнам, які перешкоджатимуть планам США щодо Гренландії, — The Guardian.

Він заявив, що острів потрібен Америці для національної безпеки, а небажання місцевих мешканців приєднуватися охарактеризував як «їхню проблему»</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-16_17-21-03.mp4" length="1930849" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:21:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🛂 Сьогодні набуває чинності ух</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/86491</link>
      <description>🛂 Сьогодні набуває чинності ухвалений закон про подвійне громадянство для українців.

🎫 Згідно цього закону, українці можуть отримати громадянство держав, перелік яких визначає Кабінет Міністрів.

Список країн на сьогодні:

📍Всі країн ЄС (Австрія, Німеччина, Польща, Франція, Італія, Іспанія, Чехія, Словаччина, Литва, Латвія, Естонія та інші члени Євросоюзу), 
📍 США, 
📍 Канада, 
📍 Велика Британія, 
📍Японія, 
📍 Швейцарія, 
📍 Норвегія,
📍 Австралія, 
📍 Нова Зеландія.

➡️ Українці, які проживають у цих країнах, зможуть отримати місцевий паспорт, залишаючись повноправними громадянами України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-16_18-05-35.jpg" length="16190" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:05:35 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
