<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 15:09:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‼️Вже 16 загиблих у Києві.
Три</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79579</link>
      <description>‼️Вже 16 загиблих у Києві.
Триває пошуково-рятувальна операція</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_11-09-31.mp4" length="3619516" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:09:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️путін вбиває дітей, вбиває ц</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79580</link>
      <description>‼️путін вбиває дітей, вбиває цивільних людей та руйнує надії на мир, - Стармер

«Мої думки з усіма, хто постраждав від безглуздих російських ударів по Києву. путін вбиває дітей і цивільних осіб та руйнує надії на мир. Це кровопролиття має припинитися», - наголосив прем’єр-міністр Великої Британії  Кір Стармер.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_11-11-52.jpg" length="40043" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:11:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росія заявила, що вперше знищи</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79581</link>
      <description>росія заявила, що вперше знищила український військовий корабель морським дроном — йдеться про розвідувальне судно «Сімферополь»

Якщо інформація підтвердиться, це означатиме, що у русні запрацював «водний» підрозділ «Рубікон».

UPD У ВМС України підтвердили удар морського дрона рф по українському військовому кораблю. Загинув один член екіпажу .</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_11-20-35.jpg" length="138077" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:20:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ажіотажу на кордоні на Львів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79583</link>
      <description>❗️Ажіотажу на кордоні на Львівщині немає. Потік стабільний, без різкого збільшення чоловіків, – ДПСУ.

Попри побоювання , черг на пунктах пропуску суттєво не побільшало</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_11-59-49.mp4" length="2105333" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:59:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Запхайте в дупу, пане «танцюри</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79584</link>
      <description>Запхайте в дупу, пане «танцюристе на кістках», ваші санкції та обмеження на відвідування Угорщини, — так командувач СБС «Мадяр» відреагував на рішення угорського премʼєра Орбана заборонити йому відвідувати Угорщину, країну, де народився його батько.

«В Угорщині достатньо справжніх мадярів. І колись ви їм остопиздите».</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 12:44:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️росія запускає розвідувальні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79585</link>
      <description>❗️росія запускає розвідувальні дрони над маршрутами постачання військової допомоги у Німеччині, - NYT 

Росія або її представники здійснюють польоти безпілотних літаків-розвідників над маршрутами, якими США та їх союзники транспортують військові вантажі через східну частину Німеччини.

Як зазначає The New York Times, мета таких операцій - збір розвідданих, які можуть бути використані для диверсій та підтримки російських військ в Україні. Американські та німецькі посадовці обговорювали цю діяльність.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_13-19-39.jpg" length="50812" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:19:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стрілець на борту спортивного </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79587</link>
      <description>Стрілець на борту спортивного літака Як-52 збиває російський розвідувальний БПЛА «Орлан» над Одеською областю.

The Wall Street Journal зняв сюжет про роботу українських пілотів, які на Як-52 збивають безпілотники. 

Рішення використовувати цивільні літаки, яке виявилось ефективним принаймні для Одеси, запропонував мій друг, фанат малої авіації, льотчик, розвідник, парашутист Костянтин Оборін. На жаль, він загинув в Дніпропетровській області. 

Проте, насправді є і бойові машини, нібито створені для того, щоб збивати російські «шахеди». Легкі штурмовики з гвинтовими двигунами і необхідним спектром озброєння.

Такі літаки випускають кілька західних компаній, але Україна їх чомусь не закуповує. 

Жахливий досвід сьогоднішньої ночі показав, що вони нам потрібні, ймовірно, навіть більше, ніж Mirage 2000 та F-16. Принаймні, на цьому етапі війни за виживання України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0799.MP4" length="5708351" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:22:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡США досі не відреагували на с</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79590</link>
      <description>😡США досі не відреагували на смертносну атаку рф по Україні, яка забрала життя щонайменше 18 людей. Натомість європейські лідери одностайно закликають не вірити кремлівському вбивці:

🇧🇪 Міністр закордонних справ Бельгії Максим Прево:
росія вкотре демонструє, що в неї немає справжнього бажання до миру. Вона обирає терор, руйнування та брехню замість діалогу.

🇪🇸 Міністр закордонних справ Іспанії Хосе Мануель Альбарес:
росія знову відповідає на мирні зусилля нападами на цивільну інфраструктуру та дипломатичні місії в Україні… Ми рішуче засуджуємо ці напади, які порушують міжнародне право.

🇵🇱 Міністр закордонних справ Польщі Радослав Сікорський: 
Ракети путіна вбили українських мирних жителів та пошкодили будівлю делегації ЄС… Ось так росія бореться за мир</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-28_13-26-28.jpg" length="242306" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 13:26:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Україна — не «окраїна»!

Кол</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79591</link>
      <description>🔥 Україна — не «окраїна»!

Коли вам знову хтось скаже, що наша історія — це лише додаток до «чужої», варто мати під рукою справжні докази. І вони є 👇

📖 Вийшов об’ємний збірник Документи українського козацтва XVI – перш. пол. XVII ст.: універсали, листування, угоди, присяги (2025), написаних українськими козаками: універсали, листи, угоди, присяги. Це не перекази, а оригінальні тексти, які показують козацтво як самостійного гравця в європейській політиці.

Тут і дипломатія, і домовленості з монархами, і присяги громадам. Усе з перекладом українською та науковими коментарями.
Ця книга — це удар по міфу, що Україна колись була чиєюсь «окраїною». Насправді ми завжди були суб’єктом історії.

🤝Переглянути і замовити можна на сайті видавництва РВВ https://rvv-kniga.com/product/dokumenty-ukrayinsqqkogo-kozacztva-xvi-persh-pol-xvii-st-universaly-lystuvannya-ugody-prysyagy-2025/</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-28_15-01-44.mp4" length="31325485" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:01:44 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
