<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 11:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Віддати Донбас росії - це па</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87028</link>
      <description>❗️Віддати Донбас росії - це пастка. За 4 роки війни вони захопили менше 1% нашої території. Вони просто хочуть вивільнити війська для використання їх на іншому напрямку або на європейському театрі військових дій, - нардеп Костенко</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-24_21-02-16.mp4" length="5821189" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:02:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Солдат 425-го полку «Скеля» із</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87029</link>
      <description>Солдат 425-го полку «Скеля» із позивним «Ю.Ю.» опинився в тилу противника. Проти нього було троє російських окупантів. Сталеві нерви та кмітливість допомогли бійцю удати з себе росіянина та приспати пильність ворога. Потім пролунало кілька пострілів, супротивники залишились лежати нерухомими, а солдат «Скелі» вийшов із Новоторецького до українських позицій. Повністю відверта розповідь бійця за посиланням є тут https://www.youtube.com/watch?v=8YuuozP282I</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-24_21-23-11.mp4" length="11479848" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:23:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Атака на Бєлгородську ТЕЦ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87031</link>
      <description>💥Атака на Бєлгородську ТЕЦ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-24_22-57-33.mp4" length="1659293" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:57:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️У США заявили про можливу зу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87032</link>
      <description>⚡️У США заявили про можливу зустріч Зеленського та Путіна найближчим часом, — Axios

Саме переговори в Абу-Дабі стали критично важливим кроком для переходу до наступної стадії переговорів. На думку одного з американських посадовців, наступна тристороння зустріч в Абу-Дабі може відкрити шлях до проведення переговорів безпосередньо в Москві або в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_07-25-05.jpg" length="192597" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:25:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ росіяни вночі запустили 102</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87033</link>
      <description>⚡️ росіяни вночі запустили 102 дрони та дві балістичні ракети, - Повітряні сили

Збито або подавлено 87 ворожих дронів

Зафіксовано влучання 15 ударних БпЛА на 10 локаціях. Інформація щодо 2 ворожих ракет уточнюється.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_07-32-54.jpg" length="94829" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:32:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥶Без опалення наразі 1676 бага</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87035</link>
      <description>🥶Без опалення наразі 1676 багатоповерхівок Києва після атаки ворога на столицю 24 січня, - Кличко

У дворах будинків розгорнули теплі намети для ночівлі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_07-50-42.jpg" length="74783" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:50:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💡"Сирість не дозволяє нормальн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87038</link>
      <description>💡"Сирість не дозволяє нормально працювати, руки в холоді, трясуться": у Міненерго показали титанічну роботу енергетиків, які, попри люті морози, намагаються якомога швидше повернути людям світло після атак рф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-25_08-38-48.mp4" length="3348246" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:38:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Тіньова пошта путіна»: як </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87039</link>
      <description>❗️ «Тіньова пошта путіна»: як мікроелектроніка для ракет, які вбивають українців, потрапляє з Європи до росії, - BILD розкрив, як працює підпільна система

Журналісти видання BILD за допомогою GPS-маячків відстежили шлях посилок, надісланих через мережу співробітників «Пошти росії» в Німеччині. Йдеться про сотні тонн відправлень, які регулярно прямують до Москви.

Ключову роль відіграє логістична фірма, зареєстрована в 2022 році.

Посилки звозять на склад поблизу аеропорту в Берліні, звідки вантажівки прямують через Польщу та Білорусь до росії.

Логістичною компанією керує Дмітрій В., колишній керівний директор RusPost GmbH, дочірньої компанії «Пошта росії».

Для оформлення вантажів до росії використовуються документи «Пошти Узбекистану», яка не має права працювати в Німеччині.

Всі тестові посилки з елементами мікроелектроніки, які відправили журналісти, без перешкод доїхали до Москви.</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:13:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😱На Київщині поліцейське авто </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87040</link>
      <description>😱На Київщині поліцейське авто буденно тягне за собою по трасі ворожий шахед. 

Зазначається, що таке транспортування повністю безпечне, адже у дрона знято бойову частину.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-01-25_09-44-47.mp4" length="2122323" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:44:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>путін може вдатися до використ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87041</link>
      <description>путін може вдатися до використання хімічної зброї, якщо буде вважати, що війна заходить в тупик, — The Times

Окупаційні підрозділи вже вдавалися до хлорпікрину, задушливої речовини, яка вперше була використана під час Першої світової війни. 

Згідно з інформацією The Times, західні чиновники стурбовані, що хлорпікрін це ще не весь російський арсенал. 

Кремлівський диктатор неодноразово погрожував ядерною зброєю, але зберігає мовчання щодо хімічної зброї. 

Якщо, наприклад, добре відомий західним фахівцям «Новачок» був би використаний на фронті, це могло б призвести до колосальних наслідків і загибелі тисяч людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_10-08-08.jpg" length="67490" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:08:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>👤У Куп'янську, станом на 25 сі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/87042</link>
      <description>👤У Куп'янську, станом на 25 січня, завершується зачистка російських військових — вони ще залишаються у декількох центральних кварталах, -  речник Угруповання обʼєднаних сил Віктор Трегубов.

За його словами, військові рф намагаються прорватися з північного боку, щоб поповнити свої сили в місті, але успіху в цьому не мають</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-01-25_10-38-32.jpg" length="32723" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:38:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
