<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 09:09:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Київщина та низка областей —</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Київщина та низка областей — повітряна тривога

Перебувайте в укритті!</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 20:05:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Внаслідок атаки на Одесу пос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>❗️Внаслідок атаки на Одесу постраждало троє людей, родину врятувало "правило двох стін" і вони вціліли в потрощеному будинку, -  повідомили в ДСНС.

Пожежі спалахнули за декількома адресами — горіли житлові будинки, пошкоджені складські будівлі.

Фото: ДСНС</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:11:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Нам «набридли» зусилля Європи </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72485</link>
      <description>Нам «набридли» зусилля Європи зміцнити Україну, - згідно з твердженням The Economist, так кажуть помічники Трампа.

В своїх прагненнях припинити війну Трамп проявляє особливу поблажливість до росії та ворожість до України, вважає The Economist, і навіть, - пише видання, - дедалі частіше веде себе «як добровільний помічник росії». 

Аргументи The Economist:

продовжив санкції щодо росії, введені своїм попередником Джо Байденом, проте відмовився запроваджувати додаткові санкції;

йде на зближення з рф у дипломатичній сфері, чиновники обох країн зустрічалися в Стамбулі 10 квітня, щоб обговорити відкриття посольств;

ввів тариф щодо України, хоча й з мінімальною загальною ставкою в 10%, а росію виключив з переліку країн, щодо яких запроваджені мита;

не постачає додаткову військову допомогу Україні, адже постачання зброї, схвалене Байденом, закінчиться в найближчі місяці;

вивів американські війська та техніку з бази в Жешуві, того самого «hub’а»  в Польщі, створеного для постачання зброї до України.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_08-30-49.jpg" length="119438" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:30:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Кадри наслідків ворожих атак </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72486</link>
      <description>🤬Кадри наслідків ворожих атак на Центральний район Херсона. Олна людина загинула, три отримали поранення. 

Потрощено спортивний заклад, супермаркет, цивільні автівки, приватні та багатоквартирні будинки</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_08-31-08.mp4" length="8589253" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:31:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Одночасно затримали 9 агентів </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72488</link>
      <description>Одночасно затримали 9 агентів фсб, які готували теракти та диверсії, - СБУ

Контррозвідка Служби безпеки нейтралізувала розгалужену агентурну мережу фсб, яка діяла у чотирьох регіонах України. 

Серед затриманих 9 агентів п’ятеро неповнолітніх віком 14-15 років.

Агенти займалися підготовкою серії вибухів на території житлових масивів та поблизу пунктів базування Сил оборони.

Також агенти мали підірвати ключові мости та магістральні колії Укрзалізниці, які забезпечують логістичне сполучення українських військ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_08-37-22.jpg" length="95593" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:37:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Ранкова атака дронів по місту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72493</link>
      <description>💥Ранкова атака дронів по місту Шуя, де базується 112-та ракетна бригада ЗС рф, тривала майже дві години. Після серії вибухів в районі військового містечка зайнялися пожежі</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-04-16_08-45-22.mp4" length="1940424" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:45:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>«Гордимся победой», - російськ</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/72494</link>
      <description>«Гордимся победой», - російський сюрреалізм в зруйнованому Бахмуті.

На вулицях міста, яке росіяни повністю зруйнували, вони вивішують рекламні банери на тому, що залишилося від білбордів. 

Повний сюрреалізм: російські зомбі бродять на руїнах знищеного ними міста і розвішують вітання з «Днем перемоги» для вбитих ними людей.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-04-16_09-01-47.jpg" length="91381" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:01:47 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
