<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 18:11:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>«Гуртом кацапа легше бити», - </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76244</link>
      <description>«Гуртом кацапа легше бити», - ГУР показує, як Сили оборони Півдня спільно із воїнами СБУ та підрозділом Next зупинили ворожий потяг із паливом біля Токмака, а підрозділ «Роніни» з 65-ої ОМБР його спалив.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8149.MP4" length="27547447" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:38:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ЗСУ пішли в контрнаступ: зві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76245</link>
      <description>❗️ЗСУ пішли в контрнаступ: звільнено Андріївку в Сумській області, — DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_11-21-08.jpg" length="105617" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:21:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✈️ПС України отримали перший л</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76247</link>
      <description>✈️ПС України отримали перший легкомоторний двомісний літак «SHARK», який оснащений комплексом РЕБ для протидії дронам.

На літаку встановлена РЛС та бортовий РЕБ, який тільки відхиляє ворожі дрони від цілі. При польоті на висоті 1 800 метрів літак може придушувати ворожі системи у радіусі 4,5 кілометра. Час польоту до 12 годин.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_13-16-21.jpg" length="120519" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 13:16:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сили оборони України спільно з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76248</link>
      <description>Сили оборони України спільно з білоруськими добровольцями встановили банери на прикордонних пунктах пропуску «Доманове» та «Городище». На цих банерах нагадування про те, що Кремль уже неодноразово втягав Білорусь у війну проти України, використовуючи її як плацдарм для агресії.

Ці дії «раннє попередження» про можливу нову загрозу. Навчання «Захід-2025», які плануються під керівництвом росії, можуть знову стати прикриттям для реального втягування білоруських сил у війну, яка їм не потрібна.

Українці закликають білорусів бути пильними і не дозволити режиму використати себе вдруге.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8151.MP4" length="313365" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 13:36:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Бойова робота операторів дроні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76250</link>
      <description>Бойова робота операторів дронів 55-ої артилерійської бригади на Донеччині. Як повідомив головнокомандувач Сирський, тут відкрився ще один напрямок, Добропільський. В ході однієї з атак росіяни використали 24 одиниці броньованої техніки, БМП-3, БМП-2, танки. Під час відбиття наступу було нейтраліовано 20 одиниць техніки. Групи росіян спробували наблизитися до адмінмежі з Дніпропетровщиною, але були розбиті.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_8152.MP4" length="17759120" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 14:57:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Зведена бригада «Хижак» при Де</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76251</link>
      <description>Зведена бригада «Хижак» при Департаменті патрульної поліції направила своїх операторів дронів на Торецький і Покровський напрямки, тож відтепер поліцейські фіксують російських злочинців скидами із безпілотника «Вампір».</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 16:11:07 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Попередньо, росіяни вдарили по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76252</link>
      <description>Попередньо, росіяни вдарили по полігону ракетою «Іскандер-М», — речник Сухопутних військ ЗСУ Віталій Саранцев

Це був не постійний, а тимчасовий тренувальний полігон, військові на ньому не знаходяться постійно, а просто тимчасово прибувають для виконання певних навчальних завдань. 

За версією речника, майже весь особовий склад ще за кілька хвилин до удару був розосереджений і перебував в укриттях.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_16-13-23.jpg" length="59978" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 16:13:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬русня публікує відео удару по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76253</link>
      <description>🤬русня публікує відео удару по полігону СОУ

БПЛА розвідник вс рф спокійно висить над тренувальним полігоном і коригує ракетний удар. Нема слів🤬</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-22_17-04-56.mp4" length="3148095" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 17:04:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>росіяни вдарили по Очакову: по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76255</link>
      <description>росіяни вдарили по Очакову: поранені малолітні діти, — Миколаївська ОВА 

За даними Віталія Кіма, внаслідок ракетного обстрілу росіянами міста Очаків Миколаївського району поранено троє людей. Серед них двоє дітей

Станом на зараз, госпіталізовано 12-річну дівчинку та 7-річного хлопчика.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-22_17-47-55.jpg" length="102057" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 17:47:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
