<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 15:42:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>💔23.02.2022. Останній ранок ми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88500</link>
      <description>💔23.02.2022. Останній ранок мирного життя. В мережі з'явилось відео одного з останніх цивільних авіарейсів з Києва напередодні широкомасштабного вторгнення</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-23_08-44-01.mp4" length="5030401" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:44:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Наразі не можуть локалізуват</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88501</link>
      <description>💥🔥Наразі не можуть локалізувати  пожежу після атаки на ключовий вузол перекачки нафти в Татарстані, - росЗМІ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-23_09-15-44.mp4" length="294544" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:15:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Надання допомоги пораненому бі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88503</link>
      <description>Надання допомоги пораненому бійцю під час евакуації. Він отримав кульове поранення, тож бойові медики стабілізують його в евакуаційній машині. В районі Покровська бригада Нацгвардії «Рубіж» намагається втримати логістичні маршрути, щоб мати можливість забезпечити евакуацію своїх бійців з вогневих позицій.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6459.MP4" length="8189162" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:31:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥 Сили оборони уразили важливі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88504</link>
      <description>💥 Сили оборони уразили важливі об'єкти окупантів у Криму та на Донбасі

У Криму уражено район зосередження ракетного дивізіону 15-ї берегової бригади ЧФ рф (БРК "Бастіон"). На Донеччині знищено склад боєприпасів угруповання "Юг". У Великій Новосілці уражено склад МТЗ окупантів

На півдні знищено пункт управління БпЛА десантно-штурмового полку</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-23_11-06-42.jpg" length="116749" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:06:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>✌️🔥ЗСУ успішно проводять насту</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88505</link>
      <description>✌️🔥ЗСУ успішно проводять наступальну операцію на півдні: з січня відновлено контроль над 400 кв. км території, — Сирський</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-23_11-09-26.jpg" length="27902" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:09:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Фрагмент балістичної ракети</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88506</link>
      <description>❗️ Фрагмент балістичної ракети «Іскандер-М» знайшли на даху закладу «McDonald’s», той, що на Дарниці, у Києві</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-23_11-43-21.jpg" length="88848" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:43:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 Гасло «Слава Україні! Героям</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88507</link>
      <description>🔥 Гасло «Слава Україні! Героям слава!» з’явиться на банкнотах номіналом 200 гривень з 25 лютого, — НБУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-23_12-35-28.jpg" length="151345" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:35:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ми рухаємося повільно, але р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88508</link>
      <description>❗️Ми рухаємося повільно, але рухаємося. Ви побачите тільки фінал, - Буданов про переговори.

Крім того, він сподівається на обмін полоненими вже цього тижня</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2026-02-23_12-38-24.mp4" length="1107862" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:38:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Пропагандисти, які працюють на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88509</link>
      <description>Пропагандисти, які працюють на Кремль, показали командний пункт армії противника, який достатньо глибоко вкопаний. Споруда знаходиться в Запорізькій області, найбільш ймовірно, що в районі Токмака. Приблизно за 40 кілометрів від лінії зіткнення.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:35:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️«До ворога відносимось як до</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88510</link>
      <description>❗️«До ворога відносимось як до тарганів», – офіцер спецпідрозділу «ДОЗОР», який має репутацію одного з найбільш ефективних в Україні.

Прикордоннику на псевдо «Князь» було 19, коли «змагання» в спортзалі виявилися відрядженням на Тузлу в 2003 році. 

І саме конфлікт на Тузлі він вважає початком війни з росією.

Тоді росія будувала дамбу, намагаючись змінити кордон, але контроль над Тузлою Україна зберегла.

Зараз «Князь» – офіцер 10 мобільного прикордонного загону «ДОЗОР» – учасник боїв у Київській, Запорізькій, Донецькій, Харківській, Луганській областях і в Чорному морі. 

В січні 2023-го, після загибелі Героя України полковника Юрія Юрчика, саме цей спецпризначенець очолив зведений прикордонний загін у боях за Бахмут. 

Його висновок: російська тактика «м’ясних штурмів» не змінилась, тож рішення треба приймати без емоцій і зупиняти ворога всіма ефективними способами.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:50:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Стало відомо, хто атакував сьо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88511</link>
      <description>Стало відомо, хто атакував сьогодні нафтоперекачувальну станцію «Калейкіно» в Татарстані.

До станції завітали далекобійні безпілотники СБУ і влаштували трохи «бавовни» поблизу міста Альметьєвськ.

Станція є ключовим вузлом подачі сировини до нафтопроводу «Дружба», там пролунало шість вибухів, після чого розпочалася масштабна пожежа. 

На території станції зараз палають резервуари з нафтою. 

Відстань від кордону України до НПС понад 1200 кілометрів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6470.MP4" length="2121433" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:01:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥ССО уразили район дивізіон ра</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88512</link>
      <description>💥ССО уразили район дивізіон ракетного комплексу «Бастіон», склади БК та МТЗ на окупованій території України

В ніч на 23 лютого підрозділи «Front Strike» Сил спеціальних операцій завдали успішних вогневих уражень дронами FP-2.

На території Кримсього півострову уражено район зосередження ракетного дивізіону 15-ї окремої берегової ракетної бригади Чорноморського флоту рф, що має на озброєнні БРК “Бастіон”.

На окупованій території Донецької області уражено склад боєприпасів російських загарбників. 

В районі населеного пункту Велика Новосілка уражено склад матеріально-технічних засобів окупантів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6472.MP4" length="26211817" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:28:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Угорщина все ж таки заблокувал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/88513</link>
      <description>Угорщина все ж таки заблокувала 20-й пакет санкцій проти росії та кредит ЄС для Україніи на €90 млрд. через зупинку перекачки російської нафти трубопроводом «Дружба», — глава МЗС Угорщини Петер Сіярто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2026-02-23_14-33-49.jpg" length="116674" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:33:49 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
