<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 11:07:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Зеленський не буде вибачатис</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/69999</link>
      <description>❗️Зеленський не буде вибачатися перед Трампом або жалкувати про події в Овальному кабінеті, — BBC

Також президент заявив, що «нікого не ображав», а суперечка в Овальному кабінеті не принесла користі жодній зі сторін. 

Він додав, що добирався до Білого дому кілька десятків годин і його візит сам по собі був знаком поваги.

Однак, незважаючи на всі обставини президент України може підписати угоду про корисні копалини. 

"Наші свободи і цінності не продаються", - це послання хотів донести Зеленський, який не бажає здаватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_08-46-06.jpg" length="99507" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:46:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Україні запасів зброї є на п</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70000</link>
      <description>В Україні запасів зброї є на півроку, навіть без системної підтримки США, шукаємо альтернативи, — член оборонного комітету Веніславський

Приблизно о 03:30 американці зупинили перевезення зброї до України, в тому числі, на території інших країн.

Так повідомляють в Reuters</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_08-52-20.jpg" length="105645" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:52:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На американському каналі Fox N</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70001</link>
      <description>На американському каналі Fox News, який підтримує Трампа, відучора дуже активно розвивається ідея, що у путіна немає амбіцій стати новим гітлером: мовляв, це НАТО порушило угоду 1990 року, в обмін на угоду про обʼєднання Німеччини НАТО обіцяло не просуватися на схід, а тепер росія «практично оточена» країнами-членами НАТО, що «цілком природньо» відчувається росією як загроза її національної безпеки.

Таким чином, підтверджується «легітимність» повномасштабного вторгнення путіна до України.

Тобто російські наративи активно вкидаються в свідомість американців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-01-18.jpg" length="99387" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Жодних змін в обміні розвідд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70002</link>
      <description>❗️Жодних змін в обміні розвідданими чи будь-якому іншому ключовому аспекті військової підтримки США Україні поки не відбулося, — кореспондент The Economist Олівер Керролл 

У мене немає інформації, що наказ про припинення підтримки не видавався. Але на місцях про це не знають.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-05-48.jpg" length="22125" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:05:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤷‍♂Британське агентство Reuter</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70003</link>
      <description>🤷‍♂Британське агентство Reuters знову запустило прямий ефір з Майдану Незалежності, який заборонили через питання безпеки на початку війни.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-17-58.jpg" length="134187" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:17:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Призупинення військової допомо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70004</link>
      <description>Призупинення військової допомоги Україні торкнулося переважно постачання бронетехніки, — ABC

За останні кілька місяців адміністрація колишнього президента Джо Байдена оголосила про чотири пакети допомоги на загальну суму 3 мільярди доларів.

Близько 90% зброї, анонсованої при Байдені, вже доставлено в країну. Це включає переважну більшість критично важливих боєприпасів і протиброньових систем,

Однак постійний потік зброї все ще буде рухатися зі США в Україну принаймні протягом наступних кількох років завдяки контрактам, підписаним Києвом із приватними американськими компаніями щодо нововиробленої зброї.

Багато, якщо не більшість, із цих контрактів були оплачені. Адміністрація Трампа все ще може спробувати зірвати ці поставки за допомогою надзвичайних органів влади, але наразі немає жодних ознак того, що вона намагається це зробити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_09-19-01.jpg" length="69710" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:19:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Україна має запаси зброї на пі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70006</link>
      <description>Україна має запаси зброї на півроку навіть без системної підтримки США, — член оборонного комітету Веніславський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_10-36-53.jpg" length="63353" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:36:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥Фаєр-шоу у Криму. На Євпаторі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70008</link>
      <description>🔥Фаєр-шоу у Криму. На Євпаторійському шосе в Саках яскраво плала станція радіолокації зі складу ЗРК С-300/С-400.

РЛС 96Л6Е - всевисотний виявник, що коштує десятки мільйонів доларів.
 Так тримати!</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-04_10-49-45.mp4" length="184054" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:49:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Австралія розгляне можливіст</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70009</link>
      <description>⚡️Австралія розгляне можливість  відправити своїх миротворців в Україну після призупинення військової допомоги США 

«Ми підтримуємо народ України і президента Зеленського. Зараз ведеться дискусія про можливий миротворчий процес, і з точки зору мого уряду ми відкриті до розгляду будь-яких пропозицій у майбутньому», — сказав австралійський премʼєр Ентоні Албанезе</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-04_10-52-32.jpg" length="62701" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:52:32 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
