<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 09:08:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Зеленському доведеться схвал</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83701</link>
      <description>❗️Зеленському доведеться схвалити американський мирний план, - Трамп.

Якщо йому не подобається мирний план США, то він може продовжувати воювати.

Думаю, Україні варто поквапитись з ухваленням рішення по мирному плану — ця зима буде холодною

Я думаю, скоро настане мир між Україною і рф, - сказав Трамп</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_3399.MP4" length="10425150" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:01:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥В Криму атакована електрична </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83702</link>
      <description>🔥В Криму атакована електрична підстанція в районі Краснопєрєкопска</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-22_05-31-47.mp4" length="2476437" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:31:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Венс опублікував ключові при</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83704</link>
      <description>‼️Венс опублікував ключові принципи мирного плану, над яким працює адміністрація Трампа щодо завершення війни в Україні

За його словами, документ ґрунтується на трьох цілях:

Зупинити вбивства та зберегти суверенітет України.

Сформувати план, який буде прийнятним і для України, і для Росії.

Забезпечити максимальні гарантії, що війна не розгориться знову.

Венс заявляє, що критики цього плану або неправильно його розуміють, або ігнорують реальну ситуацію на фронті. 

Він також назвав «фантазією» віру в те, що додаткові гроші, зброя чи санкції здатні привести до перемоги.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_05-42-47.jpg" length="155221" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:42:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥💥🔥Сизрань, Саратов, Курська о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83705</link>
      <description>🔥💥🔥Сизрань, Саратов, Курська область зустрічали вночі українські повітряні санкції.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_07-15-31.jpg" length="36301" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:15:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>рф вдарила по пункту пропуску </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83709</link>
      <description>рф вдарила по пункту пропуску "Орлівка" в Одеській області на кордоні з Румунією. Він призупиняє роботу, триває ліквідація наслідків.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_08-12-17.jpg" length="166030" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:12:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Тернополі знайдено тіло ще о</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83711</link>
      <description>В Тернополі знайдено тіло ще однієї загиблої жінки, загальна кількість жертв 32 особи

Серед загиблих від ракетного удару – шестеро дітей. 

Семеро осіб вважаються зниклими безвісти.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_08-15-13.jpg" length="211925" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:15:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Трамп схильний тиснути саме на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83712</link>
      <description>Трамп схильний тиснути саме на Зеленського, а не на путіна, оскільки бачить усі переваги на боці рф, — The Times

Видання констатує, що Трамп не змінив підхід до України з часу зустрічі в Овальному кабінеті у лютому 2025 року, він впевнений, що Зеленський намагається вибороти вигідніші умови, маючи слабкі позиції. 

На думку Трампа, володіє всіма «козирями» саме путін, тож тиск має бути спрямований на Україну, а не росію.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_08-19-23.jpg" length="174320" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:19:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18+ російські виблядки знову р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83714</link>
      <description>18+ російські виблядки знову розстріляли пятьох українських полонених.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-11-22_08-40-41.mp4" length="5214173" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:40:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🥴Настав час закінчити це лайно</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/83715</link>
      <description>🥴Настав час закінчити це лайно, - цитує Дрісколла 
Financial Times.

Трамп хоче миру прямо зараз США чинять великий тиск на Європу та Україну, прагнучи підписати мирний план до наступного четверга

Газета наводить подробиці зустрічі представників США та Європи в Києві:

🔻Американці повідомили європейським чиновникам, що їхній план «майже не підлягає обговоренню». 

🔻Генерал Дрісколл попередив: «Вашингтон проявить мінімум гнучкості» і «не веде переговори про деталі».

🔻«Дискусія швидко вийшла з-під контролю», — Девіс заявила, що, попри підтримку України, є певні межі, адже Росія має потужну промислову базу, і питання лише в часі, коли Україні доведеться укладати угоду.

🔻Потім на зустріч прийшов Дрісколл і з порога заявив, що «потрібно закінчувати це лайно». 

🔻США підтримують Україну, але вважають її в складному становищі, і зараз — найкращий час для миру; гарантії безпеки обговорюватимуться з Європою та Україною.

🔻Девіс і Дрісколл наполягали, щоб Зеленський підписав угоду до четверга.

🔻Посли ЄС назвали послання США «шокуючим», тоді як колишній американський чиновник охарактеризував зустріч як позитивну та пряму, водночас відбувся напружений обмін думками.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-22_08-44-04.jpg" length="141847" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:44:04 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
