<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 07:08:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ворожий «Град», якісно розвале</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79246</link>
      <description>Ворожий «Град», якісно розвалений 14-ою бригадою оперативного призначення «Червона Калина» у складі 1-го корпусу НГУ «Азов» спільно з суміжними підрозділами, які захищають Покровськ.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0540.MP4" length="14254990" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:00:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Противник сьогодні фактично вп</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79247</link>
      <description>Противник сьогодні фактично вперше підтвердив інформацію, яку ми давали 9 серпня. Тоді стало неофіційно відомо, що Олександра Лапіна, командувача ворожого угруповання «Сєвер» росіяни прибрали з посади. 

А сьогодні міноборони росії вперше показало нового командувача УВ «Сєвер», яке рветься на Суми, генерала Євгенія Нікіфорова.

Нам відомо, що Лапін в кінці липня був в Петербурзі, а в перших числах серпня чогось приїхав до Бєлгорода. Ймовірно, тоді він вже знав, що Кремль вирішив його замінити.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0542.MP4" length="21860343" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:36:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 Трамп опублікував фото за на</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79248</link>
      <description>🤔 Трамп опублікував фото за натяком на історичність зустрічі з путіним

В акаунті Трампа з'явилося фото з путіним під час саміту на Алясці, на якому він пальцем впритул вказує на кремлівського диктатора. 

Нижче - схоже фото з Річардом Ніксоном та Микитою Хрущовим. Це відсилка до так званих "Кухонних дебатів" 1959 року, під час яких вони сперечалися про переваги капіталізму та комунізму, використовуючи представлені на виставці в Москві американські побутові прилади як приклади споживчих досягнень США</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_18-56-31.jpg" length="70252" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:56:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‼️Європейські лідери обговорюю</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79249</link>
      <description>‼️Європейські лідери обговорюють зобов’язання протягом 24 годин надавати Україні військову підтримку в разі нового нападу росії, — Bloomberg

Такий варіант запропонувала прем’єрка Італії Джорджія Мелоні. Італійський план фактично представляє собою полегшений варіант 5 статті Уставу НАТО про колективну оборону. 

Він зобов'яже країни, які підписали двосторонні угоди з Україною, швидко домовитися про відповідь у разі нападу росії.

Інші варіанти гарантій, які зараз обговорюють європейські лідери, включатимуть надання Києву швидкої та постійної оборонної підтримки, економічної допомоги, зміцнення української армії, а також запровадження санкцій проти росії.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_18-58-17.jpg" length="162016" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:58:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські військові самостійн</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79250</link>
      <description>Українські військові самостійно влаштували рейд по продавцях спиртного в Донецькій області, бо офіційно торгівля алкоголем на Донеччині заборонена.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0543.MP4" length="9022458" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 19:22:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Сирський підтвердив розробк</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79251</link>
      <description>❗️ Сирський підтвердив розробку військової компоненти гарантій безпеки для України 

Головком ЗСУ повідомив про участь у нараді з військовим командуванням США, Фінляндії, Німеччини, Італії, Великої Британії та НАТО. 

"Разом з очільниками збройних сил країн-партнерів розробляємо військову компоненту для підтримки дипломатичних переговорів щодо забезпечення стійкого миру для України та всієї Європи. Підготовлені пропозиції будуть представлені відповідним радникам з національної безпеки країн-партнерів для належного розгляду в руслі поточних дипломатичних зусиль", - додав Олександр Сирський.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-21_20-02-09.jpg" length="118317" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:02:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤔 США припинили ділитися з чле</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79252</link>
      <description>🤔 США припинили ділитися з членами розвідувального альянсу "П'ять очей" розвідданими, які стосуються переговорів між РФ і Україною, - CBS News 

Зазначимо, що до альянсу "П'ять очей" входять США, Велика Британія, Канада, Австралія і Нова Зеландія.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_05-15-11.jpg" length="54625" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:15:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🔥 У Брянській області горить н</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79253</link>
      <description>🔥 У Брянській області горить нафтоперекачувальна станція в місті Унеча, — Мадяр</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-08-22_05-30-11.mp4" length="4826879" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:30:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ Постачання нафти до Угорщин</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79254</link>
      <description>❗️ Постачання нафти до Угорщини призупинені через удар по нафтоперекачувальній станції «Унеча» нафтопроводу «Дружба», — очільник МЗС Угорщини Петер Сійярто</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_05-54-22.jpg" length="28396" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:54:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Офіційне визнання того, що Пів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79255</link>
      <description>Офіційне визнання того, що Північна Корея воює проти України. Кім Чен Ин нагородив солдатів, а також родини загиблих, які воювали проти українських військ. Втрати КНДР, за оцінками західних аналітиків, склали до 5000 військовослужбовців загиблими та пораненими, кількох взяли в полон.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_06-19-52.jpg" length="119159" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:19:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Мукачеві досі не загасили по</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79257</link>
      <description>В Мукачеві досі не загасили пожежу після удару рф по заводу електроніки Flex 21 серпня, - ДСНС</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_0548.MP4" length="13522110" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 06:21:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В бухті Новоросійська при спро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/79258</link>
      <description>В бухті Новоросійська при спробі  витягнути український морський дрон підірвалися п’ять елітних російських водолазів з групи підводних диверсантів, - ГУР</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-08-22_07-02-36.jpg" length="117923" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 07:02:36 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
