<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 08:10:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>❗️Посольство США попереджає пр</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73827</link>
      <description>❗️Посольство США попереджає про значну повітряну атаку, яка може статися найближчими днями.

Посольство, як завжди, рекомендує громадянам США бути готовими негайно знайти укриття у разі оголошення повітряної тривоги. 

Так написано на офіційному сайті Посольства Сполучених Штатів в Києві.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_18-43-38.jpg" length="105129" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:43:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «рф одразу підтримала ідею </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73828</link>
      <description>❗️ «рф одразу підтримала ідею 30-денного припинення вогню з необхідністю врахування нюансів», — Пєсков

А як же попередження американців про повітряний удар?

Ймовірно, можливий удар і є тими «нюансами», про які каже речник упиря.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_19-30-21.jpg" length="13655" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 19:30:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇭🇺 Спецслужби Орбана шпигували</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73829</link>
      <description>🇭🇺 Спецслужби Орбана шпигували за Україною впродовж кількох років ще до скандалу з затриманими агентами, - угорський журналіст Саболч Паньї в Facebook

🎙️ В 2023 році двоє офіцерів нацбезпеки з країн ЄС та НАТО, стверджує журналіст, розповіли йому, що в той час, як більшість держав Альянсу обмінювалися розвідданими про Росію, Угорщина цього не робила. 

📝 «З тих даних, які угорські спецслужби надавали в «спільний пул», вже тоді союзники по НАТО зрозуміли, що цивільна та військова розвідки Угорщини зосереджені на дещо інших цілях. Бо вони ділилися порівняно великим обсягом інформації щодо України».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_20-15-33.jpg" length="108053" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:15:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Повітряний простір над полігон</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73830</link>
      <description>Повітряний простір над полігоном «Капустин Яр» закрито з 6:00 12 травня до 6:00 13 травня, - моніторинг

Так виходить з повідомлення російського центру NOTAM, «Notice to Airmen», який попереджає авіаторів про закриті зоні та інші заборони.

Повідомлення було опубліковане 8 травня 2025 року, тип повідомлення — QRTCA, temporary restricted area, тобто, тимчасово заборонена територія для польотів:

«Період дії:

Початок: 12 травня 2025 р. о 06:00 UTC.

Закінчення: 13 травня 2025 р. о 06:00 UTC.

Висоти: від землі до необмеженої (SFC-UNL)».

Площа обмеження приблизно 7500 км² і вона охоплює полігон «Капустин Яр» в Волгоградській області.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-09_20-52-39.jpg" length="100131" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:52:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Завершіть цю дурну війну, — </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73831</link>
      <description>❗️Завершіть цю дурну війну, — Трамп звернувся до Зеленського та путіна</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-10_03-14-34.mp4" length="1161158" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 03:14:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚔️ Ворог під час так званого "</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73832</link>
      <description>⚔️ Ворог під час так званого "перемирʼя"просунувся біля Романівки, Олександрополя та Нової Полтавки, - DeepState</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_03-46-37.jpg" length="122064" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 03:46:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😡 Іран готується передати Росі</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73833</link>
      <description>😡 Іран готується передати Росії пускові установки для балістичних ракет малої дальності, - Reuters

Джерела агенства повідомили, що мова йде про пускові установки Fath-360. У разі передачі, це може посилити наступальні можливості Росії та буде свідчити про подальше зміцнення військової співпраці Москви з Тегераном.

Ракети Fath-360 мають радіус дії до 120 км і можуть застосовуватися для вогневого ураження українських військ біля кордону з Росією, включно з військовими об'єктами та населеними пунктами.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_06-45-16.jpg" length="54905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 06:45:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️Мерц, Макрон, Стармер та Тус</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73834</link>
      <description>⚡️Мерц, Макрон, Стармер та Туск прибули до Києва

Раніше президент Зеленський анонсував зустріч з лідерами «коаліції рішучих» в Україні</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_06-51-52.jpg" length="82992" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 06:51:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷 Франція обслуговуватиме пер</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73836</link>
      <description>🇫🇷 Франція обслуговуватиме передані Україні 155-мм САУ «Caesar» за рахунок заморожених російських активів, — Le Figaro.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-10_07-10-28.jpg" length="147487" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:10:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇰🇵 Ідентифіковані північнокоре</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/73837</link>
      <description>🇰🇵 Ідентифіковані північнокорейські генерали, з якими вітався путін на своєму параді.

✔️ Перший потиснув руку путіну  заступник начальника Генерального штабу КНА генерал-полковник Кім Йон Бок. Він також командує 11-им корпусом, спецпризначенці якого воюють проти України.

✔️ Другий - начальник Головного бюро розвідки КНДР генерал-полковник Лі Чан Хо.

✔️ Третій - генерал-лейтенант, один з очільників міністерства оборони, ім’я та прізвище якого не вдалося дізнатися.

✔️ За ним — начальник 525-го батальйону спеціального призначення, який контролює диверсії, спрямовані проти південнокорейського уряду.

✔️ Останній північнокорейський воєначальник - представник Головного оперативного управління Генерального штабу генерал-майор Шін Гім Чхоль. Він є відповідальним за розгортання північнокорейських військ у війні проти України.

📲 Дані зібрані користувачем «koreadefenseblog» у мережі «Blue Sky».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6430.MP4" length="9067070" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 08:08:40 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
