<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 13:17:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бійці підрозділу «Фенікс» бриг</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74169</link>
      <description>Бійці підрозділу «Фенікс» бригади «Помста» зупинили просування ворога в районі Купʼянська, знищивши пункт управління БпЛА та два міномети.</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:15:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Разй@б авіабомбами спиртзавод</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74171</link>
      <description>💥Разй@б авіабомбами спиртзаводу з групами росіян в Гуєво, поблизу українського кордону</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-05-17_08-43-32.mp4" length="2075027" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:43:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В секторі відповідальності 13-</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74172</link>
      <description>В секторі відповідальності 13-ї бригади НГУ «Хартія» окупанти здійснили спробу відновити втрачену позицію, яку вони називали «Берлін». Вона знаходилась на важливій ділянці фронту, яку «Хартія» деокупувала наприкінці квітня. 

«Хартійці» відбили нову спробу штурму й завдали ворогу великих втрат техніки й особового складу, зокрема знищили два танки. 

Про це повідомив Ігор Оболєнський, командир 2-го корпусу Нацгвардії.</description>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 08:58:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🙃Щось свіженьке. Чоловік хотів</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74173</link>
      <description>🙃Щось свіженьке. Чоловік хотів перетнути кордон зі Словаччиною на моноколесі, його затримали, — ДПСУ</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_09-39-23.jpg" length="102831" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 09:39:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Росіяни вбили сімʼю". Кількіс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74174</link>
      <description>"Росіяни вбили сімʼю". Кількість жертв удару російського дрона по маршрутному мікроавтобусу з пасажирами на Сумщині зросла до дев’яти осіб, повідомив Президент України. 

"У лікарнях семеро поранених. На жаль, є загиблі — дев’ятеро людей. За попередньою інформацією, росіяни вбили сімʼю: батько, мати та донька загинули від удару. Мої співчуття рідним та близьким. Усі загиблі — цивільні"

  Зеленський підкреслив, що росіяни не могли не розуміти, по якому транспортному засобу завдають удару, тому "це було свідоме вбивство цивільних".

💬 "Учора, як і в будь-який день цієї війни, була можливість припинити вогонь. Україна давно це пропонує — повне й безумовне припинення вогню для того, щоб зберегти життя. Росія зберігає хіба що можливість для себе вбивати далі. Треба тиснути на Росію, щоб убивства припинились. Без сильніших санкцій, без сильнішого тиску на Росію там не шукатимуть реальної дипломатії", — додав Президент.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_10-02-29.jpg" length="155786" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:02:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️🤝Італія передасть Україні 40</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74175</link>
      <description>⚡️🤝Італія передасть Україні 400 гусеничних бронетранспортерів M-113, — ЗМІ

 M-113 хоч і старі машини, але показили себе надійно на фронті</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_10-04-50.jpg" length="233711" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:04:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>😐путін відмовився обговорювати</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74176</link>
      <description>😐путін відмовився обговорювати мирний план з 22 пунктів, складений США за участю України та Європи – FT

Як пише видання, ці 22 пункти детально обговорювалися під час телефонної розмови між українськими та американськими чиновниками. Україну на телефонній розмові представляли глава Офісу президента Андрій Єрмак і міністр оборони України Рустем Умєров. 

З боку США переговори вели держсекретар Марко Рубіо, спецпредставник президента Віткофф і спеціальний посланник американського президента в Україні Кіт Келлог.

У результаті небажання кремля вести дискусії призвело до того, що Віткофф, який зустрічався з Путіним для переговорів чотири рази з лютого, відклав попередні плани вирушити до Москви для подальших обговорень.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_10-25-29.jpg" length="100239" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:25:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В Підмосковʼї загинув один з р</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74177</link>
      <description>В Підмосковʼї загинув один з розробників ракети «Іскандер», якими російські терористи вбивають українців, 74-річний Володимир Недошивін.

Він після виходу на пенсію виявився нікому не потрібним і фактично спився. 9 травня його ледь живого знайшли у під'їзді будинку у Коломні. 

Медики госпіталізували конструктора до лікарні, де він за кілька днів помер. 

Згодом було встановлено, що причиною смерті стали тілесні ушкодження, які завдав Недошивіну сусід, 32-річний сантехнік Анатолій Колобайцев.

Сусід пояснив, що зіштовхнув Недошивіна зі сходів через те, що той нагадив у під'їзді.

Ракета, яку створили Недошивін та його група, стала інструментом воєнних злочинів та символом вбивства мирних українців.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_11-34-55.jpg" length="135280" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:34:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На російській території гармат</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74181</link>
      <description>На російській території гармата Д-30 ворога знищена силами 47-ї ОМБр «Маґура», гармата гатила на 12 км вглиб Сумщини.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_6685.MP4" length="8787806" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:47:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Країна, яка могла б поклас</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/74182</link>
      <description>❗️ «Країна, яка могла б покласти край війні та поставити путіна на місце, - це Китай», - сказав глава МЗС Польщі.

🇨🇳 На думку Сікорського, росія є «економічним васалом Китаю».

💬 «Якби Китай пригрозив торгівельним ембарго, то росія була би змушена його [мирний договір] виконати», - заявив польський міністр.

➡️ Ключове слово «якби».</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-05-17_12-59-53.jpg" length="67403" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:59:53 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
