<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 19:07:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Вже дістають в Краматорську ми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82889</link>
      <description>Вже дістають в Краматорську мирних FPV-дронами, прилетіло по автобусу, жінка та чоловік отримали поранення різного ступеню.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_15-11-24.jpg" length="162905" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:11:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️ «Інформація, щодо захоплени</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82890</link>
      <description>❗️ «Інформація, щодо захоплених ворогом територій у Дніпропетровській і Запорізькій областях не відповідає дійсності», - Влад Волошин, речник ОК «Південь», знаходиться в районі н.п.Приморське

📝 «Ситуація на Олександрівському, Гуляйпільському і Оріхівському напрямках доволі напружена: лише за минулу добу зафіксовано майже півсотні бойових зіткнень з ворогом. Але зазначені в повідомленні населені пункти не перебувають під контролем росіян.

В районі н.п. Павлівка - запеклі бої, одна з наших героїчних бригад утримує там оборону. 

В районі н.п. Плавні також ведуться бої, тут утримується сіра зона. 

В районі н.п. Приморське окупанти через колишнє Каховське водосховище, де буйна рослинність і очерет, висотою в декілька метрів, намагаються проникнути нам у фланг, але сили оборони їх знищують.

В районі н. п. Успенівка  противник вогневим ураженням знищив кілька позицій, тому нашим захисникам довелося відійти углиб оборони, але бої за населений пункт не припиняються».

ℹ️ Але ЛБЗ динамічна і може змінюватися.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2920.MP4" length="4178259" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:14:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наші бійці називають такі рейд</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82893</link>
      <description>Наші бійці називають такі рейди ворога словом «флаговтик».

Вчора, 5 листопада 2025, російські окупанти почали розповсюджувати відео з встановленням своєї триколірної ганчірки у Вовчанську, який є смугою відповідальності 57-ої ОМПБР.

Що відбулось насправді.

Заради пропагандистського відео група окупантів вилізла на одну з будівель Рубіжанського житлового масиву, помахала своїм триколором, а після цього скупчилась у будівлі неподалік. 

Там по цій групі окупантів відпрацювала українська авіація. 

Триколору на будівлі немає, повідомляють в 57-ій ОМПБР.

А російське командування буде продовжувати відправляти на безглузді завдання своїх одноразових військовослужбовців, бо путіну і його поплічникам важливий пропагандистський ефект.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2930.MP4" length="19951134" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:44:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥Свіжі кадри утилізації окупан</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82896</link>
      <description>💥Свіжі кадри утилізації окупантів  в районі Покровська показала СБУ. 

За рік оборони спецпризначенці Центру спецоперацій «Альфа» тут спалили та уразили:

▪️ 255 танків
▪️ 433 ББМ
▪️ 343 артилерійські системи та РСЗВ
▪️ 78 засобів ППО
▪️ 12 засобів РЕБ/РЕР
▪️ 4 553 одиниці автотранспорту
▪️ 3 824 ворожі позиції та укріплення
▪️ 65 складів з боєприпасами та ПММ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:04:40 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🤬Приліт у Дніпрі. Шахеди летят</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82897</link>
      <description>🤬Приліт у Дніпрі. Шахеди летять дуже низько. Понад сто БпЛА ворог вже запустив лише з північного напрямку.

Також протягом ночі ворог може застосувати МіГ-31К, балістику і крилаті ракети наземного базування, попереджають монітори</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-11-06_16-32-19.jpg" length="48624" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:32:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ось так низько летіли сьогодні</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82899</link>
      <description>Ось так низько летіли сьогодні «шахеди» над вулицями в Дніпрі.

Четверо поранених, 34-річну жінку та трьох чоловіків 40, 42 та 57 років госпіталізовано у стані середньої тяжкості. 

Пошкоджено житловий будинок.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2936.MP4" length="2113661" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:12:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Штурмові дії в Покровську пров</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82900</link>
      <description>Штурмові дії в Покровську проводить 425-ий полк «Скеля» разом з побратимами зі 155-ї ОМБР.  А, тим часом, американське видання «The Wall Street Journal» публікує статтю під назвою «російські сили на порозі свого найбільшого завоювання за більш, ніж два роки», маючи на увазі повне захоплення Покровська. Видання також пише, що вихід з Покровська може призвести і до до відходу ЗСУ із сусіднього Мирнограда.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:29:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Над припиненням війни між рф т</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82901</link>
      <description>Над припиненням війни між рф та Україною ми будемо працювати після припинення війни в Газі, – Віткофф</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2939.MP4" length="3295826" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:10:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Український Мі-24 робить пуски</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82902</link>
      <description>Український Мі-24 робить пуски некерованих авіаційних ракет по ворожих позиціях.

🎥 Ukraine War Videos</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2940.MP4" length="4481520" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:20:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>В районі Покровська 5-а ОШБР з</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/82903</link>
      <description>В районі Покровська 5-а ОШБР збила новітній російський БПЛА Zala KUB 10E, який несе 11-кілограмову БЧ на собі, - напевно, це один із перших випадків збиття такого дрона.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_2941.MP4" length="6179723" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:25:20 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
