<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 15:03:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>🤷‍♂У Німеччині побоюються, що </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70302</link>
      <description>🤷‍♂У Німеччині побоюються, що Трамп може перетворити закуплені винищувачі на купу металу - Bild

Німеччина планує купити 35 винищувачів F-35A у США за понад 8 мільярдів євро. Проте зростають побоювання, що Дональд Трамп може дистанційно вимкнути ці літаки.

У літак може бути вбудований так званий Kill Switch - рубильник. Вимикач, який можуть активувати США.

«Якщо ми побоюватимемося, що США можуть вчинити з майбутніми німецькими F-35 так само, як вони зараз чинять з Україною, ми можемо розглянути питання про розірвання контракту».

😏Одже союзники по НАТО більше не довіряють США. Чергова радість для путлера.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_11-01-39.jpg" length="69034" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:01:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Слова «США можуть вчинити з ма</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70303</link>
      <description>Слова «США можуть вчинити з майбутніми німецькими F-35 так само, як вони зараз чинять з Україною», - пояснення від Forbes

Трамп наказав припинити критично важливу допомогу для систем глушіння винищувачів F-16, які знаходяться в Україні, стверджує видання.

Перед передачею ці літаки були оснащені AN/ALQ-131, а також системами PIDS+ і ECIPS+, які покращили здатність протидіяти російським загрозам.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_11-30-46.jpg" length="142692" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:30:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Сьогодні три роки з моменту фо</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70304</link>
      <description>Сьогодні три роки з моменту формування підрозділу білорусів в складі Збройних Сил України 

9 березня 2022 року з білоруських добровольців сформовано батальйон імені Кастуся Калиновського. ⠀
⠀
У травні 2022 з батальйону було створено полк. ⠀
⠀
За нашу і вашу свободу, брати!</description>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:48:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>💥🔥Свіже та смачне знищення рос</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70308</link>
      <description>💥🔥Свіже та смачне знищення російського ЗРК «Тор»  - одної з найдорожчих систем ППО в рф
Попередньо влучання відбулося,на Курщині</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-03-09_12-40-48.mp4" length="3618215" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:40:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Польща пригрозила розірвати </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70311</link>
      <description>❗️Польща пригрозила розірвати контракт зі Starlink через погрози Маска відключити зв'язок

Глава МЗС Польщі Радек Сікорський заявив, що країна щороку сплачує SpaceX 50 мільйонів євро за послуги Starlink. 

Якщо Маск відключить термінали для України, Варшава розгляне альтернативних постачальників</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_13-37-23.jpg" length="170736" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 13:37:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇫🇷 Франція прискорить закупівл</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70312</link>
      <description>🇫🇷 Франція прискорить закупівлю і постачання зброї Україні, - так заявив міністр оборони Себастьєн Лекорню в інтерв’ю газеті La Tribune Dimanche.

За його словами, Париж планує передати Україні стару техніку французької армії, включаючи колісні танки AMX-10RC та броньовані автомобілі.

Також Франція використає 195 мільйонів євро з доходів від заморожених російських активів на купівлю та постачання Києву 155-мм артилерійських снарядів та керованих авіабомб AASM для шести винищувачів Mirage, які Франція передала Україні.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-03-09_14-45-19.jpg" length="75717" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 14:45:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>На Харківщині палає ще одна ро</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/70315</link>
      <description>На Харківщині палає ще одна російська система залпового вогню «Солнцепьок», – точний удар пілотів РУБпАК Держприкордонслужби «Фенікс»

Прикордонники не зупинилися на цьому. Знищено ворожий БТР і місця базування операторів БпЛА.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/IMG_4010.MP4" length="18306838" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 14:48:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
