<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest news</title>
    <link>https://www.mandarinai.lt/</link>
    <description>Naujienų kanalą pristato www.mandarinai.lt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 06:13:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Бійці Третього Легіону на ходу</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Бійці Третього Легіону на ходу збили  FPV-дрон

В пікапі було шість бійців Третього інтернаціонального легіону оборони України. Серед них поранені. Російський FPV-дрон чатував на повороті. 

Бійці не розгубились і на швидкості відкрили вогонь.

Wrigley, легіонер: Коли ми дісталися до повороту, я помітив дрон, що чатував у полі. Він спустився, приземлився і просто сидів, чекаючи, поки ми доїдемо до цього повороту. Щойно ми під’їхали, активувався і почав нас переслідувати. Ми його помітили і одразу відкрили вогонь.

Bacardi, легіонер: Приблизно за 500 чи 600 метрів ми розпізнали FPV-дрон. Коли зрозуміли, що він також помітив нас, я, як командир групи, віддав наказ відкрити вогонь. Нас було шестеро, і всі ми почали прицільну стрільбу. Збити дрон надзвичайно складно. Можу сказати, що зробив 20 – 25 пострілів із магазину на 30 набоїв.

Влучити в FPV-дрон на повній швидкості  майже фантастика. Дрон летить низько, маневрує, змінює траєкторію щосекунди. І все ж хлопці його збили.</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 14:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Українські військові захопили </title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>Українські військові захопили в полон учасника спецоперації «Труба» на Курщині.</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:09:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>🇺🇸"Ще одна жахлива ніч у Києві</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/0</link>
      <description>🇺🇸"Ще одна жахлива ніч у Києві": донька спецпредставника президента США Кіта Келлога написала про страшну атаку росіян на столицю

У серії постів Меган Моббс закликала "схилити Росію до миру" та посилити тиск "санкціями та зброєю"</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 15:14:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Ситуація загострюється: війс</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76012</link>
      <description>❗️Ситуація загострюється: військові кораблі США та союзників вийшли з бази в Бахрейні в Перську затоку – ключовий регіон Близького Сходу.

За інформацією ізраїльського 9 каналу, це сигнал про можливе загострення. Трамп скликав термінову нараду через можливі удари по ядерних об’єктах Ірану.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-17_19-00-30.jpg" length="188160" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 19:00:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>❗️Стратегічні бомбардувальники</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76014</link>
      <description>❗️Стратегічні бомбардувальники США B-52H Stratofortress, носії ядерки, готують до зльоту на авіабазі Дієго-Гарсія — всього до ймовірної атаки залучатимуть 4х літаки, — AFP</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/photo_2025-06-17_20-38-46.jpg" length="56748" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 20:38:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Армія оборони Ізраїлю повідоми</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76024</link>
      <description>Армія оборони Ізраїлю повідомила, що ВПС Ізраїлю завдали ударів у районі Тегерана. Це повідомлення з’явилося після заклику до мешканців 18-го округу іранської столиці, де проживає близько 400 тисяч осіб, евакуюватися.

Опозиційний іранський телеканал Iran International повідомив, що на сході Тегерана стався потужний вибух. «Це був найжахливіший вибух за останні кілька днів. Світло від нього трималося близько двох хвилин», — розповів телеканалу очевидець.

Iran International також опублікував відео вибуху й зазначив, що після нього здійнялася хмара у формі гриба.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_03-37-26.mp4" length="5123816" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:37:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Наслідки нічної атаки рф на За</title>
      <link>https://www.mandarinai.lt/post/76025</link>
      <description>Наслідки нічної атаки рф на Запоріжжя. Місто атакували 9 шахедів.</description>
      <enclosure url="https://storage.googleapis.com/telegram-media-storage/document_2025-06-18_03-46-46.mp4" length="2465226" type="video/mp4"/>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 03:46:46 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
 
